[屈機文學]《重煉傳說》（13） 異能, 後宮, 校園

被檢定為絕對潛力者的平凡高中生，銳意成為帝京異能學園校史上第一狀元（兼工蜂）的熱血傳奇！

正常每逢星期二、四、六、日更新。有多就係加更。欠更補兩更。

樓主原創。賞面可加樓主FB （

(上一個PO)

(紙言)

樓主其他故：

《黃泉逆仙錄》（仙俠，熱血，練功）

(紙言)

*《黃泉逆仙錄》實體珍藏版已出到第五集（全七集），好似話有啲集數有非公開外傳！

《天火傳承》（西方奇幻，屈機文學）

(紙言)

阿暖小說設定WIKI：

《重煉傳說》第454章．掉落地上的兩片

浩克的「絕情劍訣．天地不仁」，劈落在天佑同學的頭上！

轟隆！

兩人周圍，炸出了極之巨大的水柱和爆風！

史嘉麗也被這番震撼逼得遠遠竄退！就連在空中的東尼和索爾，都得各自飛退二、三十米，以避過迎面刮來的爆風！

「這是我見過浩克的最強一擊！」東尼道。

「要是這一劍劈落在守護者之盾上，恐怕連隊長都被要震得吐血吧。」索爾道。

爆風散去。

這一劍，把浮空平台斬出了一個穿透底部的大窟窿！就連浩克本人腳下都是空的，僅靠浮空術懸浮著⋯⋯

而在浩克的身前，出現了一個在窟窿中間懸浮的半島！

這半島，呈扇形。

正是天佑同學的「不動如山」。

「竟然擋住了！」

浩克根本無法相信，她的最強一劍，竟然也劈不開眼前這個比她瘦小好幾倍的男子；她的鋼鐵巨劍，赫然被眼前這把又薄又軟的紅色木劍，給清脆地截住了！

天佑同學本人也並未受傷，不過就是被爆風弄得臉有點髒，頭髮被吹亂了些罷了。

浩克劍招使老，便果斷抽身後退，蓄勁準備再作第二擊！

就在此時，天佑同學身後，突然有一個黑影閃現！

黑寡婦史嘉麗！

「天佑哥小心！」葉群喊道。

雖然驟看起來，在奇蹟世代當中，這位「黑寡婦」史嘉麗是最不起眼的，可是她的毒刀，已是切切實實地毀了不少熱鬥新生的奪冠機會，比如說天意之嵐的孫藝珍，以及白熊戰隊的波波夫。

跟史嘉麗的對戰，最重要的著眼點，是完全不能夠被她的毒刀所觸碰！尤記得波波夫，即使他甚至連跟史嘉麗對戰過的印象都沒有，莫名奇妙地被偷襲了一刀，如今已是半廢之身了⋯⋯

某程度上，她是奇蹟世代當中，最難以提防的危險人物！

史嘉麗的紅唇，魅惑般的往上勾起，其有如鬼魅般無聲出手，帶著黑色毒芒的長身彎刀，直取天佑同學的後側腰位置！

這個角度襲來的攻擊，是最難以防守了！

天佑同學對於格鬥之術，是沒有甚麼基本功的。他就直接轉過身來，以非常不自然的姿勢提起赤劍一擋！

「風林火山四劍訣．徐如林！」

赤劍劍身巧妙一卡，「鏘！」的一聲，就把史嘉麗的彎刀擋開！然而史嘉麗的彎刀不止帶毒，出手還很沉重！

「嗚！」

天佑同學雖然抵住了彎刀，卻是由於姿勢蹩扭，雙腳幾乎是交叉的，在對方的刀勁強推之下，被逼得往後飛退。

為避免給史嘉麗繼續狙擊，天佑同學借勢往後方浮空飄行，一飛就是二十多米的距離⋯⋯

「泰坦斯粒子炮！」

天佑同學正在後退當中，東尼便已經算好了他的移動路線，一記綠光重炮，便從天上猛然轟來！這時天佑同學還未站穩陣腳，難以回身舉劍防禦！

轟隆！

在天佑同學的頭上，浮現出一隻紫金大手，接住了東尼的泰坦斯粒子炮！

「甚麼？」東尼簡直看得凸了眼！

由於這紫金之手，看上去也不過是近乎於透明般的一團影象效果，卻竟然把東尼蓄能已久的重炮，完全接住了！這讓東尼的心理非常之不平衡。

就算明知道天佑同學的弱化只是表面效果，但是在實際交手之時，還是不免受到視覺上的違和感所衝擊。

「對著男人，我是不會留手的！」

天佑同學的紫金之手，可是有兩隻的。

而由於提燈戲諸侯的效果，令到這紫金之手看來極不起眼，卻是無意之間，產生了一些偷襲的效果。

東尼一不留神，就被另一隻紫金之手，抓了個正著！

紫金之手一把抓著東尼，就是狠狠往外一丟！他整個人像是炮彈般被甩飛，直撞在戰場邊緣的結界上！

轟隆！

不愧是奇蹟世代中的「鋼鐵人」，受了這麼一記重擊，竟然還未觸發強返。他就像隻蒼蠅般黏在結界邊緣，徐徐下滑；身上的機甲服多處爆出火花和冒煙，看來損毀得不輕。

天佑也來不及喘口大氣，上方又有危險的預感襲來！

他轉身抬頭一看，只見「引雷者」索爾，已是直線朝著他猛地衝來！

「天佑，我要憑這一招，徹底洗脫之前的一敗之辱！」

索爾的手中，握著一柄幾乎完全破爛，僅剩下木柄握把和少許碎片附著的石鎚類法寶。這把石鎚，便是在上次交手時，被天佑同學一劍劈爆了的。

索爾猛地灌輸煉能力，驟然這木柄之上，凝聚出一把只由雷電構成的鎚頭！

「謝謝你在上一戰的洗禮，使我對本命天賦的領悟，又加深了一重！這把鎚子，你絕對不可能像石鎚般把它劈爆，因為它是無形的！」

索爾全力一鎚砸下來！

這一擊所把握的出手時機，也是絕妙，正好逮到了天佑同學剛剛把東尼甩飛，一雙紫金之手也趕不及收回來迎擊的短短間隙！

鏘！

「天佑哥！」葉群等同伴們均是擔心不已。

「得手了嗎？」浩克等人也是緊張得手心冒汗。

只見那雷電大鎚，是切切實實地砸到天佑同學的臉上⋯⋯不，應該說，是砸到了天佑同學臉前三吋，便再也砸不下去！

十多雙勾毛利腿，這一次卻不是守護在天佑同學的面前了，而是伸盡了其長度，把木製的鎚柄死死卡住！

鐵尺蜈蚣甲！

「好、好險啊⋯⋯」

雷光閃閃的鎚頭，就在距離天佑同學鼻尖的僅僅三吋前停住而已。

索爾狠笑一聲，喊道：「給我爆！」

雷電鎚頭白光一閃，直接在天佑同學面前爆炸！

「哇⋯⋯！」

天佑同學被炸成黑人了，頭髮全部往上飛起！乍看起來，樣子還蠻搞笑的！

「還沒有觸發強返？想不到你還蠻耐打的！」

索爾舉起了雷電鎚，高高躍起數米，朝著已經被電到頭昏眼花的天佑同學頭上，猛地砸落下去！

「沒有對付雷電系敵人的方法，就是你的致命傷！強返吧！」

就在雷電大鎚當頭砸落之際！

天佑同學深深吸了一口氣，然後憋住，強自恢復了清醒。

「囚心神木．一柱沖天煉！」

源自天佑同學體內，囚心神木源源不絕的煉能力，透過天佑同學的身軀，往上噴發暴湧而出！

這風格本來霸氣無匹的煉能力之柱，如今看起來比在霧影雪山使出時，不知弱了多少；可是其真正的威力，卻是幾何級的加倍！

嘩啦！

煉能力之柱，一飛沖天，直接轟在上方第十三層的浮空平台底部！轟隆！即使有系統結界守護，這一轟，仍然炸到這浮空平台整座都在微微震動！

索爾呢？

他被重重轟飛到上一層平台底部的結界之上，再反彈下來！「轟！」的一聲撞回到地上去。不過這好樣的，竟然這樣都沒有觸發強返！

不過卻是犠牲了他身上的北歐皮甲，被一柱沖天煉刷成破片飛散一地了。這副皮甲，價值不比他的石斧低啊⋯⋯

「呼！」

天佑使出了這一柱衝天煉的大招後，只覺渾身舒暢，念頭暢達。他伸展了一下身子，手握赤劍，似乎才進入了最佳的作戰狀態。

見天佑同學似乎越戰越勇，正狙擊而至的浩克驟然剎停了腳步。

她心裏知道，想要戰勝眼前此人，便不能再有任何保留了。

她把綠色肌膚的大手，伸進了自己的上衣裏⋯⋯然後，把兩件看似巨型果凍般的物體，從自己身上剝了下來⋯⋯

「這、這不是傳說中的⋯⋯隱形胸罩麼？」

像刑天這種還沒有過女朋友的雄性人類，還是會為此而大驚小怪的。

浩克把這兩片不知幾號罩杯的內衣，隨手丟在地上。

砰！砰！

你沒有聽錯，這確實是兩片隱形胸罩，掉在地上的聲音⋯⋯不止砸出了巨響，甚至半片都陷在泥土裏了。

每一片胸罩，都是重達數百公斤的特製物料！

此時，就連天佑同學，也是嚇到眼球都跳出來了。

「這、這不科學嘛⋯⋯」

讓天佑同學驚訝的點是，浩克本來就已是位身材勁爆的女子，胸前很難不惹人注目的了；而當她脫去了這隱形胸罩的沉重壓抑之後，更是尖椒聳立，呼之欲出，而且還隨著呼吸起伏，作出有如果凍般的震顫⋯⋯

而另一邊廂，史嘉麗也是同樣，把重達數百公斤的隱形胸罩剝了下來。這視覺效果，更是讓人瞠目結舌，鼻血直流⋯⋯

兩人的堅挺程度，根本是超人類了。難道這也是煉能力者補完計劃的「補完效果」？

浩克在解除了束縛之後，隨即一臉羞怒！

雖然全場所有男人的目光，都幾乎集中在經典美女形象的史嘉麗身上；然而像浩克這樣的風味，還是會惹來一些熱切的目光！

比如說遠在草根本隊的波波夫。

又比如說，此時正好站在浩克面前的天佑同學。

天佑同學身為一名專業的女性鑑賞家，有花必採的工蜂，他看到了眼前這樣的美景，在本能上，他沒有辦法移開自己的視線！

「比爆乳沙灘排球裏的角色，還要誇張！這浩克，根本就是從二次元世界裏跑出來的！」

「你的眼睛在看哪裏？臭男人！」

被盯得渾身不自在的浩克，把所有害羞的情緒，轉化為憤怒，爆發出來！

她高高舉起了她的巨劍！

可是這樣的動作，讓她的開胸上衣大大掀開，更是讓天佑同學可以一覽無餘！

「你到底是想讓我看，還是不想我看啊？」天佑同學也是被逼得瀕臨崩潰了！

浩克怒吼一聲，巨劍已是當頭劈落！

「絕情劍訣．天地不仁！」

反正已經完全分心了，就隨便擋一擋吧！

天佑同學以渙散的心情，勉強把赤劍祭出在身前。

「赤城劍訣．第⋯⋯六境界！」

就他目前的專注程度和戰意，能夠使出第六境界，也是極限了。

鏗鏘！

赤劍被彈飛！

可是與此同時，浩克的巨劍，竟然也是被重重彈開！浩克可不願意巨劍脫手，結果就是連人帶劍，被彈飛到數十米之外，重重倒地，掀起了大量的沙石和水花！

提提大家: 本PO不設正評加更

VIP 領先咁多都話進度趕唔上
下個po唔好暫停加更，'窄'住加更數先之後再補返啦
唔咁樣做，讀者會眾怒難平，到時下個po多負皮呀

屌 比錯正評

大家快手推爆1001咪得

pish

天佑

留名

推爆咪下個post都唔加更囉

上個post比人圍屌完，今個post唔懲罰下你班人唔加更點平息怒氣

咁又唔好睇到人地咁小器

就係責數太多俾人屌, 而家先要發力追返...

負評mode on
唔係有加更你會有咁多正皮？

你有跟上個PO應該有睇到, 有VIP出到嚟投訴果邊拖欠太多...所以請多多包涵

駁唔到

你要照顧班米飯班主係啱既。但好揀唔揀，上個post比人屌完之後今個post黎停加更。有咩理由要係我地呢面開刀，我地呢面出文都係貼出黎姐，會哂幾多時間。你要發力係你私人既事唔係係呢面偷時間過去另一面，講唔通喎。

講到底你係作者你鍾意點都得，我地呢d小讀者都係你貼幾多我地睇幾多

VIP拖太多文同呢邊出文又無衝突，VIP領先呢邊同紙言好多好多

如果VIP係日日都有得睇，呢邊同紙言係逢星期二四六日再加正評加更先有得睇，就算呢邊加更，一個po加更加兩三篇，最多咪又係四篇，我諗四篇好難會影響到VIP的進度，影響比較細微。

如果暖巴真係每日都有寫文的話，講真無必要停咗呢邊的加更。雖然VIP比普通讀者睇得多同快，但係真係無必要因爲VIP的投訴而剝削普通讀者係連登有加更文的權利

暖巴又未講再下個唔加，真係唔加先再嘈啦

其實根據我對VIP的承諾, 「VIP每月要領先公開版15章」, 因此我喺呢邊加更, VIP要跟住加...

係呢邊加一更, VIP加一更...

即使我VIP成個月日日有文, 都係唔夠數, 因為VIP的承諾係「多過公開版15篇」, 一般來講, 我一個月要寫32-33篇先會夠數...你數吓日曆就知.

其實我正常速度係一日一篇, 連同正職總工作時數14個鐘 (朝六晚八). 加更就要加鐘.

本來我就係要好CHUR好CHUR先趕得都VIP條數

要做全職作家係咁㗎wo

Any肥都支持你嘅

正皮
btw暖巴唔好cut加更，不如改為固定每兩星期加一次更

本身響舊post回覆左
呢度post 多一次

小凡 = 勁，不過擺明仆街
追 = 唔勁，不過開頭無人知佢仆街，大家等佢仆街
黎強，原本以為係主角宿敵，點知又變左好似好廢咁

On9 差唔多成個月先一個post 一個月加3更有幾多呀 痴撚線 乜野爛借口黎

無錯. 確實係我已無打算將黎強變天佑宿敵了(到目前為止)

我要睇進度跟唔跟到, 因為除左重煉, 我仲要寫實體書附錄的重煉外傳, 同埋黃泉2 (今次實體書會先行)...

負評加根吧

照俾正評先 希望快d回復有加更既日子

不如你自己自行調節加更好過啦, 無謂為追進度攪爛個故仔

垃圾公關。
你明知自己時間唔夠就改變方法或減少約定次數啦

每個月睇少一至兩篇唔係問題

問題係你一直冇解決問題。更令到讀者不憤

就到買你vip班人 長久落去都會屌你辦事不力

有冇手足一齊推爆佢

而家係即使推爆左個post 佢都無時間寫
所以下個post都係唔加更

我有啲野唔係太明
vip出左都一段時間,vip每個月都出多我地一倍,同我地之間嘅出文數差距應該係越黎越大,何解依家會領先唔到15篇

樓主擔心佢出得太快我地睇唔切，真係用心良苦

樓主人老左就淨係識計埋啲度縮數
做臭自己個朵有乜謂

樓主都好識諗喎 正職加vip賺唔小啦 錢你就識賺 更又唔識加 忘恩負義 冇我地一開始支持你既讀者 你何來會有買你vip既人呀 講到自己好辛苦 人地賤爭,黑貓都做到啦 人地仲要冇收錢 你收得人地錢就要做多啲架啦

樓主真心鳩 以為講個苦況就會有人明
但事實係收錢做唔到野 淨係識得拖劇情呃字數
宜家仲連本身有既加更都減埋 班比左錢既人真係慘囉
比錢買左個每況愈下既服務質素

又好似幾搞野.本身做VIP就係想比正常果邊睇多d.點知佢寫唔切就唔加正常果邊更.咁VIP都係變相無得加更.暖巴你真係識玩.如果跟你所定個準則.咁你遲d再寫唔切多d就可以cut正常更都無問題.真係至醒係你

本身又講到做全職作家所以先出VIP希望吸下水唔洗撈正職，而家又話因為份正職搞到出唔切文，你點對得住課金俾你班VIP讀者呀

不能同意更多

垃圾作者錢就賺完，文就都係寫個雞碎咁少，無買vip 嘅讀者，被你當係狗咁撚，鍾意就施捨多一篇，上個post 被成班人屌完，批評完，然後垃圾作者就做啲小學雞嘢，取消加更，擺到明撚讀者狗，高姿態話撚俾你地知，你地係賤民，睇故就睇故，咪咁多嘢講呀。若要人不知，唔好咁低B。

連登真係好恐怖

無錯, 所以而家要解決呢個問題

首先就要控制公開版章節數量, 其次就係停止其他寫作計劃, 追返個重煉先

係每個月累積領先15篇, 即係而家開始左八個月, 就要領先15X8咁多篇

吓? 點解我聽唔明, 唔加更等於度縮?

唔加更就臭朵? 咁一星期四篇的約定有咩意思?

加更無收錢, 所以我唔明你講緊咩

吓? 又係你?

吓? 我有CUT正常更嗎?

多謝指教, 我明白了. 我會改善.

我都唔知講咩好, 但唔回應又俾人屌

我綜合一個結論:

公開版二、四、六、日, 呢個約定, 無變過亦無甩底過, 將來都唔會變少.

而VIP比公開版多十五篇, 都係鐵打承諾, 我開始呢個計劃前, 已講明跟唔切有拖無欠(目前仍有寫在VIP理念一文上), 可能有新VIP無睇過個條款, 好, 我追返.

公開版加更真係做唔到, 我認.

點解宜家少左咁多後宮
變左做分拆單一攻略

其實個負數唔係有心長期扣住, 我係打算黃泉二出版之後, 發表VIP時再一口氣扣返個篇數...
我亦有在理念講明, 呢個唔係重煉VIP, 係阿暖VIP

之前黃泉出不公開外傳時, 都係有扣過個負數.

只係黃泉2目前寫得太慢, 我又保證唔到幾時有網上版

而我明白VIP大部份都係為左睇重煉, 又或者有部份人係唔睇黃泉, 所以我先決定用重煉嚟填返哂個更新量.

我對後宮的定義唔係「多P」, 皇帝都係一晚寵幸一個...本來就應該係分開攻略

無貨嘅話不如考慮整個季尾出黎停一陣先，等儲夠貨仔再出

快架啦
網上就完

我明白了, Keep住正評加更吧

照舊250正評加1更
350正評加1更
450正評加1更
往上每100加1更, 無封頂

公開版加更, VIP照加.

知錯能改

1. 規矩定左就唔好亂咁改
2. 做唔到就唔好亂咁定
3. 你想加就加 唔加就唔加 咁只會引起民怨

做得唔好唔緊要 從錯誤中學習
雖然有少少遲 負評太多了

正皮 加油

我覺得依樣係玩死你自己
你個vip只係需要保證每日一篇就夠，每次要兩邊加更就準備多一篇就ok
我立場只係屌文唔屌人，寫個故仔最後都係happy share遮，一個禮拜四更我覺得係ok的，出面報紙寫故專欄一個禮拜都係三更甚至兩更啦，一個禮拜加埋d字數隨時重少過重煉一更啦

你要做全職寫手係無問題，但真係唔好開個可以玩死自己的vip承諾先得，你真係要諗下要調整vip果邊的條款，始終我不見得你係兩三年內可以做到全職作家，就連陳四月佢自己出書都預左係蝕(雖然最後打個和)

柒到冇眼睇

承諾就係承諾, VIP的承諾鐵打不動, 唔會改變

經此一役, 無辦法, 即係公開版都無得鬆動

我之前將一個眼前的極限當成一個我跨越唔到的障礙, 俾人話度縮, 其實站喺一個 人應該不斷進步 的立場睇, 其實係度縮; 與其緊縮, 不如諗吓點樣可以進步, 例如時間管理...

批評即係俾人睇得起, 認為我應該做得到

咁我只有一條路, 就係令自己做得到

我聯想到...
免費影相=免費宣傳
創造無限商機...

係到出故=免費宣傳
創造無限商機...

我係咪可以咁理解？

利申：
非vip, 人地樓主寫故無係到收錢㗎喎...
富奸套hunter 成日停刊，但佢仲繼續有錢收，就應該屌佢啦

話我偏見都係咁講嫁啦，講d野永遠都係撩交嗌咁款。

皮已負！

澄清一下, 我無停刊過

我再改善吓個語氣, 多謝你提點

咁我就祝你全職作家條路成功
但都希望唔好cut走公開版每周四更條
從來異路功名條路都係難行

作者追唔到進度，唔加更有咩問題
再講，草草了事寫幾篇出黎，陣間呢度寫得唔好，果度唔滿意，又屌一輪

我希望我語氣唔好令你覺得我搵交嗌...

但係

我真係從來無講過要CUT公開版二、四、六、日四更...

多謝你對文章質素的關心, 呢個亦都係我頭號關心的事

我會喺信守承諾的同時, 亦盡力加強每一章的文章質素. 我唔會逼自己寫得更快, 而係會用更精確的時間管理技巧, 增加我每個星期的寫作時數, 同時亦會增加時間去構思大綱, 設定, 人物, 務求做到速度同埋質素同時提升.

重煉傳說係我心血結晶, 我會好好保護佢

希望你能繼續監察, 令我有機會可以繼續改進同埋成長.

留名先

揾人去舊post正評
差15

無諗過我講左一次就帶來咁多迴響，辛苦你了

我知道咁樣講大家可能會唔高興, 但係我個人小小諗法啦, 如果無限搵返舊PO邊個到幾多正評, 會唔會對我有少少唔公平?

咁我當然明白大家都係想加更啫, 但係咁樣真係唔掂, 只要有100人次正評哂我啲PO, 我出過幾個PO就要加幾多更, 其實係唔可能的

點都要畫條線係咪?

所以容許我斗膽畫線: 正評加更只限最新果個PO. 為免大家話我避免唔加更提早出PO, 我講多句: 以後唔爆1001我唔開新PO.

OK?

你喜

我一直都係對文不對人, 你點樣做法或者回應我真係無嘜所謂, 唔少作家總會有D個人style同堅持唔係個個人都會接受到, 但係有人講到連2/4/6/日更都無埋, 咁我心入面會唔知點咁囉, 始終睇開有條路, 對我來講無公開版咪比兩舊水嗱拿林睇完就係咁, 又唔會話點點點ge

不過我就硬係覺得上個post好似有班人同你"互撚"遮

多謝你俾機會我澄清, 我都明白有時大家睇PO係咁碌下文, 有時可能會未為意邊個回PO係邊個寫的...你正好可以俾機會我講清楚, 一星期四篇公開係鐵打承諾, 唔會少.

我個人唔計較其他嘢, 只當每一個批評係改善的動力. 我記得以前認識一位作者, 佢講過話「面對讀者我永遠只有心存感激」, 我都好希望可以學佢咁. 呢位作者叫泥人, 我地喺TTF(有人聽過嗎?)時代認識的, 不過唔熟.

真係睇咁多故都未試過會嘈到咁
本身真係幾鐘意睇你既故 加油
Btw 之前問過可唔可放番天佑假期出黎
係到問多次

lm

朝向心存感激係啱，但唔使迫自己一下子就要做到，除非好似藏傳佛教的密勒日巴尊者或者佛經記載龍女八歲成佛咁大願力，資糧，智慧同勇猛強記啦

有樣野我幾同意，有人提議重煉一完左之後抖一抖氣，對你對讀者都係好事，每週四更外無加更對你目前情況都係好事，長遠對你對讀者都係好事，況且唔係一定淨係追重煉，有時都有好故仔都會比feedback同講下第二d故仔的概念等唔同作家有d新諗法

支持暖巴，兩棲發展真喺好辛苦
如果忽然想休息下放下假交代聲就得
雖然好想成日都有文睇，但喺你既健康同文既質素最緊要

多謝你先
重煉第一季完左, 我會喺連登PO天佑假期

多謝你俾機會我講解以後動向

其實係咁, 重煉第一季公開版完左, 係會停, 但係我會PO其他故代替公開版, 都係二四六日有文, 所以VIP都係照計數, 同而家數量一樣.

我的計劃係出文數量不變, VIP總計都係每月32-33章左右, 唔會因為公開版停文而令VIP得番一三五每星期三章

我其他作品夠我喺連登PO一年以上...我係等緊機會, 等重煉完左可以將大家注意力集中轉去其他故.

咁你話休息, 吸收吓新嘢, 我自己會抽時間睇書睇戲睇劇, 最多又訓少啲...

多謝!

我會盡力而為, 而且拓展自己極限, 當然唔只講寫文, 係成個生活質素同可持續性, 我都會注意慢慢提升, 畢竟無健康無精神就無狀態, 我唔容許自己喺低狀態下寫文的.

得閒回覆 不如貼埋文 好嗎

就有文

上個po臨450先走去開新po話停加更
而家又話去嗰個po正皮唔計

《重煉傳說》第455章．嬌喘的嘆息？

有特別關注天佑同學實力的同伴們，比如說三武侍、葉群或是陳大星等，都為剛才那一劍的結果，表示出大大的震驚！

「才使出第六境界的赤城劍訣，就把浩克的最強一劍擋下來了？」

這跟眾人內心的預期，實在是相差得太遠了。雖然在草根戰隊當中，沒有人會少看天佑隊長的能力；甚至不少人是真心相信，天佑哥比起任何一位奇蹟世代都要強大⋯⋯

可是，像這樣隨手一劍，就把近戰攻擊力最強的浩克，所使出的必殺大招，清脆轟飛？

在實力設定上，是不是有點錯亂了啊？

在幾個回合之前， 天佑哥也要催動到赤城劍訣的第八境界，才打爆了索爾的副手（可憐的）維加。

接下來他連續打爆東尼和索爾，使的已經是赤城劍訣的第九境界了。

在此之後，當天佑哥要對決玄重正宗和守護者戰隊時，更是把赤城劍訣催動到「九意歸一」的大圓滿境地！憑他選擇出手的對象可以看出，九意歸一，便是天佑哥的最強一手了。

而如今，面對實力突破到本命劍覺醒的浩克，被譽為攻擊力強大到連羅傑斯都會受傷的最強一劍，天佑哥竟然⋯⋯隨手祭出個第六境界，就把對方逼退了？

這跟一直以來的「實力通漲」，完全是背道而馳！

一般來說，在榮譽學季的過程中，當遇上的對手越來越強時，就必需要相應地使出境界更高的大招來對付⋯⋯怎麼現在反過來，敵人雖然越來越強，但是招式境界卻是越出越低了？

「唯一合理的解釋是，天佑哥實力提升的速度，遠遠超過了敵人變強的節奏！」葉群道。

陳大星猛然一醒，道：「我知道了！一定是第二結丹！天佑哥體內本來就有兩顆金丹，之前一直聽說，他的第二顆丹，一直都未能修煉完滿⋯⋯就我看來，天佑哥應該是終於修煉大成，結成第二無漏金丹了！」

葉群也是猛然記起，在這個回合戰鬥開始之前，天佑哥的體內不是出現了「咔嚓」一聲，然後他就在傻笑麼？

「肯定是這樣！天佑哥⋯⋯突破到天際了！」

「兩顆金丹？那是甚麼意思？即是等於第二次晉身聖域嗎？我完全理解不了⋯⋯」波波夫都聽得呆了，手上的一把萌星點心麵，都掉在地上被流水沖去了。他是有聽說過，草根戰隊之前有過奇遇，找到了把仙術結丹境界修煉至「無漏」境地，即是魔法系統中的「無罪聖域」的方法。這已是夠讓人瞠目結舌的了，現在⋯⋯還搞出了第二顆金丹來？

不過，天佑同學雖然隨手一劍就彈飛了浩克，卻是並沒有乘勝追擊⋯⋯他的身體語言，流露出的是一種缺乏戰意的無力感⋯⋯

「天佑哥怎麼啦？」

「唉，不就是老毛病咯⋯⋯」刑天搖頭道。

浩克狂吼著，「蹦！」地彈起身來！

「我就不相信，憑我的絕情劍訣，還壓制不住你！」

浩克踏著輕靈而奧妙的身法，猛衝過來！

之前大家都把焦點放在浩克的身材上，而至忽略了真正的重點：浩克脫下胸罩，並不是為了要騙取收視！事實上，沒有了胸罩的負擔，讓浩克的靈活程度，有了極大的提高！

浩克目前所展現出來的速度，甚至跟之前「寧」為她加持了加速術後，還要再快上不少！

那就是說，女巨人浩克，本來就是一部力量和速度兼備的完美戰鬥機器！只是她一路上也在壓抑著自己這方面的特點，保留作自己的底牌。

而如今，是亮出底牌的時候了。

「絕情劍訣．仇恨的輪旋！」

浩克一個旋身，其速度之快，幾乎可以媲美全盛期的藍雪琪！而且其步伐之詭奇，看得人眼花瞭亂，根本防不勝防。

還不止如此！

「第二旋！第三旋！」

原來，浩克也懂得把絕情劍訣作深度使用的訣竅！就是把內心的「絕情」，下沉到更深入的絕望境界，甚至不惜冒上永久損傷心靈甚至生命的危險⋯⋯

仇恨的輪旋．第三旋殺至！

「天佑，你有本事的話，就擋下這一劍試試！」

而當浩克正在專注於腳踏身法，快速旋身之時，不得不提她那開胸的上衣，已被風壓吹得完全掀開，而裏面的某種美景，卻是以快速震顫巔跛呈現，將女性之美完全表現到淋漓盡致的境地！

波波夫即場噴出了兩柱鼻血來！

「你好歹也轉得慢一些！我看不清楚重點啊⋯⋯」波波夫憤恨地道。

浩克旋身的速度之快，就連近在咫尺的天佑同學，都是隱隱約約看到一些重點，但卻完全看不仔細，看不過癮啊。

他也是被逼瘋了！

他把赤劍丟在一旁！

他不要打了！

這樣一副胴體朝著他迎面撲來，他還要怎麼專心戰鬥啊？

刑天同學掩住自己的眼睛，「唉，我這位好兄弟，最終還是敗在自己的老毛病上⋯⋯不過這一次的對象竟然是浩克嗎？他的口味也實在是太寬了吧？」

波波夫哈哈大笑：「天佑終於明白哥薩克式的審美標準了。」

浩克的巨劍，朝著天佑同學的脖子，飛旋而至！

嘩啦！

圍繞著兩人身周，掀起了一圈極大的水花！

這情況有點詭異。

即使這一招，最終是由浩克得手也好，還是天佑擋住了也罷，在兩強硬碰的瞬間，不是應該爆出震天響的「轟隆！」聲嗎？

怎麼只有「嘩啦」的水聲？

由於現場還是被從空中降落回來的水花水霧遮蓋住視線，眾人也只能夠焦急地期待著，這一招的結果到底是如何了？

當水霧還未散盡時，嘩啦聲首先消褪，現場變成一片靜默。

在靜默當中，眾人好像漸漸聽到，浩克發出的嗓音⋯⋯

「嗯⋯⋯啊⋯⋯」

那是甚麼？

嬌喘的嘆息！！？

就眾人所見，天佑同學還是沒有任何動作。

而就在三步之前的浩克，卻是一直維持著巨劍甩出的動作⋯⋯然而，這姿勢卻是漸漸走調，變了味兒⋯⋯

只見浩克正在扭動著她那尤如巨蛇般的腰肢。她的眉頭皺起，嘴唇輕咬，唇邊在禁不住地洩漏出輕嘆般的低吟⋯⋯

幾乎沒有人想像得到，渾身肌肉的女巨人浩克，竟然搖身一變，展現出誘人犯罪的性感女神樣子⋯⋯

「還真的是有點性感啊⋯⋯」刑天似乎也有少許被觸動了，不少人也都有同感。

問題是，為何浩克會變成這樣？

光天化日啊！

看仔細一點，只見浩克的身體，似乎正在被人肆意揉捏著，身上柔軟的器官，正在不規則被被搓動變形⋯⋯再看清楚一點，一隻近乎透明的紫金大手，原來已是一把抓住了浩克，並正在為她進行著全身按摩⋯⋯

而在現場，唯一經歷過這一招的滋味的，就只有葉群了。葉群一看到這招，便是「嘖」的一聲別過頭來，俏面緋紅起來⋯⋯「天佑哥真是的⋯⋯」

真．工蜂打！

這一招，才是天佑同學覺醒本命天賦後，所發展出來的第一項專屬的技能！

這項技能，完全沒有攻擊力，根本是學來爽的！

可是爽歸爽，這一招在戰鬥之中，對女性敵人使用，卻又得到了意想不到的效果。

只見浩克在被紫金大手反覆揉捏之下，酥麻害羞的感覺，尤如潮水般一浪又一浪地襲來⋯⋯即使她當時正在深度使用絕情劍訣，在甚麼天地無情，男人最賤這樣的覺悟之下，卻是被天佑同學的大手一捏，就是渾身發軟，甚麼恨甚麼絕，都拋諸腦後了⋯⋯

「不、不要⋯⋯啊⋯⋯」

浩克嘴裏雖然說著不要，可是卻無法阻止自己繼續嬌喘輕吟⋯⋯

砰。

就連巨劍都拿不住，脫手掉落地上了。

「這、這到底是甚麼能力？我、我從來沒有試過變成這個樣子⋯⋯」

「你從來沒有試過？那豈不是⋯⋯」

這句不經意的話，驟然把天佑同學的獸性都撩起來了。不過好歹在大庭廣眾之下，天佑同學也不好做得太過份，只是再來一遍全身揉捏，就把浩克拋飛，讓她在十米外以屁股輕輕著地。

只見浩克被扔走之後，仍在地上翻滾繾綣，渾身微微顫抖，完全使不出勁來⋯⋯

竟然用這種無賴的方法，把浩克強行制伏了！

「哼！像你這樣的鄉下中學生，哪裏可能懂得取悅真正的女人？只有像浩克這種未碰過男人的純情處女，才會屈服在這種拙劣的手法之下！」

史嘉麗正面挑戰天佑同學！

她在脫下了隱形胸罩之後，身法速度再上一層樓，再配合其詭異的步法，完全難以捕捉得到她的進攻時機！

而她在真空之下的奔跑妙姿，完完全全吸引住所有雄性生物的目光！就連性向成疑的寧，都是目不轉睛地看著，還在流口水。

「這還差不多！浩克對我來說，還是太重口味了，這史嘉麗才是真正意義上的尤物啊⋯⋯」汪小虎道。看不少人對他的話點頭認同，大概這是主流的意見了。

史嘉麗的身影一閃，卻是從背後竄到了天佑同學的另一邊，帶毒的彎刀，目標指向天佑同學肩膊後方的三角背肌！

又是難以防守的位置！

天佑同學根本不需要移動。

就在史嘉麗的彎刀刺中之際，紫金大手已經一把將她抓住了！比抓蒼蠅還要容易。

接下來，就是肆意揉捏啊！

「哼！這算甚麼？這種粗枝大葉的撫摸，完全無法撩起老娘的興緻⋯⋯怎、怎麼這樣⋯⋯你怎麼知道要進攻這最隱密的一點？還有那裏⋯⋯一般人的這個地方，是不會有感覺的，怎麼也被你發現了？不、不要碰那邊！」

還用不到一分鐘，史嘉麗同學就完全屈服在工蜂打之下，毫不避忌地在扭動腰肢，依啊喘息了⋯⋯

揉捏個夠之後，天佑同學便把史嘉麗一把拋開⋯⋯

「啊⋯⋯！比想像中要輕鬆呢。」

天佑同學還在滿足地伸著懶腰呢。

雖然觀戰完後，大家都確確實實地無言了⋯⋯這到底算是堂堂正正地分出勝負嗎？橫看豎看，天佑同學的手段，都有點兒無賴啊！

可是，也不能不說，天佑同學確實是針對著對手的特性（性別），而選擇消耗最少（快樂最大）的戰術，把對手壓制到完全沒有反擊的力量！

難道天佑同學，還是一位深諳謀略的智將型煉能力者？

又或是一個又憑好運勝出一仗的「智障型」咸濕仔而已？

「難道這樣⋯⋯就分出勝負了麼？氣氛有點怪怪的啊⋯⋯」

「還沒有完！」

遠在平台邊緣的東尼，突然大爆發了！他的煉能力瘋狂暴升，甚至超過了剛才浩克最強一劍的地步！

「竟敢污辱我女神？你不要命了！」

「誰是你女神啊？說清楚！」天佑同學在心裏大力吐糟。

講得好.

所以而家有左個標準, 就係唔爆1001唔開PO; 我再加多一條, 爆左PO之後, 我會到有PO文果日先開新PO, 而開PO時間大致保持番中午十二點半 (我平日習慣), 唔會話凌晨五點開PO截數, 俾大家追正評, OK?

但係開左新PO之後, 舊PO正評就唔再計

個規則有無嘢要補充?

香港人就係咁，又要屌又要睇，老實講如果屌出文既品質我都覺得可以接受，我相信作者都會想聽下意見，但其實係最後點樣寫，點樣出都係人地自由囉

我覺得大家係恨之深, 責之切啦...

首先肯定所有屌的人都係鍾意重煉, 否則已經上一頁然後永遠消失啦...

然後佢地唔只鍾意, 係鍾意到覺得呢個故唔可以褻瀆, 所以對作者有所要求, 同埋好驚個作者做得唔好會令個故崩壞...所以先出聲屌

正如老豆打仔, 都係因為想佢好啫, 唔著緊佢, 話知佢死吖...

純粹有感而發，
最近睇重煉，有種感覺好似睇緊後期嘅火影咁
到依家仲係懷念緊修煉學季時期，
尤其係天草堂入會試果段，
果時睇到好緊張又好熱血。
但慢慢依家變成咗沒完沒了嘅團戰，
雖然換咗幾次場景，
但情節始終都係萬變不離其宗，
都係滅團強返滅團強返，
感覺上少咗啲驚喜...

多謝你, 我會參考你的意見

不過天草入會試係邊段? 係咪有個前輩高申勇蝦新仔果段?

我記得係去咗煉界第二層果段
Sor唔係入會試，而係天草堂嘅考試（？）
不過暖巴加油啦
我覺得預計俾負評，不如留個正評等加更

嗯嗯, 天草神七果段, 我會設計多啲類似情節.

老實講，都唔知有乜好屌...更加唔知點解暖你會道歉...

你有做錯野咩？你本身就應承左個更新時間係點 你又跟足哂...你只係update一次你個加更standard啫...

我明，你個故好睇，人人都想睇多啲。咁想睇多啲咪講句：「唔好啦，出多少少啦」咪算囉...點解要屌先？

換個角度睇，如果暖仔講左句：「10正評加更」
都係改啫，咁又屌唔屌先？

錢，我就無俾...作為一個免費用家，我就有文睇完正評上一頁算。唔好睇，我就唔追，反正我無蝕。

其實我覺得, 大家對我要求高係好事, 因為咁樣先會令我要求自己繼續進步...我話自己到左極限, 咁大家話未夠, 即係逼我界限突破啦, 咁我咪突破俾你地睇囉...進步就係咁嚟. 突破左之後, 翻轉頭睇, 原來自己之前以為的極限, 只係劃地自限, 根本仲有得成長.

講真, 有人咁嚴格逼自己, 我恨都恨唔切...人永遠係同緊自己惰性鬥爭, 而批評就係助我打破惰性的動力...

批評你出得慢、批評你寫得差係一件事...
講撚到你人格有事咁，我覺得奇怪啫

我相信佢地一定係太鍾意個故, 太怕我寫衰個故, 所以用反話來激發我寫好啲

同埋其實網絡文學, 速度都係一個賣點, 我接受大家對呢方面的批評

講時講, 你係咪一個我識左好多年的洛芙朋友?

唔講咁多 新po繼續支持 加油

新po 未留名 留番先 正評左
繼續支持暖巴

筆安

同感

皮已正 雖然我買左vip
但係我都只係睇故 其他野一概唔理
有時有D作者會因為俾人屌而放棄作埋落去 不過我信暖巴唔會咁易氣餒既
支持

加油，為左做全職作家，你可以犧牲幾多？
利申:vip

老實講 你自己都話為左要全職寫作先出vip
而家又話有正職又要寫野好chur 怕呢度加更vip跟唔上 你叫課左金嗰啲情何以堪
如果你話vip人數唔理想 圍唔到皮 我都覺得合理
但你個網都話突破500 vip
當你一個人收50一個月 都成25000
都已經多過唔少人月入

我唔識好似其他巴打咁從文學角度鑑賞個故
純粹睇屈機睇得好爽 得閒睇下當減壓
個人黎講我唔介意你點出
你突然話私人理由摺左呢度唔update
我都會尊重
純粹唔想你係到打啲課金支持你嘅人塊面

作者都有自己嘢要做 VIP個理念其實都寫埋 d人唔睇就講作者乜乜乜 唔理免費讀者 我覺得只係顯得講而d嘢嘅人嘅自私同唔理作家嘅心情 btw 支持暖巴嘅決定 同用多d時間休息再創作多d故俾我地讀者睇啦

互勉

多謝. 放心嚟到呢一刻, 無嘢可以令我放棄

你講得啱, 我而家更加明白公開版同VIP係環環相扣

所以我已經公佈

公開版出文完全不變, 會保持正評加更條款.

VIP更新都會改革, 直接計每月總章數, 唔再同公開版掛勾, 咁樣會令VIP文章數目更穩定. 而公開版加左更VIP都會照加, 即係話點計都唔會比之前少左.

如有漏洞, 我好樂意補返

正評了

皮已正

新post 留個正評先

近排又重睇黃泉1，真係睇極唔厭，代入感比重煉更強。希望黃泉2都可以保持番黃泉1嘅水凖

Btw黃泉2實體書幾時有得買

明晒 好彩未負皮
加油

⼂⼀⼃⼂

文！

重煉傳說外傳，蔣小凡對黎強，兩雄相遇！

《重煉傳說》第456章．硬撼鋼拳

在東尼怒氣大爆發的同時，另一個方向的索爾，又在震天咆哮！

「誰准許你摸我的女神！這這這⋯⋯就連是手指尖，我都未曾摸過她一次，現在竟然被你，竟然被你⋯⋯罪不可恕啊啊啊！」

「你女神又是誰啊？」

天佑同學剛才獸慾得逞之後，竟然把奇蹟世代兩大強者，激怒至出現超越極限的大爆發！

東尼拍出雙掌，掌心閃出刺眼的綠芒！

「米諾夫斯基粒子連鎖爆擊！」

從他的掌心，瘋狂發射出超強大的光彈！從天佑同學的視野中，這光彈的數量之多，幾乎覆蓋天際！而且每一發的光彈，都是強大到極點！

而索爾那邊，則是引雷自轟！

索爾把爆雷打在自己身上後，便將身上的全部雷霆之力，集中在胸前，然後「砰！」地一聲，爆射出一道雷電之柱，直接轟向天佑同學！

「爆雷波！」

這雷電之柱，軌跡閃爍不定，好像真正的閃電般，完全把握不到它降下的時機！然而肯定的一點是，這一柱閃雷，最終的目的地，一定是天佑同學的頭頂！

天佑同學要如何化解這一次由他自己親手製造出來的大危機？

轟轟轟轟轟轟轟！

東尼的連鎖爆擊，及索爾的爆雷波，同時轟中天佑同學的站立之處！一時之間，巨石、水花、泥塵大量飛濺，竟然混合成一朵蘑菇雲似的視覺效果！

「強返他了嗎？」東尼喊道。

「他有能力擋住浩克的劍，不能輕視他！要把他當成是另一個隊長！我們繼續轟！」索爾道。

「好！把他逼出來！」

東尼和索爾憋著口氣，繼續瘋狂輸出！

就憑兩人身為奇蹟世代的底蘊，要保持住一定時間的最強輸出，也不是做不到的事。

天佑同學果然在使出「不動如山」，頂住兩人的轟擊。

只見就除了他腳下守護住的扇形地帶之外，周邊地方都已經被轟成深深的土坑⋯⋯不，浮空平台都被打穿了，已經露出了腳下的高空，以及戰場邊綠的結界。

兩人的攻擊直接轟在底部系統結界上，反射出可怕的能量波動，這就好比炮彈爆炸後射出的彈殻碎片，極具破壞力，而且防不勝防！

砰！砰！不少反彈而來的能量波動，甚至彈到草根本隊附近，對隊員們造成不少的威脅。

「妙蘊普渡．守式！」

「㗅哇！」

「火神霰彈炮！」

幸而有刑天、葉群和小冥，祭出大招保護著本隊的安全。

正如天佑同學所講，不動如山是從未被人攻破過最強防禦。

確實，單論劍招形成的守線，不動如山是仍然頂得住。

可是，天佑同學腳下的浮空平台，卻是漸漸地頂不住了。

在天佑同學的腳下，從浮空平台的底部開始，大量的沙石不住掉落，令天佑同學所踏足之上的地面，越來越薄⋯⋯

啪裂！

天佑腳下的地面終於裂開了。一旦裂開，就是極快地變成了完全的碎裂！

「大鑊！」

天佑同學雙腳感到突然踩空，大地再也承受不住壓力，他一個失衡往下掉，身子一側，不動如山的完美防守，隨即就露出了好一大側的空隙！

「他就要頂不住了！」

「再加股勁，打爆他！」

東尼和索爾雖然已經是在苦撐，但他們當然不會在這個時候出現手軟！把吃奶之力都擠了出來，把已經抵達極限的最強一擊，再往上推一點兒！

「已經藏得夠深了吧？」

天佑同學選擇用不動如山硬擋，並不是因為他沒有別的招式可用，而是他要等待一個最好的出手時機⋯⋯畢竟這兩個對手都在空中，飛行能力比他要強上許多，要準確捕捉他們，不是容易的事啊⋯⋯

就是此刻，時機出現了。

赤劍的劍柄之上，黑芒一閃。

異族原石！

直接閃到東尼的面前！

東尼表情一愣，一副要嚇出鼻涕來的樣子。可是他的表情驟然一變，竟然在冷笑點頭！

「你這一招，在解決黎強時就已經曝光過了吧？難道你以為我和索爾都是弱智，故意造就機會給你玩瞬移麼？」

原來，這是東尼所設下的圈套！他和索爾早就知道，天佑同學一定會把這瞬間移動的大招，當成最後的進攻底牌。兩人全力猛轟，讓天佑同學完全沒有任何閃避反攻的餘地，就是要逼他使出這張底牌！

但是，瞬移就是「沒有軌跡的移動」，東尼憑甚麼認為自己可以捕捉得到天佑的移動？

其實說來很簡單。

瞬移的路線是沒法捕捉的，可是目的地卻可以！

這瞬移大招，大概不是隨時可以無限施展的威能，天佑同學要把這招利用到最大程度，便一定會選擇一擊必殺的路線。

那就是說，只要天佑同學一使用瞬移，目的地一定會是東尼或是索爾的身前！

而東尼，早就在蓄能了！

驟眼看來，他伸出雙掌，似是毫不留力的持續猛轟，但其實看清楚一點，他這一招「米諾夫斯基粒子連鎖爆擊」，只是單手使用，他的左手一直在發出偽裝的閃光，實質上，卻是在蓄能！

「你瞬移到跟我距離這麼近，是為了防避索爾的從後狙擊吧？這個想法是聰明的。可是，你忘了最重要一點⋯⋯」

東尼把他的鋼拳猛然拉後，拳頭之上，已是閃爍著隨時都會爆發的強烈綠光！

「主修東方仙劍術的你，論近戰能力，可以跟我「鋼鐵人」東尼比擬嗎？」

東尼全力轟出鋼拳！

「要是連近身戰都打不贏你，那我不如去吃屎好了！」

在這麼近的距離，所有的劍招，都不及直拳來得快！

天佑同學只得伸出空手，去接東尼的綠光鋼拳。

「在你回去之後，可以傳個訊息讓我知道，是沾醬好吃些，還是不沾醬原味要美食一點？」

拳掌雙碰！

而天佑同學的掌心，藏著一朵綻開的紅色蓮花！

峰火掌心蓮！

熊熊！

一道青白色的火焰，猛地噴出，頓時把鋼拳的綠光完全蓋過！只見在青白火柱橫噴之中，東尼的身影漸漸變薄，最終變成了像火柴人般，「啪！」地碎成了碎塊，連一點兒也不剩了⋯⋯

東尼強返！

全力使出峰火掌心蓮後，天佑同學也是身子一虛。他的浮空術支持不到他原地停留在這種高度，只得往下降落，好喘息一下。

而此時，因為東尼被瞬間強返而嚇得噴出鼻涕來的索爾，突然渾身毛髮直豎！

他知道，接下來的一擊，有可能是他們最後取勝的希望了。

就在天佑同學正在落地，將要喘息恢復的一剎那！

「爆雷⋯⋯」

「等等！索爾隊長！」

就在此時，一直被忽視的浮空平台另一端，終於出現了行動！

史嘉麗的副手，媲美天驕實力的「鷹眼」，使出了他的本命法寶！一把通體全黑的鋼鐵大弓，已經搭箭上弦了。

「讓我來助你一箭之力！」

鷹眼加持了所有他能夠承受的法術，轟出他的最強一箭！

這一箭，瞄準的是精細計算好的「時間差」，當天佑同學的腳尖踮在地上時，箭矢的尖端，應該剛好從他的心胸位置刺入！

可是，天佑同學只是身子虛乏，需要恢復，這並不代表他是連手都提不起來啊。

當箭還是飛行到中途，就被紫金之手一把抓住。

然後反過來一扔！

「怎麼可能！」

這反扔回來的一箭，直接把鷹眼身體穿過，然後插落地上！而此時，加持在此箭上的各種法術，才激活過來！

轟隆！

這一轟，等於是天驕鷹眼的全力一擊，再加持了紫金之手的力量。這一箭就在奇蹟世代的本隊中間爆炸，這一炸，死傷慘重啊！

因為是鷹眼首先破壞了「一對四單挑」的規矩，天佑同學不管要作出任何反擊，也不能夠怪他了⋯⋯自作孽啊！

「散開！全體散開！」寧這時才來號令，已經太遲了！奇蹟世代本來佔有的人數優勢，已經完全不見了。

回到天佑和索爾那邊。

雖然鷹眼已被一箭反爆，連天佑同學的衣角都碰不到一下，可是畢竟他這麼亂入了一下，確實是讓天佑同學稍稍分心了。

「爆雷波！」

索爾把蓄能已久的爆雷波轟出！

「異族原石還剩下多少能量？」

這異族原石，是靠著之前辛辛苦苦蓄能了好一段時間，才能激活催動的。而每一次的催動，都要消耗能量，直至把所有的能量耗光為止。

由於之前也沒有試過，所以天佑同學也不知道，究竟異族原石在激活了之後，能夠使用幾次？而如今又還剩下幾次可用了？

還在考慮該不該用異族原石之際⋯⋯

史嘉麗竟然已經從渾身無力的狀態中恢復過來！她的毒刀，已經將要抵達天佑同學的頸際！

同時有毒刀和爆雷波，而天佑同學此時能用的紫金之手，又只有一隻⋯⋯

「不管了，再用一次吧！」

異族原石威能！

天佑同學身影一閃，避開了史嘉麗和索爾的聯合攻擊！

這一次，他並沒有瞬移到索爾的面前，因為他最強的近戰招數峰火掌心蓮，還在恢復當中。

天佑同學是閃到了一個沒有任何人的平地之上。

「果然，異空間撕裂的程度變短了，瞬移的距離比我預想的，要短了三份之一！」

還好沒有試著瞬移到索爾面前，否則一個距離不夠，只在半空出現，那就頓時成了索爾的活靶子了。

他選擇在平地瞬移，就是打算要用飛劍把索爾打下來了。

「赤城劍訣．九⋯⋯」

正當天佑同學祭出了赤劍，準備爆發大招之際⋯⋯

一道勁風驟然從後側撲來！

呢個好難實現（因為冇女）

我首先要抽得出時間寫先

我希望可以一氣呵成九月寫得哂，十月或十一月出

似乎隻紫金之手重可以扮兩隻翼拍住飛.......

入左聖域就可以飛啦

諗起佐助

須佐能乎

變左揸高達

老老實實
紫金巨手只係煉能力
有冇可能做到千手觀音
全校女生一齊呻吟都咪話唔過引

天佑老豆咪得

重煉傳說外傳二，草根戰隊天驕對決，藍雪琪 對 葉群！

《重煉傳說》第457章．我不是狗公！我是⋯⋯

就在天佑同學正要全力攻擊引雷者索爾之際，女巨人浩克突然從旁偷襲！

浩克在身法完全施展之下，她的走路，是無聲的。如此數米身高巨人，竟然能夠無聲無息地疾走，這是何其可怕的能力！也因此，讓天佑同學遲遲才發現她的靠近。

「絕情劍訣．天地不仁！」

由於浩克的身體，還是處於酥麻未褪的狀態，甚至她的臉龐，仍在潮紅一片……因此這一招天地不仁，只有全盛期的八成力量……也正因為她滿腦子都是骯髒想法，透過絕情之意發動的「仇恨的輪旋」，她是使不出來了。

可是，即使只有五成力量，這一招也是不可能硬吃的。

天佑同學急忙把赤劍召回到手裏！

「不動如山！」

隨便一擋。

乒！

這一次，浩克的巨劍，終於被轟得脫手飛掉了！

「怎麼可能？此人難道……還在不斷變強嗎？」浩克從這一擊中感受到，天佑同學這輕率隨便的不動如山，防禦力竟然比起最初擋下她全力一擊時，差不了多少。

這只能解釋說，單是在這一戰中，天佑同學的修為，又提高了。

這是有玄機的。因為天佑同學剛剛使出過「一柱衝天煉」，這一招除了是刷爆敵人的強力殺手之後，對出招者本人也有清洗負面能量、刷掉雜念，保持內心澄淨的功用……這對煉能力者來說，就是撇除內心各種自我設限，從而讓修為有所進境，界限有所突破……

天佑同學見浩克如此緊追不捨，心裏就有氣。

「好煩啊！你就這麼想要被我摸遍全身嗎？」

紫金之手祭出！

浩克又被一把抓住了！

瘋狂揉捏！

「上一次念你還沒有經驗，只是隨便摸摸罷了，也沒有進攻過甚麼敏感絕地。既然你這麼不知進退，好吧！我就讓你見識一下，工蜂打的真正厲害。」

天佑同學認真（摸）起來了。

還用上兩隻紫金之手，一起捏，翻來覆去地捏！

「嗚……我、我這一次……一定要忍著，不能屈服！」

浩克竟然在用力咬著嘴唇，不讓自己發出丟人的嬌喘之聲；她更是把十隻指甲，都深深互掐自己的手臂，想要借助痛楚，來忽略陣陣有如潮水的酥麻之意！

可是，你這麼忍著不爽，嬌軀亂顫，蛇腰猛扭，又是一種逼人發瘋的性感啊……

「不准你再污辱我的女神！」

在空中，索爾的雙眼要噴出火來了。

原來此人的心，繫在浩克之上！見女神被敵人肆意揉捏，做著他自己連發夢都不敢想像的事，頓時氣得他完全失去了理智！他把連三記爆雷連續轟在自己身上，然後竟然放棄了空中的優勢，一枝箭般往下直衝向天佑同學！

「死狗公！我要親手捏死你！」

就在索爾的一雙大手，將要掐住天佑同學的脖子之際，天佑同學的上勾拳，已經抵住了對方的下巴。

「我不是狗公！我是工蜂！」

這一拳，是沒有破壞力的。

可怕的是，隨著這一拳之去勢，接踊而來的煉能力洪流。

「神木昇龍拳！」

轟隆！

一柱衝天煉要進化了！這一招，不再是恃著囚心神木的無限煉能力，隨便朝天亂噴，而是將這一招，透過上勾拳集中了力量！

而且，這一招昇龍拳，轟出之時，天佑同學的身體還順勢旋了一圈，這讓煉柱沖天時，還攜帶著一股旋轉之勁，就像是一把巨鑽，猛然欲要鑽破天穹！

神木昇龍拳一轟，索爾的臉隨即就完全變形，當場就身影透明強返！而打爆了索爾之後，還剩下巨量的餘力，直沖天際，轟落在保護上一層的系統結界上，反射出尤如流星雨般的能量波動！

轟轟轟轟轟……！

單是這些反彈回來的波動，就幾乎把這一層的浮空平台，轟成了坑坑洞洞的海綿般！還好沒有直接轟在草根本隊那邊，否則的話，即使有小冥和葉群等人，也真的很難確保所有隊員的平安。

這麼一轟之後，在氣勢上，這一戰大概不用打下去了。

索爾東尼強返，浩克尤在嗯嗯地扭腰，至於其他奇蹟世代的隊員？都被反射的能量波動轟得像一班乞丐似的，滿身污泥，綣縮在地上發抖……

而天佑同學，則在使出完神木昇龍拳後，又是一陣念頭暢達，內心清澄如水，眼看修為又往上邁升一步……

算起來，天佑同學還要跟索爾說一聲謝謝。也是由於索爾罵了一聲「狗公」，讓天佑同學頓時火大起來，這才激發出他的修為突破，把一柱衝天煉進化成神木昇龍拳。

本少哪有像狗公般對女人死纏不休，全都是她們主動撲過來的！

畢竟形象尤關啊！

「讓我算算看，目前的戰功比數是多少？還有沒有需要撿一些尾刀呢？」天佑同學正在數手指，根本當這個回合是已經勝了……

「還沒有完！」

此時，史嘉麗的毒刀，突然在天佑同學的脖頸前閃過！

遙控的飛刀！

由於史嘉麗一直以來都是手執彎刀而戰，因此天佑同學從未想過，她也是會祭出法寶的！即使對煉能力者來說，祭出法寶是很簡單的基本功，可是，還是被心理上的慣性所騙倒了！

大概放眼整個新生層次，也沒有甚麼人能夠擋下這一刀。

不過，天佑同學並不是芸芸眾人啊。

「你這一招，不是已經破解過了麼？」

風林火山四劍訣．徐如林！

鏘！

赤劍以巧妙的角度一卡，就把史嘉麗的毒刀彈飛！而且由於這次天佑的腳步站得穩了，因此他也沒有被沉重的刀勁震得被逼後退。

史嘉麗沒有了毒刀，一整個曼妙的軀體就暴露在天佑的面前，等著被揉捏了……

慢著？

史嘉麗的身影不見了？

原來帶毒飛刀在天佑面前轟來的同時，史嘉麗本人則是潛行到他的身後，進行她最擅長的偷襲！

史嘉麗一個旋身，積蓄起強大的力量，然後踢出一記下段迴旋腿！

「賤男人！竟敢對我們做這種事？我要讓你後悔到跪下來說以後不敢了！」

這一踢，目標卻不是天佑同學，而是他最親密的伙伴和戰友……

小天佑！

這一記迴旋腿巧妙之至，趁著天佑同學穩扎馬步把毒刀擋飛開去的剎那，便從後猛然踢向他大大張開的兩腿之間！

「仆街！條八婆咁撚毒辣嘅！」

「我屌！她還有人性麼？」

刑天和波波夫等人，看著這一腿，都是不禁倒抽一口涼氣，忍不住爆粗……這麼殘忍的招數，她怎麼狠心使得出來啊！

紫金之手還在對付著浩克，而且正在即將攻克她的緊要關頭，一時之間，也收不回來。

天佑同學要怎麼招架這一招？

跳起閃開？還是橫身避過？且不論憑天佑同學的近戰能力，能不能閃過搏擊高手史嘉麗的絕妙一踢，而即使他閃得過，務必就會墮入被動的位置，那史嘉麗的搖控彎刀，就有了繼續狙擊下去的動能了……

天佑同學利用他僅有可以反應的一剎那……

他竟然選擇轉過身來，正面面對史嘉麗這一踢！

這不是直接把小天佑推出去送死麼？

「不要啊！」葉群和三武侍互相緊抱著，閉眼尖叫，不敢想像接下來要發生的事了……

砰！

史嘉麗的毒辣一腿，直接命中！

是完完全全結結實實的踢中，沒有蜈蚣甲，沒有任何防禦手段，就是被踢中了……

刑天和波波夫等漢子，都是不忍直視，偏過頭來，熱淚盈眶……

「天佑的蛋蛋啊……你們就此安息吧……」

這是草根戰隊成立以來，最悲壯、最慘烈的一個瞬間！

鏡頭一轉。

時序稍為回溯。

在某個於煉界第一層赫赫有名的冒險地，在那個標誌性的巨大十字型峽谷的底部，有一名妙齡女子，正在埋頭苦幹著她的研究工作。

這名女子，把一頭流麗閃亮的卷卷長髮，綁成了清爽的馬尾；向來美豔搶眼的妝容，如今換成完全的素顏，看上去又是另有一番風韻；她往日那既華麗又性感的穿著風格，在長期於這種荒山野外工作之下，也是懶得維持了，而只是穿上了樸素的淡綠色冒險者裝束，但還是掩飾不住她那姣好的身段曲線……

在這名女子的周圍，放置了大量的用途不明的儀器和道具，以及把各種物件接駁在一起的複雜管線和電路……她手執平板，一邊快速地輸入甚麼指令，一邊還要兼顧各種儀器的讀數反應……不時有些儀器響起了警報音，她又要瞬即作出反應彌補錯誤。而由於隨時需要人手作出應變，這位美女，必需要不眠不休地持續工作；而在這樣的巨大壓力的工作環境下，更是對工作者的一種巨大的精神消耗。

在經過了一個月以上不眠不休，僅靠著超循環補充劑來維持精力的日子，不論從哪一方面看，這名女子也是隨時要到達支撐的極限了。可是，她的目光，卻是閃出了從來沒有過的鋒芒和神采。

「總算是來到最後階段了。來吧！我的理論模型到底是對還是錯，就看這最後的一步了。」

女子擦了擦前額的汗水，偏過頭來，對著那放滿一地的精密儀器道：

「彼拉，你那邊的情況如何？」

無敵金鐘罩

帝王神功
腳都踢斷

好爽 無聊諗住入黎追下留言 點知有兩篇

校長咁得閒可以陪泰萊莎研究赤城

梗係有着數啦

UH一支

刑天呢次呢句到肉好多

帝王神功

不能只有我看見

小天佑一柱沖天煉

咁呢知po都幾難過250正評

如果係咁依改一改
改做150加一更
250加一更
350加一更
450加兩更（上上個po暖巴曾經豪言）
之後每100加一更，無封頂
我諗會多啲人推同正評

只要班垃圾PR唔亂咁搞事的話

希望你可以體諒, 我想跟一直以來呢個故的規矩做

咁搞法真係要買返部cam
又要洗錢

-1個正評

點解咁多負皮

150!

幾時搵返現世班女

重睇緊 天草神7 六妹捉棋個和尚係咪周顯師傅黎

祝暖巴靈感爆燈

今日喺咪有文

《重煉傳說》第458章．鐵鈴鐺

原來，在擺滿一地的精密儀器迷宮中，有著一隻巴掌大小的異界精靈，帶著各種礦石或能量載體，在飛來飛去，不住補充各儀器所特別需求的驅動能量⋯⋯需要利用這種原始手法補充能量，是因為這些儀器，並不全是科學的產物，有一些部件是極高階的魔法陣，又或是需要召喚出深淵惡魔釋出黯黑能量，以至還有一些仙術的符箓⋯⋯等等。

要維持著這些五花八門的部件，全部能夠運作正常，並彼此協調，便是異界精靈兼商人彼拉的責任。

「放心吧，泰萊莎！我比你還要更加著緊這個計劃的成果呢。」

「因為我在這個計劃上，投下了幾乎全部的財產！就像我手中這一塊礦石，便是價值30億巴爾天價的寶貝，然而這才足夠讓這個關鍵法陣運行八個小時！我連想都不敢想，這一個月裏，我到底燃燒了幾多巴爾啊！要是在最後關頭，這一切竟然毀在我自己的手上，那豈不是血本無歸？」

泰萊莎，異界異能研究所最出色的研究員。

大家還記得，早在修煉學季結束時，天佑同學回到現實世界作季間休息，就剛好碰上泰萊莎要出發前往劍神峽谷作挖掘麼？

泰萊莎點點頭，道：「我們都很清楚，這一次，絕對不能失敗。經過我幾經艱苦的推算，才找到了這個遺跡「真正的開啟點」，這讓我們比起官方的挖掘，還要快上兩個月的進度！要是我們這次一旦失敗，其他競爭對手肯定會知悉我們的發現，到時他們一窩蜂的擁來，我們只能把整個遺跡內的秘寶，雙手奉上，就連一點點的好處都分不到了⋯⋯」

別看泰萊莎和彼拉常常吵嘴，其實他們是合作無間的冒險拍擋。

只見他們在俐落地進行著最後的預備工作⋯⋯幾分鐘後，兩人都是深深地呼了口氣，似乎已經萬事俱備，只欠最後的一個步驟了。

兩人的焦點，均是落在那滿地儀器和管線最終所連接之處。

一個長寬不過一米的十字型地裂。

這個地裂，看起來完全就是天然形成的，而且一直以來都被大量沙石填塞，即使就在眼前，都很難發現這個地裂有甚麼不妥之處⋯⋯

然而在清除了雜石之後，把這個小地裂的外貌，跟劍神峽谷的大地域作一個比較，便可發現，這小地裂，根本是整個劍神峽谷的縮小版模型。

再加上一些古文獻秘本的佐證，泰萊莎有理由相信，這個隱藏的地裂，便是放眼煉界，無數勢力和大能者們耗盡心血，也都遍尋不獲的，有關遺跡隱藏部份的開啟點！

「只要把這兩個電極插入地裂，那就可以知道，劍神峽谷，到底是不是還有著並未發現的隱藏部份！」

彼拉抱著一塊跟他身體差不多大小的黃色晶石，企圖把晶石搬移到在地裂旁的一個法陣中去⋯⋯

「這塊晶石，我搜遍異界多年，也是只有這一顆，而且這顆石頭，現值八兆個巴爾！我們只有一次機會，是成是敗，就在今朝啊！」

泰萊莎和彼拉對看一眼，互相點頭。

彼拉把晶石移動到法陣的正中央。一陣又一陣法力波動，漸漸擴散開來。

然後，泰萊莎把電極插進地裂當中。

等待了五分鐘左右，完全沒有聲息⋯⋯

彼拉懷疑道：「泰萊莎，你的解碼算式，不會在哪一個步驟上出錯了吧？」

泰萊莎雙眼閃出了怒火：「怎麼可能？這一條算式，可是花了我十年的心血，甚至後來還憑它得到了無數學術大獎⋯⋯要是這也有錯，大概整個學術界，都喝了足足十年的弱智藥水了吧？」

泰萊沙哄過來道：「倒是你，彼拉！你這一塊晶石，到底是真還是假？你不會是被黑心商人騙了吧？」

「我會被騙？要是說黑心的煉界商人，我彼拉敢認第二黑，有人敢認最黑？這塊晶石，我單單是為了鑑定其真偽，所花的代價，就差不多可以再買一塊了！絕對不可能是假的！」

「那為甚麼開啟點沒有反應？」泰萊莎問。

「⋯⋯難道這真的只是個普通的地裂？」彼拉反問。

當這個可能性浮現在腦海中時，兩人同時打了個寒顫。要是最終發現，他們投入鉅款以及巨量研究時間的所謂「隱藏遺跡入口」，其實不過是普通的地坑⋯⋯那就不只是損失慘重，根本是一敗塗地了。

再等了十分鐘⋯⋯

那一塊極之珍貴的黃色晶石，已經消耗完畢，變成普通石頭了⋯⋯

「完了完了⋯⋯」

「我再也無法面對自己的人生了，不如乾脆死了吧。」

就在兩人已經完全絕望，正在為對方準備上吊用的繩子時⋯⋯

那小型地裂之上，浮現出一個淡淡閃光的傳送法陣。

「成功了！」

「劍神赤城尚未被發現的隱藏「劍藏」，據說埋藏著傳說中赤城本人當年魔化的真相，魔化後的赤城所悟所創的種種功法，以及他往後行惡殺人，在煉界搞動風雲的第一手研究資料，統統就在這個傳送陣的彼端⋯⋯」

泰萊莎和彼拉，相擁大哭！

而在兩人背後的陰暗處，隱隱有著一些目光，正在透射出掩飾不住的貪婪欲念⋯⋯

回溯完畢。

回到虛淵之瀑。

史嘉麗一個下段迴旋腿，踢在天佑的兩腿之間！

砰！

擊打之處，發出了沉重的巨響！

啪裂。

⋯⋯以及某物碎裂的聲音。

「天佑哥！」

草根戰隊陷入了最悲壯，最讓人擔憂的大危機！

天佑同學⋯⋯你怎麼啦？

讓我們看看天佑同學的表情，感受一下他目前所承受的痛苦⋯⋯

咦？

天佑同學的表情，並沒有如預期中的扭成DNA的樣子⋯⋯反而他的目光盈盈，滿是柔情和關心的表情，在盯著他的敵人史嘉麗⋯⋯

「史嘉麗同學，你沒事吧？」

史嘉麗終於維持不住姿勢了。她「砰！」地一屁股坐在地上，然後摸著自己的腳踝，發出了呼天的慘號！

「我的腳踝⋯⋯斷了！」

史嘉麗的腳踝⋯⋯斷了？

難道說，剛才的「啪裂！」一聲，是史嘉麗同學腿骨碎裂的聲音？

那天佑同學的蛋蛋呢？小天佑呢？

天佑同學還拍了拍自己兩腿之間的灰塵，示意完全沒事。

「怎麼可能？明明這一腿是直接命中目標的！怎麼反過來是我的腳踝斷了？簡直、簡直就像是踢中了一對鐵鈴鐺般！」

「鐵鈴鐺？」

刑天和波波夫對視一眼，都露出了會心微笑。

史嘉麗流著劇痛的淚水喊道：「我絕對不相信！男人的這個地方，是世上任何格鬥術，都無法鍛練強化的！你到底是怎麼練出來的？」

天佑同學搖著食指道：

「史嘉麗同學，你是走西方路線的，自是不明白我們東方系統的博大精深。在仙術的系統裏，確實有一門功法，是專門強化這男性的天生弱點的！」

汪小虎突然鎚一鎚掌心。

「我知道了！我小時候玩《銀庸眾客記》網遊時，裏面就出現過這一門功法！」

「我們都知道啊⋯⋯」刑天等人都點頭表示知道。

帝王神功！

追溯回來，這已是遠在修煉學季時，天佑同學在煉氣塔解開了「魔化赤城」的隱藏成就，所獲得的眾多獎勵之一。

不過這一份「帝王神功」，卻不是系統本來就設定好的獎品，而是重煉強者「叛蝶」私人給予的「額外獎賞」。

這門功法，向來被天佑認為是「雞肋之王」，也不知道在老死之前有沒有機會使用一次⋯⋯結果，竟然就在這虛淵之瀑中的關鍵一戰中，起到了關鍵的作用！

史嘉麗的腳踝慘被自己踢斷，倒在地上叫痛，天佑同學當然不敢怠慢，連忙分出一隻紫金之手，把佳人一把握在掌心，捏個痛快！

再加上浩克被捏多時，任她怎麼強行忍耐，是也失敗告終！

奇蹟世代兩大女性天驕，被天佑同學一手一個，在大庭廣眾之下，被揉捏至嗯啊亂叫，扭來扭去⋯⋯

即使奇蹟世代當中，還有少部份隊員如寧般尚有戰力的，想要參戰，都已經渾身無力⋯⋯因為戰隊的士氣，已經陷入了谷底！

四名隊長當中，兩人被打爆強返；而另外兩個，則已是落入對方的「魔手」之中⋯⋯

戰況淪落到這樣，還能更丟人麼？別說是反擊，光是看著，就已經夠難忍受的了⋯⋯眾人心裏只想快快輸掉降級，免得丟人現眼罷了⋯⋯

幸好，畢竟戰鬥已經持續了不短的時間。天佑同學再摸個兩分鐘左右，就沒得摸了。

戰鬥回合結束。

草根戰隊，升級到第十三層。

奇蹟世代，降級！

「兄弟姊妹們，讓我們一舉把最後的障礙打爆，拿下團戰冠軍！」天佑同學振臂一呼！

「拿下團戰冠軍！」草根戰隊的士氣漲到了新的高點。

然而，草根戰隊升級到第十三層之後⋯⋯

並沒有任何對手在等待著他們。

「羅傑斯呢？」

「難道他們⋯⋯放棄了奇蹟障礙，選擇繼續升級？」

正！食完飯有文睇

幾時有小煩睇

就快 鬼厲係咪可以變骷髏人

原來197章就去劍神峽谷

比鬼勵d徒弟搶野？

原來加里塔頂到五萬點既全力一擊 即係奇蹟班人唔夠五萬點

心水清

今日係咪有加更

250先有呀

今個post ^冇呀

暖巴話照有
但今個post最初成班跟大隊負評，所以有無第一次加更都成問題
但我暫時都唔偏向贊成加更

嘩，蔣小凡會返生重再打多次天佑?

文呢

正解
平時啲post都唔會過450正皮
而家一堆讀者俾左負皮
250正皮都唔知會唔會過
呢個post完左 重煉第一季都完
計劃通

失蹤人口

文

等文

《重煉傳說》第459章．系統屈機

草根戰隊來到第十三層之後，並沒有遇上預期中會攔路的守護者戰隊，因此這個回合，也就不戰而勝了。

草根戰隊首次升級到第十四層！

來到第十四層之後……

……又沒有任何對手？

難道羅傑斯的守護者戰隊，改變了戰術，不再作戰略性降級了？

要是他們不再刻意在虛淵之瀑中停留的話，那就是說，他們是決定要通過這個任務了？

奇蹟礙障已經瓦解了？

刑天道：「哼！那個羅傑斯，肯定是怕我們怕得要死，所以才死命逃了吧？堂堂奇蹟世代，又甚麼補完計劃，講得冠冕堂皇的樣子，最終竟然要選擇不戰而逃，憑取巧得到所謂的勝利？」

波波夫咳了兩聲，道：「話不能這麼說，本來虛淵之瀑的設定，就是這樣的啊。只要有戰隊能夠突圍而出，來到這最後的幾層，就是純粹的獎勵關卡了。他們只是讓任務性質變回原本的樣子。」

刑天道：「哼！若不是有奇蹟礙障在搞局，大概像天意之嵐這樣的頂尖戰隊，都有足夠的實力通關，並且已經拿到了大量的獎勵，命運從此不一樣了……」

木田圭佐摸著下巴道：「可是他們突然改變戰術，不再堅持奇蹟障礙，在世人眼裏看來，就等於是「守護者戰隊不敢跟草根戰隊決勝負」嘛。花旗分校向來以霸者自居，自尊心極之強大，完全不像是會做這種丟自己臉的行為啊。」

「說來也是……難道說，他們還留有後手嗎？」

眾人在認真討論著往後可能發生的狀況時，身為雙隊長之一的天佑同學，卻是獨個兒待在一旁，盤膝閉目，低頭沉思……

「嗯……」

波波夫看著天佑同學道：「難道天佑同學已經想到了甚麼？」

刑天擺了擺手：

「別理他，他肯定是在回味著剛才非禮史嘉麗和浩克的場面啊。」

確實如此。

葉群和三武侍，卻是發現了另一個異樣情況。

葉群道：「太離譜了吧？升級到第十四層的系統獎勵，會不會太少了？」

根據任務規則，每當戰隊首次升級到一個新的層數時，都可以得到極之豐厚的系統獎賞，而且隨著突破的層數越高，獎勵的豐厚程度更尤如火箭般暴升！

這也因此，為何不少戰隊都要拼命爭取升級名額，因為只要多升一級，即使馬上被打下去也好，他們多得到的系統獎勵，都有可能是他們努力個一整年都得不到的。

由於沒有對手，草根戰隊不需要戰鬥而首次升級到第十四層，應該就是收獎勵收到手軟的時候了……

可是，系統發下來的獎賞呢……

……只有一瓶超循環補充劑，以及一套替換的貼身潛水服。

汪小龍道：「不是小群提起的話，我甚至都不知道官方已經發獎了。」

汪小虎道：「這好像比第一、二層的升級獎賞還要少得多吧？不是說官方的原意，這應該是一個獎勵關卡嗎？」

刑天、波波夫等人都在疑惑撓頭。

可是不管滿不滿意，系統發送的獎勵就是那麼多，眾人除了發發牢騷，也沒有甚麼可以做的……於是大家便把握機會休整療傷。不覺，又到了回合結束的時間。

草根戰隊再次不戰而勝，上升到第十五層。

而首次升級到第十五層的系統獎賞，你猜是甚麼？

中級循環補充劑一瓶。

「太過份了！打發乞丐麼？」

「系統為何要改變發送獎勵的理念？難道官方覺得我們草根戰隊已經是太過強大了，所以不希望我們變得更強？」

「這個想法，完全違背教育的基本理念啊！哪有可能還嫌學生太強大的？」

刑天的頭上，飆起一個又一個大大的問號。

「不可能啊……系統獎勵變吝嗇也罷了，刑家透過系統獎勵而發送給我的個人專屬獎賞，怎麼也停下來了？至少要給我火神機關炮的替換部件啊？」

波波夫也有同樣疑問。

「我們白熊戰隊，現在是哥薩克分校的最後希望，站在分校的立場，應該是集中全部資源去支援和強化我們的……可是……竟然連毛都沒有一條？」

玄重派天驕葉群，也沒有收到門派發出的專屬獎賞。而其他隊員，也是一樣……

「天佑哥也是一樣嗎？」葉群問道。

天佑同學拿著手上的一瓶中級循環補充劑，點了點頭。

「這情況實在是太詭異了……」

「不知道走在我們前面的守護者戰隊，是不是也受到同樣的待遇？」夏榮道。

又一個回合結束，草根戰隊再次自動升級到第十六層。

這一層的升級獎賞，是下級循環補充劑一瓶。不是每人一瓶，是整個戰隊就分享這僅僅一瓶。

「DNLM……真是太過份了……」

眾人都是一肚子火，對官方的憤怒值不斷飆升。

第十七層。

這一層的升級獎賞又是甚麼呢？

麥當勞超值套餐，每人一份。而且是利用人工智能作出分析，評估每人的喜好，而送上不同的套餐：例如波波夫這些胃口大的，就是一份「雙層足三両」套餐，還有「加大」呢；高伊三武侍的套餐，飲料則是由可樂，轉為高伊人最愛喝的咖啡……之類。

「想不到在煉界還有機會吃到麥當勞……」

「我非常肯定系統已經當機，又或者是被麥當勞僱用的黑客入侵了。」

大家都已經生氣到無話可說，便索性把草根戰隊由備戰模式，改為野餐模式……

當眾人在圍在一起吃麥當勞時，卻有一隊對手，從第十八層降級而來！

守護者戰隊！

草根眾人看到了守護者戰隊的陣容，隨即就明白了一切……

原來，守護者戰隊是要把所有的升級獎勵都利用盡了，把自己強化到了極限之後，才在虛淵之瀑最高的第十八層，執行戰略性降級。

「我DNLM！守護者戰隊肯定是作弊！」

「我要投訴！官方肯定是被花旗分校收買了！」

草根戰隊見到了守護者戰隊的軍容，隨即爆發出極大的鼓躁！

為甚麼？

因為守護者戰隊的眾人，每一個都武裝到牙齒去了。

只見他們每個人的身上，都穿著上烙上星條旗花紋的重裝機甲服，而機甲服外層，更有多重魔法結界和仙術法陣所守護！

他們手上，也全部是頂級法寶，頭上浮著的是各種輔助加持神器……

而隊長羅傑斯本人，也是如此！不單他身上穿著的是最好的裝甲服，就連他那面招牌大盾，都是經過了大幅強化加厚，從外表看就看得出來了。

羅傑斯本人的煉能力，更是有如火箭般飆升，根本就像是變了第二個人似的。

看來，花旗分校是利用這幾個回合的空檔，把所有可以投放的資源，都投入到守護者戰隊和羅傑斯的身上了……

而草根戰隊呢？

他們得到的支援是……麥當勞套餐？

這公平麼？

羅傑斯本人雖然也是武裝到了牙齒，可是他之前被撲克鐵烙燒傷了的一邊臉，卻並未完全恢復，仍然有著非常明顯的傷疤……燒禿了的一大片頭皮，也沒有長出頭髮來。

這讓本來像是從宣傳海報裏跑出來的他，形象驟然大變，變成了一個表情陰沉而猙獰，誰見到他也想要避之則吉的討厭人物。

刑天把手中吃剩兩口的巨無霸，憤而丟向羅傑斯的方向（被系統結界擋下來），然後指著他罵道：

「我DNLM！你們花旗分校真的是很黑，好狗啊！竟然公然作弊到這個地步？你們私下有補給就算了，怎麼竟然還把我們一方的補給都攔下來？你們不要跟我說，這完全是系統的公平判斷，自己甚麼都不知道啊？當我們是弱智啊？」

羅傑斯淡淡道：

「這很平常啊，因為煉界本來就是「強者決定規則」的地方。你們所看到的不公平，其實只是一場優勝劣敗的結果罷了。其實我們這一戰，早在第十三層時已經開始了，不過是由花旗分校，和你們所屬的分校和組織在較量罷了。而結果當然是我們花旗分校勝了，你們的後台都輸了，所以我們得到了大量的補強，而你們……噗！就只得到漢堡包。」

還沒開戰，比拼後台實力，草根戰隊就已經輸了？

有可能嗎？

刑天心裏想：「刑家比不上花旗分校；天狼幫鬥不過玄重派，我都沒話可說！可是我的好兄弟天佑呢？不是聽說他的後台，其實有著不止一個重煉強者麼？怎麼可能還會被壓制？」

天佑同學把最後一塊麥樂雞吃光，拍了拍身上的食物碎屑，然後又伸了伸懶腰。

「沒所謂啊，不公平就不公平。本來大家的資源，就不是均等的。」

羅傑斯道：

「你們可以儘管瞧不起我們，反正我們不在乎。在帝京，只有一件事情是有價值的，那就是：最終的勝利。」

天佑同學看向智孝，問道：「我們和對方的戰功差距如何？」

智孝道：「目前草根戰隊共有25人，而守護者戰隊則是24人，我們有一分的優勢。」

回合開始。

羅傑斯舉起了那直徑十多米的大圓盾，然後便以古希臘雕像般的完美姿勢，狠狠把大盾甩出！

「復仇者之盾！」

這大盾就好比一顆天外殞石，以難以想像的超高速，朝著草根戰隊砸過來！

第一次見到羅傑斯主動進攻！

這絕對是草根戰隊所面對過的敵人當中，最強大，最可怕的一擊！

「絕對沒有可能接住這一招，唯一辦法就是全員散開！」波波夫道。

「不能散開！這樣就是中了對方的計了！」

配合著這大盾的飛來，羅傑斯身後的守護者戰隊成員們，全部都已經法寶祭出，虎視眈眈！

他們所等待的，便是草根戰隊為了躲避大盾而作出全員各自散開的時機。只要草根戰隊的隊形一旦瓦解，守護者戰隊便一定會馬上展開最強烈的狙擊！到時候，恐怕草根戰隊會再一次遭到滅團的危機！

「不用擔心！所有人聚集在我的身後，靠得緊密些！」

天佑同學嘴裏還著嚼著最後一口麥當雞。他手持赤劍，站在戰隊的最前端，一雙鋒銳的目光，已是鎖定了飛來的大盾！

「風林火山四劍訣．不動如山！」

鏗鏘！

屌 好撚緊張呀

鬼厲開始做野？ 好想知點解系統會咁

希望大家可以同心協力, 令到俾左負皮的朋友改為正皮, 方法例如係不斷重提個PO有加更, 令大家可以注意得到...又或者如果你識得邊個俾左負皮, 就直接叫佢改...

最近能力稍有提升, 加更已隨時可以應付到, VIP進度亦已追返...

所以請大家每人出一分力, 將個PO的正評一步一步推上去!

冇得改正/負皮㗎

你快手推爆佢好過啦

暖巴
買VIP PayPal 過數後幾耐會收到確認

唯一辦法係開新po

系統自動確認

有無人同意提早到禮拜六就開新PO?

即時

快快手 推爆佢

推

自推

作為讀者我一定同意
你作得切就得

推爆去
睇得出暖巴有改變
G持

贊成
就呢件事上睇得出暖巴有心改變
之前講啲野mean啲唔好介意

我唔同意，但會跟大隊
你真係咁的話倒不如你將今次負評當埋正評咁睇重好

始終規矩定左係咁，做人做狗係自己簡

你講到咁沉重我明白啦

規矩照舊, 爆PO先開, 咁大家幫幫忙推爆個PO

自推

近年有咩必睇神作級的劇, 動畫之類, 可以介紹吓? 權力遊戲睇左.

加油，好中意睇你寫既故事
慢慢出啦，我會等架

詭探，不過衰爛尾
動畫都無嘜啦，最近都係睇幾年前套rwby
你想睇重口味奇葩，舞法天女都唔錯
一係就一拳超人，暗殺教室爽得來有d說教怕你唔知佢想講嘜

鑽石王牌
劇就lethal weapon

一拳超人 同 暗殺教室都睇過

其他聽都未聽過 (rwby咩嚟?)

點先搵得到?

多謝

今季有狂賭

House of cards

今日幾點有文

輕輕一推

Cls

暖巴曲線加更

大家忍住呀

遲幾個鐘放 就引到大家追文推post
個post推快左 就少左機會正評加更
你地咁都中計

屌

又唔好講到咁攻心計

繼續負

華生

新post都可以再正評過架姐

文？

新post 多d 正評

走數加更 仲有六個鐘

明明BLOCK㭍左條五毛，結果俾人QUOTE返出嚟又睇到，即係話我無BLOCK錯，我明明寫得清清楚楚話已經歡迎加更，你都要煽風點火，真係莫名奇妙⋯⋯

我屌你老味個PO而家先推到二百幾，你咁都有得講話我搏推爆，你都弱智⋯⋯去睇吓醫生啦，你被害妄想好嚴重啊

今次我無鬧錯人啦？

各位可唔可以唔好再QUOTE呢個人，真係啋佢都有味

《重煉傳說》第460章．不會吧！難道⋯⋯

擋住了！

天佑同學使出不動如山，把羅傑斯的「復仇者之盾」截停了！

不愧是從來沒有被正面破解過的最強防守之劍！

雖然星條紋大盾的前衝之勢依然持續，可是卻絲毫沒能把天佑同學逼退半步！大盾的霸道煉能力和赤劍的紅色光幕交互碰擊，造成大量泥石，水花飛濺……

然而雖然現場一片混亂，而在天佑同學身後的扇形區域，卻是處於絕對安全的狀態！頂多就是大夥兒好不容易弄乾了的衣服，瞬間又被完全弄濕罷了。

羅傑斯的表情稍為訝異，隨即便是猙獰一笑。

「果然不能少看你啊，香山的天佑。即使剝奪了所有的補給來源，你還是有方法可以不斷變強……」

羅傑把張開健碩的雙臂，猛然往後一抽！

帶著強大前衝之力的大盾，竟然驟然被往回拉，跟天佑同學的赤劍，拉開了半米左右的距離！

然後，羅傑斯身上的機甲服，各個關節位置，都在噴出蒸氣！

「復仇爪牙！」

羅傑斯發動著全身的每一塊肌肉，作了個往前猛地一甩的動作！

星條紋大盾漸漸開始自旋，而且，盾的邊緣，伸出了鋒利的倒勾鋸齒；每一隻鋸齒，都是無比鋒利的刀刃……

沒過幾秒鐘，星條紋大盾已是變成了全速開動的巨型風車鋸！就連千年巨木都能夠瞬間鋸斷的那一種！

大盾再一次轟向「不動如山」！

鏘鏘鏘鏘鏘鏘鏘鏘……！

在天佑同學的身前，爆出了連續不斷的尖銳碰擊聲！那是大盾邊緣的倒勾鋸齒，不住地鋸擊在赤劍光幕上發出的聲音！

而且，還有大量紫色的火星激濺而出！這些火星，都是混雜著羅傑斯和天佑同學的煉能力，而且飛濺的速度快到完全無法捕捉！很有可能這些火星，比星條紋大盾本身還要危險……

「嗚！」

站在扇形防禦最後方的木田圭佐，肩膊被一枚火星擦過，頓時鮮血迸流！

對方的攻擊，已經開始影響到「不動如山」防禦最薄弱之處……

「再繼續處於被動姿態的話，太危險了！所有人蹲下來！」

待在隊伍中央的刑天，按耐不住要出手反擊了！

「十公噸火神重炮！」

大炮彈擦著天佑的肩膊從後飛過，然後轟落在高速旋轉中的星條紋大盾之上。

極近距離的炮擊！

轟隆！

在大盾和不動如山之間，更是爆出了巨量的火星、閃焰、泥石和超過沸點的壓縮蒸氣！

星條紋大盾的旋轉威力，似乎因此而稍稍減慢了些……

「嗚哇！」

可是，幾乎所有站在盾形區域邊緣的隊友們，都多少受到了蒸氣火焰的灼傷或是破片飛來的擦傷！

就連天佑同學，雙臂都被灼傷得紅腫一片！頭髮前緣竟然被一絲火星跑進來點燃著火，幸而身後的葉群察覺得快，一手把火種拍熄了。

而羅傑斯那邊……

羅傑斯頸際青筋暴現。他爆發出全部的力量，再一次隔空驅動星條紋大盾！

「復仇爪牙，給我來得更兇狠些！」

嗡！星條紋大盾旋轉得更快，威力變得更驚人了！

刑天這一炮，似乎對戰況沒有甚麼幫助。

風車鋸般的大盾，透過其可怕的邊緣鋸齒，持續狂砍著天佑同學的不動如山！激濺的火花破壞力越來越大，單是這些間接攻擊，對身後隊員們的威脅已是越來越大。

羅傑斯見這一招開始見效了，更是不吝嗇輸出，變成了個瘋狂指揮家似的，一下又一下地大幅甩動身體，把星條紋大盾的破壞力不住催谷到更強的境界！

天佑同學也知道，不能夠讓羅傑斯繼續轟下去了。

「兄弟姊妹們，我要冒一點險了！我數一、二、三，你們同時抱頭蹲下來吧！」

葉群喊道：「天佑哥你就放心反擊吧！我會保護好隊友們的！」

「好！來了！一、二、三！」

所有人同時抱頭蹲下！

「妙蘊普渡．守式！」葉群張開了粉紅光幕防禦！

天佑同學撇下了「不動如山」！

然後，把劍招轉換成「徐如林」。

在風林火山四劍訣裏面，最講求技巧，旨意在於四両撥千斤的一招！

天佑同學雙手緊握著赤劍，就在這短於眨眼的危險瞬間，把劍鋒卡進了星條紋大盾的其中一隻倒勾鋸齒裏！

鏗！

火花四射！

天佑同學從未感受過如此巨大的壓力！他握著劍的兩隻手腕，都發出了錐心的刺痛，連帶著全身的肌肉都繃緊到了極限的地步！

只要撐過了這最初的壓力，就能夠把對手的力量卸開！

而彼邊廂，羅傑斯身上的重裝機甲服，各處都在發紅冒煙，似乎也是催動到了極限！

「復仇爪牙，給我砍下去！給我砍下去啊啊啊啊啊啊……！」

羅傑斯高舉雙臂，上半身誇張地拉後拗腰，正要試圖把大盾催動到更強的境地！可是他的整個身體，也是隨著赤劍卡住了星條紋大盾而被壓著，並未能夠猛甩下來。

「且看看是誰先撐不住！我有煉界最尖端科技的強化機甲服護身，你呢？」

天佑同學的能量來源，只有剛剛吃進肚子裏去的麥樂雞！

啪裂。

在天佑同學苦苦卡住星條紋大盾，試圖把大盾彈飛而拼命時，他突然聽到了讓人心寒的「啪裂」一聲！

他全身肌肉關節，都因為緊繃到了極點而發出劇痛，所以他都不太清楚，這到底是不是他身上的哪一根骨頭頂不住而折斷了……

他只是感到，這啪裂一聲，連他的靈魂深處，都是跳動了一下……

天佑同學直覺知道，他不能夠再拖下去了。

他要發狠了！

「燃燒九座道台！」

「神木之力！」

「這該死的大盾，給我彈開……！」

星條紋大盾，並沒有如預期般的，被「徐如林」的巧勁彈飛開去！

戰況依然在膠著。

「怎麼可能？我竟然使不出勁來？我的煉能力……好像傳不進劍訣裏去似的？」

「不！」

「是我的煉能力，傳送到赤劍的時候，發生了洩漏！」

「不會吧？難道……」

天佑同學赫然發現，在赤劍跟倒勾鋸齒卡死著的接觸點，紅木劍身之上，竟然……出現了一絲裂紋！

赤劍到極限了！

就連叩問過囚心神木，成為了天佑靈魂一部份的赤劍，也受損了！

「嗚哇！」

天佑同學吐出了一口血來。

而這口血，竟然夾帶著一絲紫色！

「天佑哥，你……」

天佑同學的情況，被就在他身後的葉群看得清清楚楚。

在天佑同學的手臂裏側，近腋下的位置，不知何時，出現了一道極淺的刀割痕跡。而經過幾個回合的蘊釀，這本來幾乎肉眼不可見的傷口，已經開始發紫了……

「不要說出來。」

天佑同學以唇形對葉群道。

也不知道哪個是主因，哪個是結果，總而言之，赤劍已經擋不住星條紋大盾，而天佑同學的戰鬥狀態也進入了倒數！

透過星條紋大盾的感應，羅傑斯當然已經知道，天佑身上出了問題！

「哇哈哈哈！你的本命法寶已經損壞了！那也是，橫看豎看都是商店隨便可以買到的便宜飛劍，怎麼可能擋得住我玄重派的頂尖法寶？可惜啊草根戰隊，只差一步，你們就能夠拿下團戰冠軍了！最終還是敗在自己底蘊不足……」

羅傑斯連牙齒都咬爆地，狠狠把身體甩出！

星條紋大盾爆發出最強的力量，誓要一下把赤劍輾爆！

天佑同學及時把赤劍收回。

他要赤手空拳對擋星條紋大盾嗎？

從天佑同學的背後，驟然張開了一對像是翅膀之物！

紫金之手！

無漏劍丹之力！

第二無漏結丹之力！

天佑同學的紫金之手，展現出比之前連戰四名奇蹟世代時，還要強大得多的力量！

紫金之手抓住了星條紋大盾！

巨量可怕的火星飛濺而出！

首當其衝的，便是站在眾人身前使出「妙蘊普渡．守式」，位置僅次於天佑同學的葉群！本來葉群利用她的粉紅光幕，要代替天佑同學保護著眾人，已經十分勉強了……

刑天喊道：「小群！避開！你擋不住這些火星的！」

葉群堅毅地搖著頭！

飛濺的火星轟落在粉紅光幕之上！

轟轟轟轟轟轟轟轟轟！

眼看著，這就是草根戰隊滅團之難了。

可是，刑天睜開緊閉的眼睛來，發現戰隊眾人，仍然被守護得好好的。

葉群依然兀立。

她的「妙蘊普渡．守式」，驟然突破到了一個全新的境界！

「小群！你終於再次結丹了！」

葉群本來早就已經結丹，後來使用了刑天所給的「返本還原訣」紙符，從結丹降級回到丹模，就是為了要煉化發酵凝丹石，重新修煉成「無漏結丹」境界。

不過這無漏結丹的修煉過程，比一般結丹要困難得多了，也因此葉群經過了這麼多個回合，也還未突破成功。

而到了此時，終於一舉功成！

即使是在未結丹的狀態，葉群的實力，就可以跟天驕八成的孫玥等人比擬，如今金丹完滿，實力更是來了一個「量子式的飛躍」！

她的「妙蘊普渡．守式」，已是比得上天佑「不動如山」的八成！雖然也算不上是完美防禦，可是有了葉群在，草根戰隊也不會被這些飛濺而來的可怕火星而滅團了。

「天佑哥！你就儘情施展吧！」

「好！」

天佑同學再燃燒一次九座道台！

不只是燒道台！

金丹也燒了！

燃燒金丹之力！

鏘鏘鏘鏘鏘鏘鏘……鏘鏘……鏘！

星條紋大盾的風車式自旋，被紫金之手強行地截停了！

然而，大盾依然像把大匣刀似的往前壓來，其沉重的力量依然沒有減弱！

而且，羅傑斯也在作出極限的催谷！他把本來加諸在讓大盾旋轉的力量，全部化成一股往前暴衝之力！

「看我的寶貝大盾，把你攔腰斬成兩份強返！」

星條紋大盾，竟然拖著紫金之手，硬要往前衝，誓要把天佑同學攔腰斬殺！

天佑同學蹲下身來。

他的拳頭，從下而上，迎著大盾的底部轟去！

完

唔夠喉

(偽)重煉傳說 第461章 預告
神木昇龍拳，大爆星紋大盾
葉群成功無漏結丹，草根戰力上漲，隨時重有高伊三武侍重新成功結丹
連同刑天，小龍，小虎，大星一班原草根一隊無漏班底
誓要將花旗分校打到仆曬街再囉埋團戰第一！

以上內容純屬虛構，如有雷同實屬巧合

中埋毒 死得

有進步啵 識得話人地係五毛黎爭取民心
我係五毛？ 天滅你個中共 我屌你老母死大陸仔
真係心痛一開頭咁支持你 上個post我都仲讚緊你知錯能改 但你睇下而家既你 有少少讀者支持就好威威囉

幾時有赤城劍訣下卷

打鬼厲果時

暖巴呢排搞咩
出文時間好唔穩定

要等聽日

《重煉傳說》第461章．無聲斬開

天佑同學猛地躍起，再一個旋身，帶著著他的一柱衝天煉，形成螺旋之柱，轟在大盾之上！

「神木昇龍拳！」

砰！

先用紫金之手抓著把大盾固定好，再用神木昇龍拳把它一拳擊飛！

只見那直徑達到十多米的星條蚊大盾，竟然被一拳擊至像炮彈般往上飛去，然後直轟到往上一層的系統結界上！

轟隆！

而與此同時，羅傑斯「哇！」地狂吐鮮血；他身上的裝甲服，不住發生小型爆炸，火星和濃煙自各部件噴出。

「嗄、嗄……」

羅傑斯猛然站穩！他伸出雙臂，隔空一控！那本來正自然跌落的星條紋大盾，便是驟然定住了！

星條紋大盾依然完好無損。

只是，其威能變得黯淡了許多，大概返回到跟草根戰隊初戰時的那個境界吧。

「我的復仇者之盾，是無敵的！是無敵的！」

羅傑斯見天佑同學使出了大招之後，也是在跪地喘息，知道對方也是已經到極限了。

「來吧！讓我這面大盾蓄滿了能量後，便一下砸落去，讓你們滅團得乾乾淨淨！」

天佑同學單膝跪地，正在確認著……

異族原石的瞬移距離，大概不夠去到星條紋大盾的高度了。

赤劍不能用。

紫金之手也無法將大盾打爆。

神木昇龍拳只能夠在正上方施展，而在這個距離下，大概會被對手輕易閃過……

還好道台並沒有受損。

金丹狀態良好。

而衍生自一柱沖天煉的神木昇龍拳，本來就是「越用越強」的大補之拳，即是說，他目前的狀態十分之好！

「來吧！」

天佑同學把煉能力催動到了頂峰！

浮空之力！

飆！

天佑同學罕有地離開地面，朝著星條紋大盾疾飛而去！

而在天佑同學飛過的軌跡，驟然燃起了一道青白色的火焰……

受劍訣的催動引發，天佑同學就像在身後點燃了炸藥似的，他的飛行速度被猛然推高！

霎眼間，已經來到了星條紋大盾的前面！

天佑同學手中無劍。

無劍？

他的掌心，有一朵綻放中的紅色蓮花！

峰火掌心蓮！

這峰火掌心蓮，從天佑同學的第二金丹結成之後，終於進化到了完全形態……

蓮花花瓣完全綻開之後，繼續往後伸展，形成類似劍柄形態……

而蓮花的花芯，則是延長而成為一把鋒利無匹的二指之劍！

「不用赤劍就不用赤劍！說我底蘊不足？你除了這面大盾之外，還有甚麼？」

帶著青白之火的二指小劍，斬落在十多米寬的星條紋大盾之上！

峰火……連天訣！

咔嚓。

巨盾在空中，無聲地裂成了兩半。

篷！兩塊大碎片同時燃燒起青白之火！

在地上仰望著的羅傑斯，呆住了……他驀然跪下地來，然後「哇！」的一聲，吐了一地的鮮血……

在羅傑斯的身後，有一名同伴，伸出了一隻瘦小的手，拍了拍他的肩膊。

「羅傑斯，你的自尊心太強，一直以來都是太過一意孤行了，以至把奇蹟世代推到了這懸崖的邊緣……」

羅傑斯冷哼一聲，道：「還沒有完，奇蹟世代還用不著你來當救世主。」

那個人道：「真的麼？據特朗普大人所說，在奇蹟世代，你們五個人都是可以替換的，但唯獨我才是真正的不可替代……也因為有我，奇蹟世代才能被稱為真正的奇蹟。」

羅傑斯憤怒地把這隻手撥開！

「閉嘴！我才是奇蹟世代的隊長！難道還得要借助別人的力量？」

「可是，你就連本命法寶，都被對方毀掉了啊。你還有甚麼扳斧，可以戰勝這位……天佑同學嗎？」

「我是隊長，我當然有方法應對任何的情況。你這個影子隊員，給我繼續當影子吧！」

「好。我就給你最後一次機會。」

羅傑斯帶著滿臉痛惜的表情，看著他那面已經被劈開的大盾的最後一眼。

最終，他咬了咬牙，下定了決心！

「復仇者之盾，重新併合！」

兩片在空中已經分離燃燒的大盾碎片，竟然又重新合回了一塊！

然後，大盾在散發出刺眼的光芒！

「給我爆！」

羅傑斯竟然自爆大盾！

這一爆，造成了驚天動地的大震撼！戰隊所在的第十六層，更幾乎可以說是世界末日的景像！

就連那一道在平台邊緣奔流瀉下的大瀑布，都被爆風驟然轟飛得水流截斷，大量流水被炸成水花滿天飛濺！

甚至整個浮空平台，都被轟得一時間搖搖欲墜，想要站穩也不容易。

即使是守護者戰隊本身，羅傑斯身後的眾隊員們，均是被爆風吹得東歪西倒，極之狼狽！不少人更是被爆發的大盾碎片或是飛濺沙石所擊中受傷！

就連往上的第十八層，以至下方的第十六和第十五層，這些巨大無比又有結界守護的浮空平台，都被震撼得微微抖動！

誇張啊！

那麼……首當其衝，爆炸時就近在身旁的天佑同學呢？

「天佑哥！」

小龍小虎等人都是擔心不已。他們焦急的目光，一直死死盯住上方，待爆炸的煙塵漸漸散去……

「天佑哥一定會沒事的……」

雖然眾人心裏如此祈求，可是羅傑斯的大盾自爆，威力真是太大了啊……

爆炸現場的煙塵完全散去。

天佑同學的身影……完全不知所蹤？

不。

自爆炸的中心點，好像拉出了一道還沒有完全褪去的白火痕跡。這道白火軌跡，一直延伸……回到草根戰隊的大隊前面？

原來，天佑同學早已閃身回來，並及時在草根戰隊的大前方，駕起「不動如山」守護著眾人了。

就連羅傑斯的目光，也是一直盯著天際，還掛著胸有成足的笑容……一不留神，原來天佑同學已經閃離大盾自爆的現場！

「怎、怎麼可能會跑得掉？我不相信……」

天佑同學那驚天動地的一斬，把大盾斬成兩份，這一手使出了之後，怎麼也該要回氣一下的！羅傑斯那讓人措手不及的自爆法寶，絕對不可能被天佑同學提早發現，即使身法再快的人，也不可能在瞬間閃逃到這麼遠的距離……

原來，這是「峰火連天訣」的收式！

峰火連天訣是一門快速突擊的劍訣，可是作為重煉強者峰火的成名劍技，其揚名於煉界的最大特點，便是在於其確保全身而退的收式！

任你峰火連天飛到哪兒，一旦劍招使完，便會瞬間以兩倍的速度，返回出劍之處。

這才是完全形態的峰火連天訣！

由於在現場，沒有任何人對峰火連天訣有足夠的認識，以至每一個人都產生出以為自己眼花的錯覺：怎麼天佑同學一下子飛天斬爆了大盾之後，下一個瞬間，身影便又在原處出現，就好像從未動身過般？

而且，還有一件事情值得注意。

不動如山的扇形光幕，變成了青白之色。

因為天佑同學是利用峰火掌心蓮，來使出「不動如山」！

不動如山的防禦力變得更加強大了。

可是，也由於天佑同學手中的，只是一把二指小劍，扇形防禦的區域變得窄小了……

「天佑哥一攻一守，完美屈機！」

草根戰隊眾人爆出了如雷喝采！

就連羅傑斯的那面大盾，都已經爆了，那這一場團戰，不用再打了吧？

「還沒有完！」

羅傑斯猛然一喊。

他已經遠離開本隊，獨個兒走到浮空平台的中央位置。他的手中，變出了一面直徑半米的星條紋臂盾。

對啊，他是有兩件盾形法寶的，差點忘了。

「來到這個地步，團戰已經沒有任何意義。為免招致無謂傷亡，我們以單挑分個最後的勝負吧。」羅傑斯提議道。

目前兩個戰隊的戰功數值只差一點，即是說，不管單挑是誰勝了，那一方的戰隊，便將成為升級的勝利者。

聽起來是蠻公平的。

甚至，以戰隊成員的平均戰力來說，還是實力較參差的草根戰隊佔到了一些便宜呢。

讓戰隊能夠避免受傷，這正好符合天佑同學的意思。

「我接受單挑。不過你不怕我把你的臂盾都毀了麼？」天佑道，故意看著羅傑斯臉上那醜陋的燒傷疤痕。

在上一次對戰時，天佑同學利用撲克鐵烙，燒穿大盾，把羅傑斯毀容，這一幕，還是歷歷在目啊……

羅傑斯還敢跟天佑同學作近戰單挑？

羅傑斯只是聳了聳肩。

「優勝劣敗，戰敗者就是要付出代價，這很平常。」

「好，既然你都這麼說了。」

天佑同學浮空飛到了羅傑斯的面前。

他的左手握著撲克鐵烙，右手則是峰火掌心蓮，怎麼看，都是完爆羅傑斯的配備了。

「速戰速決吧。」

兩人戰鬥開始！

羅傑斯的機甲服威能全開，健碩的手臂，轟出了他這一季以來最強勁的一拳！

天佑同學早就預想到單挑的戰術：要是對方先祭出臂盾，他就用撲克鐵烙把它燒了；要是對手出的是拳頭，嘿嘿嘿……那他就要出動峰火掌心蓮了。

這兩招，都是羅傑斯招架不住的。

天佑同學推出右手，企圖用掌心蓮接住羅傑斯的直拳！

砰！

天佑同學被打飛！

「為甚麼？」草根戰隊爆出了極大的驚嘆聲，頭上飄出了一個大大的問號。

好吧，再做好啲。

以後出文日限定喺『下午一點（1300）前』要出文，早左應該大家唔會介意，如果因為有事而唔可以喺一點前出，就會喺『一點前回PO告知會遲出』，等大家唔駛無了期等待。

g持

天佑又輕敵

Nice

食禁藥

大大力推
暖巴要加油

話說....2點喇wo

今日星期一

自膠

我係新讀者黎
逢星期幾有文架？

二四六日 如果一三五有更就係加更

[quo

不動如山的扇形光幕，變成了青白之色。

因為天佑同學是利用峰火掌心蓮，來使出「不動如山」！

不動如山的防禦力變得更加強大了。

可是，也由於天佑同學手中的，只是一把二指小劍，扇形防禦的區域變得窄小了……
。
[/quote]
有嘜所謂，擋曬大招重有不動如山八成的妙薀普渡守式

(偽)《重煉傳說》第462章 預告

今次由我刑天講野啦
羅傑斯條柒頭又玩單挑, 天佑同學兩手準備都被條柒頭打飛!?
同羅傑斯講野果條小學雞又係咩人, 又係咪好似小學雞咁玩踩人個影定格?
果條小學雞又有嘜撚野能耐講到自己係奇蹟世代無可取替?

記得星期二收睇下一集第462章 重煉傳說!, 睇我地天佑大哥打到條柒頭同成間花旗分校仆曬街啦

以上內容純屬虛構, 如有雷同實屬巧合

又幾好笑

刑天:我刑天做預告好撚失禮咩, dllm!!!

我唔知摸唔摸到刑天性格只係再試行模仿

刑天應該自稱本少

刑天個口吻會容易d模仿，可能豪爽性格又夾雜幾句粗口

排排坐等睇文

《重煉傳說》第462章．奇蹟的底牌

就連被打飛倒地的天佑同學本人，都是一臉難以理解的表情。

「在剛才，我的峰火掌心蓮，明明就將要接住羅傑斯的直拳啊？怎麼突然好像⋯⋯」

羅傑斯已經來到面前，俯視著天佑同學了。

天佑同學猛地站起身了！他的左掌一甩，就要把撲克鐵烙拍在羅傑斯的另一邊臉上⋯⋯

砰！

羅傑斯的膝蓋，狠狠撞在天佑的腹部。

「哇！」

天佑同學又被踢飛！

這一次，天佑似乎已經作好了心理準備，在飛退的途中，已經利用浮空之術穩定住身體。他手中的拳頭已經握緊，正等待著羅傑斯的繼續狙擊！

羅傑斯果然又是進取地欺身而至！他是立定主意要以近身戰來分勝負了！

羅傑斯的可怕直拳！

「近身戰正合我意！神木昇⋯⋯」

砰！

羅傑斯又是一拳得手，再把天佑同學打飛！

戰況竟然瞬間逆轉，優勢又從新回到羅傑斯那邊？

這也太詭異了吧？明明羅傑斯最大的倚仗，就是那一面甚麼「復仇者之盾」；現在盾已經爆了，他被逼得用拳頭戰鬥，而在這個時候，反而把天佑同學打得透不過氣來？

反觀天佑同學又是怎麼了？

別說他之前突破又變強甚麼的，單說他在上一次跟羅傑斯對戰時，他不就是憑近身戰把對方打倒的嗎？怎麼當時行之有效的戰鬥方式，這一次竟然一敗塗地了？

天佑同學的嘴鼻都在流血了。

他坐在地上呆呆細想，在剛才的戰鬥裏，到底有甚麼不尋常的事情發生了？

羅傑斯又已經閃身來到面前了。

天佑同學心想：「羅傑斯不想讓我洞悉到他的底牌，所以選擇快速近身戰，讓我沒有思考的空間⋯⋯」

羅傑斯又是一拳打來！

天佑同學不跟他對撼了。

鐵尺蜈蚣甲！

砰！

十多雙勾毛利腿結成護網，擋住了羅傑斯的直拳！蜈蚣甲在上一戰就被羅傑斯的直拳轟得有點損毀，如今再擋一拳強化版的，更是硬生生給轟出了一個拳頭形狀的坑來。大概有半數的勾毛利腿都被打得歪曲變形了。

天佑同學改變了戰術，先把羅傑斯的攻擊擋下來，再進行反擊！

「峰火掌心蓮！」

天佑同學的掌心，閃出了青白火芒！

可是，在青蓮火柱還未噴出之際，羅傑斯便是一拳扳在天佑同學的臂彎上！砰！天佑同學的手臂一彎，青蓮火柱便改變了噴射方向，焚燒萬物的青蓮白火，就正好在羅傑斯的耳朵旁邊掠了過去！

「只差一點點！」

在遠處觀戰的草根戰隊眾人，均是一臉可惜。

葉群的表情越來越憂心。而原白熊戰隊的波波夫和木田圭佐，對看了一眼，似乎都看出了不妙之處⋯⋯

羅傑斯透過扳開天佑同學的手臂，避過了峰火掌心蓮！

他又再次一拳轟來！砰！又是轟落在蜈蚣甲之上！

「怎麼啦？你的手段，就只有這麼多嗎？就憑你這樣的戰鬥水平，竟然能夠連敗浩克、東尼和索爾？我不相信啊？」

「豈有此理！疾如風！」

利用峰火掌心蓮來施展的疾如風！

羅傑斯驟然邁出了像是職業西洋拳擊手般的身法，大大地往後邁動一步，配合大幅度的往後仰身，剛剛好把疾如風的凌亂劍影，僅在面前掠過！除了前額幾撮髮絲被削去，連帶有幾道只滲出血珠的皮外傷之外，基本上是全身而退！

這好樣的，竟然憑閃避就躲過了風林火山四劍訣？

這也是由於天佑同學使用的，並不是赤劍。峰火掌心蓮雖然是一把比赤劍優質甚多的法寶，卻是受限於這是一把「掌心劍」，僅僅二指的長度，讓疾如風的破壞範圍，比起以赤劍使出時，大大縮減了。這讓本來是天佑同學手中速度最快的劍技，竟然被對方以速度破了。

羅傑斯完全化身成西洋拳擊手的戰鬥形勢，只見他才剛仰身閃過了「疾如風」，隨即就是爆發暴衝之力，一步搶回到天佑同學身前，這一次是轟向腹部的左勾拳！

砰！

鐵尺蜈蚣甲依然擋住了這一拳。可是明顯蜈蚣甲的防禦力量在減弱，這一下大概只抵擋到約七、八成的力量，拳頭穿過了勾毛利腳的防護，餘勁依然打在天佑同學的肋下！

「嗚！」

天佑同學痛得彎下了腰。

「就這樣？你就沒有更厲害的招數了麼？」

羅傑斯拍了拍手中的臂盾。

「對了！你是不是一直在等待機會，像上一戰般用你那隱藏的法寶，燒穿我的本命之盾啊？還是你想要把我另一邊的臉都毀掉，變成真正的怪物？」

天佑同學握了握右拳，盯著羅傑斯，道：「羅傑斯同學，你也太小氣了。你臉上的這麼一點小傷，即使在香山分校，也有能力輕鬆治好吧？」

羅傑斯表情驟然猙獰起來。

「可是你毀了我的面子，這段直播早就流遍整個帝京了！這又能夠治好嗎？」

羅傑斯壯臂一甩，把臂盾砸在天佑同學的臉上！

砰！

葉群和三武侍都偏過頭來，不忍心再看下去！

只見天佑同學也是被打得火氣上來了，他大吼一聲，就要把手中的撲克鐵烙，拍在羅傑斯的臂盾上！

可是羅傑斯竟然又踏著西洋拳步法，這一次是橫身閃過，然後又是一記重拳，轟落在已經開始撐不住的蜈蚣甲上！

戰況就這樣一直持續！

即使天佑同學兩手都有殺招，卻是始終無法對羅傑斯使出決定勝負的一擊！反觀，羅傑斯卻是完全地控制大局，不管天佑同學怎麼反擊，用甚麼招反擊，他都是輕描淡寫地破解⋯⋯

看起來，就像是大人在跟小孩子打架似的。

「這才是奇蹟世代應有的樣子！不管是對上任何對手，都是完全壓制，沒有任何可以爭辯的餘地！就連唯一有過威脅的草根戰隊，香山的天佑，也被打成這個樣子地慘敗，這新生王競逐再繼續下去，已是沒有任何意思！這一戰，就是終結之戰！」

羅傑斯又一拳猛轟而來！

砰！

天佑同學企圖作出反擊，可是在撲克鐵烙接觸到羅傑斯之際，對方的身影便已大幅拉開到有效攻擊範圍以外⋯⋯

然後羅傑斯又是進擊的一拳！砰！

若是沒有蜈蚣甲頂著，天佑同學大概早就撐不住了。

戰鬥時間一旦拉長，大夥兒終於有機會，察覺出此戰的詭異之處。

「為甚麼天佑哥看起來，就像是故意站定被打似的？」

「對啊！這種戰鬥風格，一點都不像是天佑哥！」

「天佑哥的戰鬥方式，永遠是出奇不意，讓你想都想不到的，但是為何現在的天佑哥，變成了一個不懂變通的傻瓜？」

波波夫摸著下巴道：

「天佑最擅長的戰鬥風格，並不是像眼前這般，跟對方比拼近戰搏擊術！他若是一擊不能得手，就應該跟對方拉開距離啊⋯⋯他明明有很多機會可以改變戰術，為甚麼不做呢？」

葉群道：

「⋯⋯因為天佑哥想要摸穿對方的底牌？」

木田圭佐搖搖頭：

「是因為天佑根本就動不了吧？他被禁足了。」

「禁足？」

眾人隨即集中關注著天佑同學的身影移動⋯⋯

只見天佑同學並不是不想要後退，而是每當他想要後退時，羅傑斯便已欺身而至，天佑同學身影一窒，好像有甚麼難言之隱似的，才放棄後退，轉成硬擋或是反擊⋯⋯

而由於羅傑斯完全不讓天佑同學有喘息的空間，因此天佑同學更難摸索清楚，到底有甚麼詭異的事情，正發生在自己的身上。

「到底羅傑斯在我身上施加了甚麼異能？」

「我不會讓你有時間思考的！」

羅傑斯又再轟出一拳！

砰！蜈蚣甲把這一拳的威力，卸去了五成！餘勁轟在天佑同學的腮幫子上，讓他的身子被轟得大幅扭曲，「哇」地吐血⋯⋯可是若不是卸去了五成威力，這一拳恐怕有讓天佑同學被強返的危險⋯⋯

然而，蜈蚣甲已經把牠的威能發揮到盡頭了。

擋過了這一拳後，甲身驟然一暗，十多雙勾毛利腿全部無力地垂落下來⋯⋯一路以來陪伴天佑渡過不少危機，為天佑同學擋過無數重擊的鐵尺蜈蚣甲，毀了。

「你的防禦法寶已經毀了，那就是說，你再也擋不住下一拳了吧？」

天佑同學擦了擦嘴角的鮮血。

終於，他露出笑容了。

「我已經摸清楚，你的底牌到底是甚麼了。」

天佑同學再一次喚出赤劍，把這件已經破損的本命法寶，祭在身前。

「現在，就用我的赤城劍訣，來證實我的猜想是不是正確吧。」

羅傑斯抹了抹臉上濺上的血花，這都是天佑同學噴出來的。他聳了聳肩，道：「你的赤城劍訣是很厲害沒錯，卻不是在這麼近的距離，能夠發揮到最強力量的招式。再說，你真的知道我的底牌是甚麼？憑一把破劍，就想反敗為勝？ 」

草根戰隊那邊，幾乎所有人都是一副「有沒有搞錯」的表情。

「要憑暴力硬爆羅傑斯，天佑哥並不缺少這樣的大招啊？為甚麼偏要用赤城劍訣？」

「對啊！關鍵不是在於天佑哥拉不開距離麼？在近戰距離下，還用這種遠程的大招？」

羅傑斯爆發出最強之力！

他一個箭步欺身往前，然後轟出完美的直拳！

「強返吧！」

天佑同學並沒有飛出他的赤劍！

而是⋯⋯把赤劍握在手中。

「不好意思，我改變主意，還是不想要用赤城劍訣了。」

赤劍劍柄，黑芒一閃。

天佑同學身影一閃，直接來到了羅傑斯的身後！

「風林火山四劍訣．疾如風！」

「嗚哇！」

羅傑斯的背後，飛濺出一朵朵的血花！

然而，這卻不是羅傑斯本人在流血⋯⋯

鮮血來自羅傑斯背後一個黑影。

奇蹟世代的第六人。

Loki?

係黑子

黑子的籃球

黑子

黑子/鹿丸亂入Avengers

Push

星期四一pish

而家唔可以提早開PO, 一開就會俾人話呢個PO特登唔想加, 畢竟都嚟到230正皮

暖巴，今日幾點有文

個人認為恩恤係可以接受的, 即係今個post你計埋負評當正評, 反正你都講埋出口任何意見都係有正面意義
我都贊成跟返規矩好, 廢事做壞左個頭玩死自己, 而且按規矩都重有機會加到一更
始終最初成班跟大隊負評係無人搵支鎗指住佢地個頭去做選擇, 野野輸打贏要咁唔啱規矩

《重煉傳說》第463章．奇蹟的影子

「我知道了，羅傑斯佔據上風的關鍵，就在於那永遠搶先踏進我防守範圍裏的第一步！」

天佑同學透過蜈蚣甲的犧牲，為他換來了多次正面觀察羅傑斯進攻的機會⋯⋯明明就只是簡單直接的西洋拳模式進攻，天佑同學身為煉能力者，身上法寶大招層出不窮，根本沒有可能破解不到這麼單純的近身戰鬥方式。

關鍵就於在羅傑斯的不斷進擊。

每當羅傑斯的箭步跨入天佑的防守範圍，就不期然地讓天佑同學產生一種「被拘束」的感覺。

想要後退的剎那，就感覺到身體突然一陣僵硬，讓整個後退的動力都霎時消失了⋯⋯天佑同學還以為他是懾於羅傑斯的進攻氣勢，令自己產生了一種無法動彈的恐懼感⋯⋯

而事實是，在羅傑斯的跨步闖入之際，就對天佑同學作出了一剎那的禁足！由於這禁足只是點到即止，旨在破壞了天佑同學的節奏感，就馬上鬆開，因此讓天佑同學難以覺察到真相！

而進攻方面也是。

當天佑同學打算用峰火掌心蓮，或是撲克鐵烙去跟羅傑斯的鐵拳硬拼時，在身影往前傾出，正要爆發出全部力量之際，又是一陣一閃而逝的身體僵硬！

這身體稍稍一僵，在間不容髮的肉搏戰之間，很難被察覺得到。天佑同學或者只是覺得身體稍為沉重，或是腳好像是踩到了淤泥，稍覺一滯罷了⋯⋯然而就是這麼一滯，他的進攻就因此落空，接著就被職業級的西洋拳高手羅傑斯逮到了破綻。

這就是羅傑斯一直在單挑中大佔上風的原因。

他作弊屈機的手段，就在於那永遠先發制人的第一步！

但是，羅傑斯這「第一步」，到底又有甚麼本事，可以把天佑同學的攻守節奏都破壞掉，形成把他禁足，壓著來打的效果？

關鍵就在於那個躲在羅傑斯身後的「影子」！

羅傑斯本來就是跟刑天、波波夫等人相同等級的肌肉男，在穿上了特別加厚的頂尖機甲服後，其倒三角型的後背，更是再寬厚了一層⋯⋯

而就在他的背後，那看似是自然日光照射出來的一層陰影，此時竟然滑了下來，並溜到了羅傑斯的身前，獨立活動了！

看清楚一點，那原來真是一個人。

不過此人長得非常瘦小，而且穿著一身非常詭異的連頭套的緊身衣：衣服上的花紋，是灰暗色調的星條紋圖案，乍一看就像是羅傑斯身上裝甲服的暗影！

此人的衣服，竟然是以羅傑斯身上的陰影，作為保護色！

他只要站近羅傑斯，再掩住了臉，就很容易忽略掉此人的存在。

而且這個人本身，眼神空洞，沒有表情，甚至好像連呼吸時都毫無動靜，是一個存在感異常薄弱的人。

若不是他中了天佑同學的「疾如風」，身上不住流出的鮮血，染紅了他的衣服的話，大概他還不肯這麼輕易地現出真身。

「天啊⋯⋯竟然在身後藏了一個人！」

「我真是眼瞎了！原來羅傑斯一直以來都是二打一，而我們這班觀戰的，竟然看到這一刻才知道有第二個人的存在！」

「他到底是怎麼躲起來的？」

那個穿緊身衣的人，按著身上不住流血的傷口，痛苦地看著天佑同學道：

「你是怎麼發現我的？」

天佑同學聳了聳肩。

「我其實在中了羅傑斯的第二或第三拳時，已經非常肯定自己被一種類似禁足的能力在干擾著⋯⋯不過這種能力用得非常巧妙隱晦，常常只是稍稍把我的平衡打亂，之後便無聲無息地撇回，這讓我非常難以捕捉到任何線索⋯⋯」

「而我似乎有留意到，只要羅傑斯使用那種西洋拳的步法，一個跨步闖進我的防守領域內時，我就會出現那種被禁足的僵硬情況⋯⋯於是我就想，不能夠再被他一步踏進來啊⋯⋯」

「不過羅傑斯完全不給我迴避的空間，他的追擊非常之快，而只要被他搶先踏出了那一步，我就跑不動了⋯⋯於是我想，唯一的方法，還是要使用瞬移吧。」

「但為免會被你們看穿，我當然不能說：你們要小心咯我要瞬移了！我事先張揚要使用赤城劍訣，只是在混淆視聽，麻痺你們的警覺性罷了。」

而當天佑同學用異空間撕裂能力，閃到羅傑斯的背後時，他才赫然發現原來羅傑斯身後還有一個人在，他也當場被嚇了一跳。

天佑當然沒有手軟，他一眼看到此人，就知道這一定是羅傑斯的所謂底牌，果斷就出手了。

「⋯⋯請問你也是要競逐新生王的帝京同學嗎？」天佑問。

「哼，當然了。既然我的真身已現，也沒有必要再隱瞞下去。我，也是奇蹟世代的成員，「踏影」麥奎爾。」

「第六名奇蹟世代？」

草根戰隊等人聽著，炸出了大大的喧嘩聲來。

智孝道：「確實，花旗分校方面，從未正式公佈過奇蹟世代的總人數。有著第六個人，不稀奇啊⋯⋯」

刑天道：「只是這第六人的底牌，也實在是藏得太深了。奇蹟世代都幾乎全滅了，才肯現身。」

麥奎爾輕蔑地看了看身旁的羅傑斯，聳了聳肩，道：

「這是我跟羅傑斯的一場打賭，賭的是他們能否就憑五個人的力量，便足以稱霸新生王⋯⋯要是羅傑斯成功了的話，那我就繼續當一個永遠不出場的影子隊員。」

「而一旦羅傑斯主動投降，向我請求支持呢？那我就將會接任為奇蹟世代的新隊長，就這樣。」

麥奎爾「嘿嘿」地道：

「你可能會想，這打賭也太無聊了吧？既然奇蹟世代有六個人，六個人一同組隊立威不就好了？為何偏要把第六個人打壓成影子隊員呢？嘿嘿嘿⋯⋯」

「因為花旗人的自尊心太強了，他們接受不到一個計劃的失敗產品，不管各方面都是低能的廢物，最終竟然憑著唯一的屈機能力，就跟他們同共分享「奇蹟世代」的尊榮，甚至成為指揮他們的隊長啊⋯⋯」

天佑同學「啊」地一聲，

「真的，你身上的煉能力波動，弱到幾乎不值一提，難怪只能夠充當羅傑斯的影子了⋯⋯若不是你預先加持在自己身上的防禦結界和法陣太多，剛才我的一招「疾如風」，應該可以穩穩把你強返了。」

麥奎爾道：

「想不到，竟然被你誤打誤撞地發現我的本尊。我的本命天賦就是「影」，只要我願意的話，我可以依附在任何人的身影當中，並分享他們的身法移動能力⋯⋯不過我這副身軀的脆弱是無法改變的，因此便需要像羅傑斯這種搏擊好手，利用他的西洋拳法來為我作掩護，這才能夠把我的能力發揮到最大的程度。」

波波夫此時「啊」地一鎚掌心。

「真的！羅傑斯剛才施展的西洋拳擊術，特點是不論進退，總是把自己的正面面向著敵人，這種架式，就是對這甚麼影子人的最好掩護！」

木田圭佐道：「再加上羅傑斯故意調校好戰鬥的角度，大部份時間都把正面向著我們，再加上他那種幾乎沒有停下來的主動進攻方式，讓我們更難發現他身後有「影子」的存在。」

刑天道：「可是，這個影子，到底用了甚麼能力，把天佑禁足呢？」

麥奎爾嘿嘿地笑道：

「香山的天佑同學，既然你已經發現了我的本尊，那同樣的戰術，便再也不能對你使用了。因為我可不想要再被你在背後吃一劍啊，我先天體弱，肯定承受不住的。」

「不過，我真正的能力，即使不作這種無謂的掩眼之術，也是無法破解的。本來我還想著，這一招在新生學季，大概也不需要曝光吧？可是香山分校竟然出了你這一號人物，算了，就給你開開眼界吧。」

現場的氣氛驟然變得十分緊張。

奇蹟世代隱藏的第六人，所一直隱藏著的本命天賦是⋯⋯

「其實我的本命天賦，聽起來很普通，大概大家在動漫或是遊戲中，已經聽說過很多次了⋯⋯我的天賦能力，就是我的外號：踏影。」

現場不少人都是「啊」地恍然。

天佑道：「踏影？那就是說，只要踏著我的影子，我就不能動嗎？」

「對。這種能力，其實很容易被揭穿，之前我為了一直把你蒙在鼓裏，只敢輕輕地使用這種能力⋯⋯就是趁羅傑斯踏前靠近你時，我就用腳尖輕輕在你的影子上拈一拈，只求把你卡一卡就算了⋯⋯可是這卡一卡，又真的很有效果！嘿嘿嘿⋯⋯」

天佑同學也在嘿嘿笑：

「麥奎爾同學，你是不是被打懵了？你把自己的本命天賦，開誠佈公地跟我解釋了？那麼你認為我還會再被你暗算得到麼？」

麥奎爾哈哈笑道：

「我不是說過，我這一招其實是很容易被揭穿的嗎？所以說，「踏影」這種能力，並不是用來暗算人的。我僅憑「踏影」這一招，便足以登上奇蹟世代隊長之位，可見這一招，已足以凌駕奇蹟世代！別說是新生王，我還打算憑這一招，成為有史以來第一個奪得狀元王的新生！」

麥奎爾踢了踢身旁的羅傑斯。

「垃圾！站著發呆幹嘛？把你的臂盾扔出去啊！」

「是，隊長。」

一向傲氣的羅傑斯，竟然驟然變成了麥奎爾最忠實的手下。

羅傑斯摘下臂盾，使勁一甩！

目標卻不是天佑同學！

臂盾帶著高速的旋轉，飛到高空之後，在某個位置停了下來。

然後，臂盾開始散放出尤如烈日般的光芒！

這臂盾光芒斜斜照射在天佑同學身上，在地上拉出了長長的影子⋯⋯影子的盡頭，剛好就落在麥奎爾的腳下。

「哈哈哈哈哈⋯⋯！好好看一下，甚麼是屈機！」

火影？用影綁住人

差19個正評有加更 正評未?

鹿丸

(偽)重煉傳說第463章 預告
波波夫: 都係木田夠眼利!
木田: 我只不過有果句講果句遮，不過天佑同學真係有把握破到踏影嗎，越平凡越無離頭就越出其不意及有破壞力，剛才不是已經示範了一次嗎......
刑天: 我屌你老母臭閪羅傑斯話好左單挑居然二打一，你老母真係無閪生!!!
葉群: 我對天佑哥好有信心一招就秒殺對手，唔好比踏影嚇到，天佑哥招峰火掌心蓮咁光咁勁，一發光d影就唔見曬!
三武侍: 嗯嗯！

好在我陳大星都執返個尾彩.....記得星期六收睇 重煉傳說 第463章

以上內容純屬虛構，如有雷同實屬巧合

睇錯，應該係464章

仲差9個

差三個

250

咁今日係咪有兩篇

就算係都星期一加更啦

仲有廿分鐘

《重煉傳說》第464章．虛淵之瀑，逆流了！

麥奎爾的「踏影」能力，規則非常簡單：

只要踏著對手的身影，對方就不能動彈。

以常識去想，這樣的能力，要發動其實並不容易，尤其是以麥奎爾這種脆弱的軀體，想要企圖靠近對方去踏他的影子？對方大招只要一擦過，就是粉身碎骨了。

再加上，這樣的能力，應該只能夠利用於暗算。要是被對方發現了這種能力，你想還有人會乖乖站定去被你踩影子麼？

也因此，要讓麥奎爾的「踏影」能夠在實戰中使用，他必需要倚賴其他人的輔助能力。

比如羅傑斯的這面臂盾。

臂盾飛到空中，自體發光變成人造太陽，主動把天佑同學的影子，投影到麥奎爾的腳前！

天佑同學還沒有開始出招，身影就被定住了！

羅傑斯身影一躍，已是舉拳朝天佑同學衝去！而麥奎爾，已經不再需要依附著羅傑斯了。

「你以為我會乖乖站著，讓你打？」

風林火山四劍訣！

不能發動。因為踏影的禁足，並不只是黏著雙腳，而是讓全身都不能動彈。由於連蹲下都做不到，因此也使出不了小虛淵之手。

赤劍！

飛劍也不能使出。

紫金之手！

紫金之手也無法飛出天佑禁足的範圍！

「哇哈哈哈⋯⋯我的踏影，當然不只是讓你不能動彈這麼簡單！不然的話，我有資格被稱作「奇蹟世代的真正奇蹟」？」你所有的遠距攻擊，包括祭出法寶，以至所有無需捏出法訣的精神類攻擊，都是一樣的無法動彈！簡單說，只要被我踏著了你的影子，你就成了廢人！」

「吃我一拳！」

羅傑斯鐵拳轟來！

要是所有的招式都不能夠使出，天佑同學有可能挨得住羅傑斯的全力一拳？

砰！

天佑同學被猛然轟飛！倒地後，再擦著地面滾倒至十多米後⋯⋯

「哦？竟然還沒有被強返？」羅傑斯也是稍稍意外。

而且天佑同學似乎受傷不重，馬上就站起來了。

只見他的整個人，都在散發著一層淡淡的紫金之光。

原來天佑同學在危急關頭，把紫金之手拉成只有一張薄紙的厚度，再一把抓住自己！這樣，就不算是違反禁足條件了。

麥奎爾前額暴現青筋：「竟然這樣都給你鑽到了漏洞。學季完結之後，我一定要閉關修煉，把這個漏洞都修補起來⋯⋯」

天佑同學被羅傑斯轟飛，那就是說，他的影子移動了，沒有再被麥奎爾踩住了！

天佑同學感到身體可動，連忙就是急退三步，便對羅傑斯使出了大招！

「紫金之手！」

可是，紫金之手才祭到了半途，那個變成了人造太陽的臂盾，又已經調整好位置⋯⋯臂盾的光芒，又把天佑同學的影子，投射在麥奎爾同學的腳下！

又被禁足！紫金之手憑空停住，然後消失！

「嘩我屌！」

「好那屈機！」

天佑同學又被羅傑斯打飛！

刑天怒而站起：「豈有此理！既然對方是以二打一，已是完全違反了當初的單挑條件！我們已經沒有必要繼續觀戰下去了！一起上吧！」

「等等。」

倒是天佑同學出言，阻止了混戰的爆發。

「我想要試試看，如何破去這一招「踏影」。」

「破這一招？這一招根本屈機到癲，你要怎麼破？」

「讓我想一下。我好像覺得自己有那麼一招，應該可以針對得了這種能力⋯⋯不過我暫時還沒有想起來⋯⋯」

「喂！那你到底想要怎麼樣？這是關乎團戰冠軍的關鍵一役啊！」

「要是我撐不住的話，再讓你們出手幫助吧。」

「還有力氣說話？」

砰砰砰砰砰！羅傑斯連環數記猛拳轟去，又把天佑同學打飛！

表面看來，天佑同學並不是完全沒有反擊機會。當他每一次被羅傑斯打飛之後，人造太陽來不及調整照射位置之前，都會讓天佑同學有那麼一瞬間的自由活動能力。

異族原石！

可是，原石的能量已經消耗得差不多了，異空間撕裂的程度太少，瞬移的距離不夠！

天佑同學只能夠瞬移到麥奎爾的身前五步！

而且，一現身，影子就被麥奎爾踩住，連一瞬間的出手時間都沒有。

若是想要讓瞬移戰術成功，就至少要繞到麥奎爾本人的身後，這樣影子就會被投射向後方，麥奎爾就踩不到了。

「哈哈哈⋯⋯我就知道你的瞬移能力是有極限的！可惜啊⋯⋯」

羅傑斯已經趕至。他一手把天佑同學揪起來，再拋到遠遠的！這也是在提防天佑同學會連續使出瞬移這一招吧。

天佑同學把握每一次被擊飛後的瞬間自由，企圖反擊！

可是，不管是怎麼樣的招數，也無法趕及在影子被踩到之前，就轟中麥奎爾⋯⋯

刑天急得要命。「天佑到底在想甚麼？即使有紫金之手護身，在這麼連續挨打之下，也很難不受傷吧？」

倒是三武侍和葉群，表情都漸漸放鬆下來了。

雪炫道：「看主人的表情，不像是遇上了危機啊⋯⋯」

夏榮道：「對！主人之前在擋住羅傑斯的大盾時，表情還凝重些。」

葉群道：「或許對天佑哥來說，麥奎爾並不算是一個對手吧。」

刑天道：「那到底要怎麼破解這踩影子的大招？」

「我們怎麼知道？大概只有主人才做得到吧？」

眾人漸漸發現，天佑同學在被不斷挨打之間，其實，是在漸漸調較著被轟飛的方向⋯⋯

砰！羅傑斯又是一記直拳！

天佑的身影，被轟飛到穿過背景的大瀑布，直撞在水簾後面的石壁之上！

轟隆。

「我明白了！天佑哥好聰明！」葉群興奮地拍起掌來！

「怎麼啦？告訴我！」刑天問道。

「天佑哥藏身在瀑布水簾後面，就不會有影子可以被麥奎爾踩到了！」

「對啊！真聰明！」

麥奎爾卻是在嘿嘿笑道：

「就憑這些小聰明，難道可以破解得到我的「踏影」麼？羅傑斯！」

也不用麥奎爾發號施令，就在天佑同學身影穿過水簾之時，羅傑斯已經展開狙擊了！

羅傑斯一拳轟向大瀑布！

拳頭直接穿過水簾，轟落在後方的石壁上！

砰！

這一片石壁，算是戰場的邊緣，是有著系統結界保護的，任你這一拳有多厲害，也無法破壞虛淵之瀑的天然環境。

然而，這鐵拳一轟，卻是把從上方奔流瀉下的水簾，給強行轟出了一個大窟窿來！

「嘩啦！」一聲，大量的水花飛濺滿天！

羅傑斯並未滿足於這一拳，繼續毫不吝嗇氣力地連環猛轟！

砰砰砰砰砰砰砰！

一口氣轟了十幾拳之後，就連壯闊奔流的虛淵之瀑，都被羅傑斯轟出了一道斷口來！這斷口是靠著暴力強行製造出來的，要是羅傑斯的拳一停，巨量的水流就會瞬間把斷口補回來⋯⋯

羅傑斯繼續瘋狂猛轟石壁！

企圖藏身在瀑布內的天佑同學，無可奈何地現出身影，已經無所遁形了！

而此時，由羅傑斯的臂盾所變成的人造太陽，已經飛到了貼近瀑布的山壁線⋯⋯刺眼強光照射之下，硬是把已經貼著山壁站立的天佑同學，照出了一個跟山壁平行的長長影子來！

而麥奎爾已經轉移位置。他自己也已經貼近了山壁，跟天佑同學站成一條平行線，腳尖又正好踩住了他的影子。

依然被禁足！

難道藏身瀑布這一招，還是失敗了嗎？

羅傑斯撲向天佑同學，對他施以連環拳猛轟！

砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

天佑同學被打得一次又一次地撞在身後的山壁上。本來他還可以靠著飛退，卸去一部份重拳的力度，如今變成了每一拳都是硬吃了！

只見羅傑斯完全沒有手軟的跡象，繼續地拳如雨下，誓要憑一雙拳頭，硬破天佑同學的紫金之手這最後一道防線⋯⋯

「我勸你還是投降吧！你已經完全沒有翻身的餘地了，何必繼續這不必要的挨打呢？」

羅傑斯把拳頭停住了一會，等待天佑同學回答。

「嘻嘻嘻⋯⋯羅傑斯同學，你不只會變出人造太陽來，甚至還會製造人造雨啊⋯⋯」

「哦？」

天佑同學說的，是羅傑斯不斷在瀑布之下狂轟，把流水強行轟散，大量的水花飛濺到高空，再滴落下來⋯⋯這讓整個第十六層的戰場，都像是在下著傾盤大雨似的⋯⋯

羅傑斯的猛攻，就是這麼誇張。

「你是已經被我打到神智不清了，還是只是在嘴硬？」羅傑斯的拳頭繼續揮下來！「既然你不肯投降，就繼續吃我的鐵拳吧！」

砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

「羅、羅傑斯同學⋯⋯」

挨打了好一會兒後，被打得鼻青臉腫的天佑同學，可憐兮兮的道。

「甚麼事？」羅傑斯這次完全沒有停下手來，而是邊打邊問。他在提防天佑同學在拖延時間，等待回合結束呢。

「你知道甚麼是相對濕度麼？相對濕度百份之九十，是怎麼樣的環境？現在這兒的相對濕度，已經超過百份之九十了麼？」

天佑同學在問著一些莫名奇妙的問題。

羅傑斯只以為天佑同學在挑釁他，諷刺他的連環拳不夠力呢！

砰！砰！砰！砰！砰！

羅傑斯的每一拳都加重了力度！每一拳轟在天佑同學的身上，濺起來的水花便是更高更遠，甚至還滲著淡淡的血色⋯⋯

「你關心的事情，就只有相對濕度麼？好，我就告訴你。相對濕度的最大值是百份之一百，通常在春天比較潮濕，或整日下大雨的日子，都可以達到這個數值。我們現在這兒，相對濕度肯定超過了百份之九十。」

天佑同學彎起嘴角一笑。

「對啊，我也是這麼認為。所以我手中的最後底牌，總算是揭開來了⋯⋯」

「甚麼底牌？」

天佑同學的背後，一雙紫金之手，猛然暴起！

無形大手一把抓住了羅傑斯！

羅傑斯猶在驚詫之際，一隻比他小得多的拳頭，已經抵在他的腮幫子上！

「神木昇龍拳！」

轟隆！

羅傑斯的連環拳能夠把虛淵之瀑打斷，已經很了不起是吧？

天佑同學的神木昇龍拳，竟然讓虛淵之瀑，逆流了！

星期一加幾好啊，連續四日有文

有冇人記得百份之九十果招係邊招？

刀客分身，wiki有講

羅傑斯咁都未強返

想問黃泉2會直接出書定網上連載
同埋想問 重煉2仲有幾耐完
想買vip

霧影分身術

「得到任務限定技能：霧影分身術，學習曲線為1。功用：在相對濕度超過九十的環境下，能夠隨意化出由霧影構成的分身，分身擁有悍刀客的戰力。」(chp.1.346)

《重煉傳說》第465章．突破奇蹟障礙？

嘩啦！

天佑同學一記神木昇龍拳，甚至把虛淵之瀑都轟至逆流了！至於羅傑斯本人，則是隨著往上倒轟的流水，猛撞向上一層平台底部的系統結界上，再重重反彈下來！

肥婆奶奶的！

逆轉了！

不管是守護者，還是草根戰隊，所有人都被震驚得呆立當場。

「⋯⋯究竟發生了甚麼事？」

一直被麥奎爾的「踏影」能力壓制住，完全無法施展攻勢的天佑同學，本來還一直在挨打的，怎麼突然間重獲自由了？

天佑同學的影子，沒有再被麥奎爾踏著了麼？

眾人看了看天上，那人造太陽還在啊。

麥奎爾本人呢？

他也在。

不過，他的頭和雙腳，倒轉了方向。

有人抓住了麥奎爾的一雙腳踝，把他倒轉離地提了起來！

那人是誰？

守護者戰隊的眾人都在面面相覷；草根戰隊眾人也是一樣。

喂？

難道這插手之人，現場所有人都不認識麼？

這可能麼？

嚴格來說，又不是這樣。在兩邊戰隊當中，都有一部份的同學，非常熟悉這個眼前之人⋯⋯

只要有參加過霧影雪山任務的話，眼前這張臉，可就曾經見得多了，多到想要吐了吧。

悍刀客！

「怎麼在這虛淵之瀑的最後一戰裏，竟然會出現悍刀客？」

在戰場上，驟然飄起了滿滿的問號！

「嗄、嗄⋯⋯這一招雞肋技能，總算是派上用場了。」

天佑同學總算可以喘一口氣。他連忙喝下一瓶超循環補充劑，稍為恢復一下傷勢和煉能力消耗。

話說回來，這是天佑同學在「雪山悍刀行」任務中，達成隱藏成就「悍刀客的終極剋星」之後，所得到的系統獎賞：

霧影分身術！

霧影分身術：在相對濕度超過九十的環境下，能夠隨意化出由霧影構成的分身，分身擁有悍刀客的戰力。

畢竟是分身術，天佑同學本來還想著，這應該是一項蠻有用的保命技能。可是接下來這一路上，雖然都是在水上環境作戰，但卻完全沒有使用這技能的機會⋯⋯這讓天佑同學概嘆：又一個雞肋技能啊⋯⋯

平心而論，一項技能能否活用，也是視乎當時實際戰況而定，也很難說甚麼雞肋不雞肋；在某個戰場用不著的技能，不代表就是垃圾，說不定在哪時，只要使用一次，就是救你的命的終極底牌！

正好，真是正好，麥奎爾的踏影術，要說有弱點的話，其實這是一種單挑專用的技能。因為在團戰中，你總不能同時踏著所有敵人的影子吧？

這也是為甚麼羅傑斯之前會刻意提出跟天佑同學單挑。

但既然對方本來就有兩個人，那天佑同學變出一個分身來，也不過是二對二，也算對得起自己又對得起對手了。

天佑同學透過霧影變出分身來，直接在麥奎爾身後現形，當然就讓對方措手不及了。誰想到天佑同學竟然還會有分身術？

然而，這霧影化成的分身，戰力只有悍刀客水平⋯⋯來到榮譽學季最後階段，基本上以悍刀客的戰力，根本無法對任何人造成威脅。

但偏偏麥奎爾這號人物，卻是一項技能走天涯，他本身的煉能力值，低到不值一提⋯⋯這才讓悍刀客分身得以像抓蟲子般便把他抓起來了。

「天佑！為免夜長夢多，把這個緊身衣怪給斬了吧！」刑天喊道。

雖然目前草根戰隊的戰功，仍然是以一分領先守護者，可是戰鬥回合未完，隨時都可能被翻盤。這麥奎爾的本命天賦太過詭異，留他在敵陣中，大家都不放心。

「嗯。」

天佑在腦海中，向分身傳去一個「殺」字。

悍刀客雙手一甩，把瘦弱不堪的麥奎爾，甩上半空！他當然是不會飛的，在最高點停下之後，就是反方向掉落下來⋯⋯

悍刀客已經擺出了起手式，就要朝著迎面掉下的這個身體，一刀斬去！

「嘿嘿嘿嘿嘿嘿⋯⋯」

麥奎爾爆出了可怕的笑聲！

「我可是堂堂奇蹟世代的真正奇蹟！即使要敗，也只會敗在自己手上！想要殺我？妄想！」

麥奎爾手中變出一把刀子，想也不想，直接捅入自己的喉嚨！

在悍刀客揮出他的刀時，麥奎爾的身影已經變淡消失了。

麥奎爾自殺，守護者戰隊被扣一分。目前是以25比23，草根戰隊已經領先兩分了。

此時，羅傑斯才從一個深深的地坑中爬起身來。

他那甚麼尖端科技的頂級機甲服，已是爆成了碎片⋯⋯他本人也是渾身重傷，神情頹廢不已⋯⋯

其實他在要求麥奎爾出手時，他已是不相信自己可以獨力戰勝天佑，心理上早就輸了⋯⋯如今沒了麥奎爾，更是連最後希望都失去了⋯⋯

羅傑斯揚了揚手。空中的人造太陽，變回臂盾形態，回到了羅傑斯的手臂上。

「你還想要打？」天佑問道。

羅傑斯的表情，又猛然變回猙獰！

「哈哈哈哈⋯⋯我還沒有輸！」

羅傑斯甩出臂盾！

這一招，卻不是轟向天佑同學⋯⋯

而是針對草根戰隊！

「卑鄙！」眾人怒不可遏！

「哈哈哈哈⋯⋯所謂競爭，就是要用盡所有的方法，去擊敗對手取得勝利！我針對敵人的最弱點而出手，有何卑鄙之處？」

天佑同學並沒有表露出任何緊張之意。

「⋯⋯還有沒有萌星點心麵呢？」他竟然在翻儲物腰帶找零食了。

羅傑斯的臂盾，已經轟到草根戰隊的面前了！

「說我們是草根戰隊的弱點？少瞧不起人了！」

喊話者，刑天！

「火神炮台．十二公噸重炮！」

再加持了各種精神異能的重炮，直接轟在臂盾上！

轟隆！

臂盾的威能，被削弱了接近八成！

羅傑斯已經不再可怕！

只剩下兩成威能的臂盾，繼續向草根戰隊飛來。

「妙蘊普渡．守式！」

葉群張開了她的粉紅光幕！

砰！

臂盾轟在光幕之上，爆出了一聲巨響！對葉群身後的隊員們而已，這只是稍稍感到一震，頂多被震到有點眼花罷了。臂盾沒有轟穿葉群的防禦之餘，還被彈飛到不知哪裏去了⋯⋯

而就在此時，眾人的腕錶，都響起了回合結束的提示音。

「耶！團戰冠軍！」

「草根戰隊萬歲！」

所有人都在相擁歡呼！天佑同學當然也是飛撲向眾人，跟大夥兒好好慶祝一番！

「系統訊息：由於本回合，草根戰隊和守護者戰隊所得戰功相同，無法分出勝負，故系統判定，守護者戰隊和草根戰隊，雙雙降級到第十五層。」

草根戰隊眾人臉上的歡欣表情，霎時僵住了。

雙雙降級？

「為甚麼我們要降級？」

「我DLNM！這不會又是系統屈機吧？喂！既然連勝負都可以作假，那就乾脆不要比啊！直接把團戰冠軍頒給奇蹟世代不就好了？」

智孝道：「等等，讓我翻查一下戰鬥紀錄。這個回合的戰功比數是⋯⋯24比24？我們不是25分的嗎？到底在何時被扣一分了？我們當中有人被強返了麼？」

草根戰隊不是一直都營營役役，並沒有有這個回合受到任何威脅的嗎？怎麼可能會被扣了戰功點？

木田圭佐道：「系統是對的，我們當中確實是有一個人被強返了。」

這時眾人才恍然。

「咦？波波夫呢？」

此時，波波夫的身影，才漸漸重新出現。只見他渾身發紫，尤在不住咳出帶紫黑色的血⋯⋯

原來，波波夫之前中了史嘉麗的毒刀，經過好幾個回合的蘊釀，再加上後來連續幾個回合不戰而升級等等，拖了好長的時間，也給了毒力擴散深入的時機⋯⋯來到最後關頭，毒力終於完全侵蝕了波波夫的身體，把他折磨到只剩一口氣了。

本來，他還以為自己能夠撐得住的⋯⋯可是就是羅傑斯最後的臂盾攻擊。雖然這一擊，並未能造成任何大破壞，最多大家就是感到震一震罷了⋯⋯可是這一震，卻是成了壓垮波波夫的最後一根稻草⋯⋯

波波夫的強返，算在羅傑斯的帳上。因此，本來是25比23，此消彼長，變成了24比24⋯⋯

眾人同時看向羅傑斯。

他正在得意地笑著呢。

「哈哈哈哈⋯⋯還沒有結束呢。想要擺脫奇蹟障礙？只要有我羅傑斯站著一天，都是不可能的事⋯⋯咳咳咳⋯⋯」

「他肯定是在最後關頭，察覺到波波夫已經撐不住了⋯⋯竟然這都被他逮到了機會⋯⋯」

羅傑斯此人，對奇蹟障礙的執著和所展現魄力，也是讓草根戰隊眾人一陣心寒。

「我們也是太大意了⋯⋯」草根眾人都覺得，大家在合作的默契上，還有很多改進的空間。

天佑同學拍拍手道：

「不要緊，不過是把頒獎儀式延後一個回合罷了。我們要對自己有信心，不管面對任何對手，都要清脆俐落地取得勝利，這才是冠軍人馬的風範！」

「天佑哥說得好！」

草根戰隊的士氣，還被天佑同學鼓舞到了新高！絲毫沒有受到降級所影響。

反觀一同降級的守護者戰隊，眾人均是一臉陰沉的樣子⋯⋯彼邊的氣氛，已不能以士氣高低來形容了⋯⋯

看起來只剩半條人命的麥奎爾和羅傑斯，都是一臉陰沉，死死盯著草根戰隊眾人。

「對方也是被逼到絕路了。看來在下一個回合，他們肯定會撕破面皮，尊嚴面子甚麼的一概都不要了，甚至不擇手段，都把我們擊倒啊⋯⋯」

而一如眾人的預期，在第十五層等待著的，還有一隊升級而來的戰隊。

奇蹟世代。

浩克、東尼、索爾，和史嘉麗，都經過了數個回合的休整，如今均是十足戰鬥狀態。

守護者戰隊解散，戰隊成員全部歸入奇蹟世代戰隊。

奇蹟世代五人齊聚！再加上一個影子隊員麥奎爾！

花旗分校及特朗普的面子，全都繫於這一個回合了！

黃泉2直接出書先
重煉2先啱啱開始，我估計長度同第1季差不多（暫定），即係起碼寫一年⋯⋯之後無意外都係直落第3季⋯⋯

又要打多次奇蹟世代打咗3次

乜野奇蹟世代 小強世代咋

點樣清脆 咩都比人打爛哂

奇蹟世代拖到悶悶地
完未呀

我估有重要劇情, 例如食女......

即係黃泉2先出書，但重煉2繼續網上連載，重煉2同黃泉2一齊出

就黎拖左廿集

奇蹟世代越黎越似廢版妖尾

我地就係，奇蹟世代！

差別在於一個講完就反打，一個講完都係比人㩒住黎屌

真心拖到好悶 一路追左咁耐 最悶係呢個章節

小次郎...!

我係理解大家對呢段章節的感想，但希望大家會諒解，其實呢個亦係我想要營造出來的效果

就係榮譽學季嚟到呢個階段，已經無必要繼續落去

所以我係想要將奇蹟世代打到變成好輕鬆就打贏，令到係人都知邊個值得攞新生王

然後就會劇情一轉，轉入另一個局面

呢個亦係第一季的收尾

如果唔寫到奇蹟世代已經毫無威脅，到後面榮譽學季決定提前結束時，就唔會有足夠說服力

呢個當然係我個人諗法，以我的能力水平所能做到最好的處理方式⋯⋯如果悶親請見諒，因為劇情好快會轉折，係轉到突然跳出左個榮譽學季

下一集打之前草根都無補給就真係連讀者都開口DLLM啦

唔知點解總係有預感 最後又要打果隻小煩

劇透了

好似係

利申 純鳩up 無vip無買實體書 黎緊有興趣買書

小煩

平心而論
連續一口氣睇嘅唔會有太拖戲嘅感覺（再拖多三五話就唔同講法），暫時反而真係會令讀者諗班小強捨得收皮未。
下水道開始係暖巴歷史最低水平，一路到本章逐漸回復正常，不過都未到最高水準。
雖然見到暖巴係想做啲唔同方向嘅挑戰，因為故事鋪排同伏筆都存在，而唔係夾硬加上去，不過手法略嫌粗糙。（希望真係挑戰自己而唔係偷懶）不過作為一個讀者當然希望作者保持高水準。
如果無記錯嘅公開版係下水道開始鬧，第一季已經寫完，所以到今日講嘅每一句都反映唔到。

我仲等緊第一季最後一戰係咩水平，再決定做唔做VIP

《重煉傳說》第466章．破刀！(250正評加更)

這一回合，奇蹟世代將會破天荒地，六人齊聚！這可是帝京霸者花旗分校最強精英的集合，也是特朗普的「煉能力者補完計劃」最終的戰力展示，也是成果的驗收。

為了花旗分校的面子，為了特朗普和喬布斯的野望，他們，絕不能輸！

反觀草根戰隊⋯⋯

「咳咳咳咳咳⋯⋯對不起，連累到大家了⋯⋯」

波波夫強返復活之後，也不過是恢復到僅僅活命的程度，下一個回合，大概是撐不下去了⋯⋯

史嘉麗的毒，就是這麼可怕。只要中了她的毒刀，就只有承受緩慢惡化，戰力被蠶食之苦。除非棄權，否則此毒並不能解。

「草根戰隊，你們將是我波波夫永遠的朋友。休季之後，我們再約出來玩吧⋯⋯」

波波夫跟天佑、刑天等人，逐一碰拳⋯⋯

波波夫棄權了。

草根戰隊剩下24人。他們將要面對的，是滿編制64人的奇蹟世代。

葉群悄悄拉了拉天佑的衣袖。

「天佑哥，你⋯⋯沒事吧？」

「我能有甚麼事？傻瓜！」天佑一把將葉群的頭髮撓亂。

只見天佑同學的嘴唇，好像有點發紫。

天佑同學也不敢舉起右手，因為他那一道刀傷，已經大面積地發紫和腫脹起來了。

「主人⋯⋯」

「㗅哇！」

三武侍和小冥也是非常擔心。他們跟天佑有著靈魂連繫，天佑身中劇毒，他們自然感應得到⋯⋯

就連刑天都注意到天佑的情況了。

「天佑，你要死了嗎？」

天佑同學一腳把刑天踢飛。

「應該沒那麼容易。不過你們要是擔心我的話，這個回合，讓我休息吧。」

「好！」刑天摩拳擦掌。

「這個回合，之前一直被對方壓下來的刑家獎賞和系統獎賞，統統補發過來了。我就要讓這班強化怪好好看看，本少的真正實力。」

確實正如刑天所說，草根眾的腕錶都在瘋狂響起提示音。

從第十四回合開始的升級獎勵，以及各人後台組織發送的補給強化等等，總算能夠到達大家的手裏了。

「似乎經過上一戰之後，花旗分校開始失勢，對系統的霸道壓制已經再也維持不了⋯⋯」

「大概校方總算開始正視一個事實：我們草根戰隊的培養價值，並不比奇蹟世代來得低！」

戰鬥開始！

這一個回合，跟之前和奇蹟世代眾人碰頭時，總是偏向強者單挑的風格，都不一樣。

奇蹟世代竟然擺出了戰陣來。

「愛國者戰陣！」

東尼、浩克、史嘉麗、索爾，各領一軍，對草根戰隊採取包圍之勢，強攻！

在這大氣磅礴的戰陣當中，以浩克的大開大閤為左翼，史嘉麗的陰柔突擊為右翼，兩邊夾攻，企圖打亂草根戰隊的平衡感！

接著，東尼和索爾，各自帶著他們飛行能力較高的隊員們，從空中展開前後包夾！

而在正中央前方，則是由羅傑斯架起那面系統補給（屈機？）回來的星條紋大盾，正在對草根戰隊步步壓逼！而大盾後方，則是由擅長遠距攻擊的隊員們，全力祭出他們的法寶！

五路強攻！

轟隆！

奇蹟五人同時全力猛攻，再加上戰隊全部人馬同時的拼命輸出，這一輪攻勢，已是絕對足以讓草根戰隊全滅！

可是，只見草根戰隊眾人，依然在整整齊齊地保持陣列模式，提起法寶協助防禦，並沒有受到任何損傷！

在草根戰隊的佈陣範圍，正在冒出無數爆炸過後的硝煙！

在戰陣正中央的刑天，在負手大笑！

「哈哈哈哈！有了這「火神彈幕」，誰還敢說本少沒有防禦的手段？」

原來，是刑天新得到的火神炮部件！， 這個部件是安裝在火神炮的炮口上的，像是一個坑坑洞洞的球體，卻可以從全方位發射出攔截型的小型導彈！

這大量的小型導彈同時射出，形成了一個「彈幕」，把對方的五路圍攻，擋下的擋下，逼退的逼退！

就連女巨人浩克，大劍和身上都有多處冒煙，大概是中了多發的攔截導彈！雖然未至於把她擊成重傷，卻是阻擋了她企圖猛衝進來的強行突破。

天佑拍了拍刑天的肩膊。

「很好，那接下來，就全靠你守護著戰隊了。」

刑天對天佑瞪著眼睛。

「怎麼嘛？我只是負責擋住第一波罷了！這火神彈幕，發射一波就消耗掉我一半的煉能力，而且每一發的冷卻時間，最少都要五分鐘！這是終極保命用的最後底牌，不是無限使用的普通招式啊！」

「最終底牌？那你怎麼剛開戰就用掉了？」

「我怕沒有機會使用嘛！再說我也想試射一波看看效果⋯⋯」

剛才「試射」的火神彈幕，確實是很有效果，甚至讓浩克都身上多炮，而天上的索爾和東尼都是一臉狼狽的樣子⋯⋯

最終的結果，是讓奇蹟世代被徹徹底底的擊怒了！

更厲害的第二輪攻勢！

六十四人滿編制的奇蹟世代戰隊，誓要硬生生地把人數不足一半的草根戰隊給吃了！

輪到天佑同學挺身而出了。

他伸出雙手，手中白光一閃，便變出了一根長達三米的白色西洋長戟。

蘭斯洛之怒。

這也是得自於霧影雪山任務的隱藏成就，是一套五把的戰陣專用法寶！天佑及草根戰隊中大多數人都是專修仙術，本來是無法動用這套屬於魔法系統的法寶，還好後來得到了大仲馬同學所贈予的魔法入門（以發酵贖罪石作交換），眾人都踏入魔法門檻之後，就能使用了。

「白色武士陣列．橫陣！」

在戰陣中央的天佑同學，一揮長戟，指揮著戰隊眾人作出一致行動。

其餘四把白色長戟，連成了一線，同時迎擊奇蹟世代猛轟而至的左翼！

轟隆！

竟然在這一轟之間，奇蹟世代就損失了四個人！

就連浩克都懵了。

她一心想著，眼前這些雜碎，都懶得親自揮劍，打算讓隊員們殺出一條路來，她再隻身突破，斬殺躲在敵陣中央的天佑於一劍之下的！

豈知道，這一衝之下，反而是自己人死的死傷的傷。

對方擺出的方方正正的戰陣陣型，後方兩、三排的輔助隊員們，把他們的煉能力都加持到前鋒的四名持戟手上。

這是把團隊戰力凝聚集中的優質戰陣。

可是，他們的「愛國者戰陣」，也有著同樣的團隊煉能力加乘，而且加乘效果應該跟對方相差得不遠啊⋯⋯

關鍵還是對方的四名持戟手，本身戰力太強大了？

那都是甚麼人？

⋯⋯四名嬌滴滴的女同學！

葉群、智孝、雪炫、夏榮，擔當著「白色武士陣列」的四大持戟手！

葉群就算了，畢竟她是玄重派天驕，浩克之前也有看她出過手，見識過她厲害的！可是，高伊三武侍，不是只會射箭麼？

這「白色武者陣列」，是強烈要求團隊紀律性的戰陣，需要對中央的指揮官作出完全的信賴，才能發揮出最大的力量。

因此，負責持戟的四名「白色武士」，需要跟指揮官有著密切的關係，而且從屬關係清晰⋯⋯如此一來，跟天佑地位平起平坐的刑天，其實是不太適合當持戟手的。

跟天佑是主從關係的高伊三美，以及「永遠的小學妹」葉群，是擔任白色武士的最佳人選！

再加上，繼葉群之後，三武侍也紛紛重新結丹，而且是屈機級的無漏結丹！她們實力，從此直沖天際，要是以高伊標準，她們可能已是僅次孫藝珍，跟松木潤等人平起平坐的次強者！

還沒算上，整個戰陣最大的煉能力供給者，是擁有神木加持，再加上兩枚無漏結丹的天佑同學。雖然這戰陣是屬於魔法系統，可是基礎消耗，還是通用的「煉」。

即是說，仙術底子，對魔法修為也是有加乘幫助的。

一波擊退了左翼來襲之後，史嘉麗領軍的右翼已是接連襲來！史嘉麗的風格不是硬碰型，她手下的彎刀小隊，已是擺出了斜行陣型，打算像把大尖刀般，將嚴密方正的白色武士陣列強行剖開！

「陣列轉向！斜陣！」

天佑發施號令！本來排列得整齊嚴密的眾人，驟然彼此之間拉出了約一個身位的空隙！三武侍隨即身影一閃，就穿過大隊而來到了右翼的最前方！

對應著敵人的斜行隊型，四把長戟也是取斜線路徑，分別刺出！

轟！轟！轟！轟！

面對蘭斯洛之怒的霸道刺擊，彎刀小隊完全不堪一擊，一碰之下，便是兵敗如山倒！想要憑突擊破陣？力量差太遠了！

然而，潛伏在小隊後方的史嘉麗，已是把握機會，欺身而至！

她的目標，是四人當中修為最低的夏榮！

「皮膚這麼嫩，真不捨得割傷啊⋯⋯」

夏榮手中持著的是三米長戟，論靈活程度，絕對不可能跟史嘉麗比擬的！

「哇！」

尖叫的人，反而是史嘉麗！

而且，尖叫聲漸漸演變成呻吟⋯⋯

工蜂打！

天佑同學雖是戰陣的中央指揮，卻不表示他不能夠一心二用，同時祭出別的大招啊。尤其是這史嘉麗的毒刀實在是太危險了，必需要好好提防，不能夠再讓她！

紫金大手可沒有客氣，肆意揉捏著金髮女郎的柔軟軀體，直捏得她渾身發軟，最後還連毒刀都「鏘！」地掉落地上。

「我的刀⋯⋯」

天佑同學當然不會給她拾回毒刀的機會！紫金大手隨便將她扔得老遠（將會輕輕落地），然後便指揮四夕白色武士，全力一擊！

「這把刀害人不淺，轟碎它！」

轟隆！

四把長戟全力一轟下來，甚至連浮空平台都被轟得穿底了！毒刀也就隨即爆成了碎片！在遠方，隱約聽到史嘉麗「哇」地吐血慘叫的聲音⋯⋯

這下子，此女是已經廢了。

可是天佑同學摸摸自己的手臂，刀傷之處並沒有痊癒，腫痛和麻痺感絲毫沒有消褪。看來史嘉麗所下的毒，並不會因為毀了她的刀就能解開⋯⋯

右翼已不需擔心，四名白色武士這就轉回左翼，繼續跟浩克周旋。

當白色武士陣列在地上作戰之際，那空中的東尼和索爾呢？難道他們是在像NPC般待機不動麼？

不是！

空中也在激戰。

呃⋯⋯這麼說有點不夠準確。

東尼和索爾，正在慘被挨打！

「㗅哇！」終於輪到我了，小冥這麼說。

趁個壇冇死即刻加左更先

250正評已找數

正

呢個真阿，我由頭再睇過第二季，發現其實都無乜拖既感覺，可能之前只係求文心切先覺得有問題，喺度同暖巴講聲sorry 先

坦白講, 我認為大家的意見都係合理, 因為大家都係因為覺得我有能力做得更好, 先至會批評(鞭策)

所以我都問過自己有咩可以做得更好, 喺文風上, 第2季喺70章左右開始試吓更緊密的劇情鋪排, 減少角色企喺度交待劇情進展, 寧願邊打邊做任務邊交待...我亦發現咁樣之後大家反應係正面左...果啲休整啊, 講配角發威啊, 團戰時天佑食花生啊之類, 好似睇到大家無咩反應, 就寫少啲...

話時話，大仲馬都幾手鬆，比左咁多本魔法入門過天佑同學
果然真係夠朋友

天佑幾時中毒架

魔法入門乍喎

多到連三武侍同葉群都有得學，唔係手鬆係咩

係佢地角度睇 兒童書
用咁嘅野換到好野 仲唔比多啲你咩

一粒係幫佢重返天驕嘅靈藥
一本係入學新生都買得起嘅書
到底一個天驕可以換到幾多本入門書

咪係，入門書換重煉都未必有嘅無漏結丹

重有就係紫金之手可唔可以一路工蜂打一路偷野
如果係可以偷到咁天佑甚至波波夫佢地就可以解決曬中毒的問題囉

偷嘢?

扒手

意思應該係拎史嘉麗身上嘅解藥？

老老豆豆史嘉麗啲毒效果好似好勁過兩粒果凍
打一打升降機就死曬
兩粒果凍玩藍雪琪都唔只幾個鐘
唔知拎把刀放落個湖會點

到底打完marvel未

對！
唔係拎，係扒！

理論上應該毒刀係弱過藍邪好多...因為毒刀係有得解, 不過要輸左先可以解...而藍邪係連一劍堂都解唔到...同埋強度都應該係差好遠, 不過因為天佑唔用藍邪, 所以無得直接比較

果時你寫到天佑定小冥手多多撚左幾下藍邪試招攪到囚心灣定漏盡海都係藍邪毒重要被人當左係a級犯咁捉同罰，重威過入學試的b級異界犯,點敢再用呀

《重煉傳說》第467章．氣勢沖天

就在刑天的火神彈幕擊退了奇蹟世代的第一波猛攻之後，小冥已是等不及要搶上天空，跟牠的老對手們再好好打一場！

在上一次對戰，小冥也是以一敵二。當時牠被兩人以車輪戰方式牽制，沒佔到了多少便宜，甚至還被東尼偷襲而受傷了⋯⋯

只是後來靠著天佑同學把殘局收拾掉，又搞笑地正好把索爾打飛到小冥的嘴裏，這才讓小冥吞噬了索爾的血肉，吸收了他的部份能力，讓牠的實力由此暴漲！

這還只是小意思。

小冥作為天佑同學的寵物，並且還叩問過神木的，因此天佑同學本人要是有任何修為突破，小冥都是可以自動受惠的。

大家還記得嗎？天佑同學剛剛突破到了第二結丹，在他的體內，有著兩顆無漏境界的金丹！

一顆無漏金丹，已經是變態。你看三武侍和葉群，已經可以憑她們自己，跟突破了又揭開了底牌的浩克周旋了⋯⋯

兩顆無漏金丹！你老味，這又是甚麼境界了！

強大到癲！

「㗅哇！」

小冥使出繼承自「媽媽」葉群的大招：眾妙一拳！

砰！

粉紅鐵拳正中東尼的臉，把他狠狠轟飛，還重重撞在自己的隊員上，摔成一團！

甚至還用不上更高階的「眾妙三連擊」。

「死骷髏！吃我的爆雷擊！」

索爾的雷電屬性攻擊，轟向小冥！

小冥之前吃過一次索爾之後，就已經融入了他的雷電屬性，能夠打出帶雷殛的拳了。牠還會害怕雷屬性的攻擊嗎？

小冥張開了牠的大嘴巴，一噬！

直接把爆雷擊吃了！

嗡！

充飽了電，更加精神奕奕！

索爾的大殺招，竟然已經淪為了給小冥補充能量的大補品。

小冥猛地飛過去，又是一拳，把索爾打飛！隨後便是殺進對手帶領著的小隊裏去⋯⋯

奇蹟世代本尊也被打成這個樣子，其他副手或隊員對著小冥，會有甚麼下場，可想而知⋯⋯

至於企圖從正中央輾壓過來的羅傑斯又如何？

轟隆！

轟隆！

轟隆！

星條紋大盾根本連一步都沒有前進過！

反而被連連轟退！

是刑天的火神炮台。

除了從系統獎勵中得到了大量的強化部件之外，刑天本人也漸漸鞏固了自己的修為。話說他受惠於天佑同學提供的「發酵覺醒石」，突破到無漏級的機甲「超能人覺醒」境界後，便是一直都在摸索著這個境界的可能性⋯⋯

本來，「超能人覺醒」就是歷史上極之罕見的完美突破，再加上同伴們當中，只有他是專修機甲系的，隊中還沒有其他人到達跟他同樣的境界，因此也沒有可以討論和切磋的對象⋯⋯他只能夠自行摸索⋯⋯

而經過多個回合的實戰，刑天對新境界的熟練度，似乎已經跨過了臨界點，修為要穩定下來了⋯⋯原來關鍵是在於「精神力的最低駕馭值」。

如今，刑天本人的精神力，已經足夠駕馭超能人覺醒的境界了。

由此，刑天進入了戰力極速上升期。

由於再無精神力枯竭的負擔，他的火神重炮，已接近是無限連射，冷卻時間大幅縮短，而破壞力更是一發比一發要強！

「十四公噸重炮！」

「十五公噸重炮！」

「十七公噸重炮！」

就連刑天本人，都不知道自己的極限在哪兒！他正在不斷刷新自己全力一擊的紀錄！

羅傑斯慘啊！

作為戰陣的中央主力，本來就靠他對草根戰隊施加壓力，再配合其餘四人的圍攻，打算一舉把草根戰隊滅團的！

如今，羅傑斯連草根戰隊的一條毛都碰不到，硬是被刑天連連轟退，已經退到幾乎是浮空平台的邊緣了⋯⋯

中央大隊被壓制，那所謂的「愛國者戰陣」便已經不成戰陣了⋯⋯其餘四人只得各自為戰，史嘉麗沒有了毒刀，再加上有天佑同學的工蜂打在戒備，她似乎再也沒有甚麼作為了⋯⋯

至於擅長空戰的東尼和索爾兩個小隊，則是被一隻骷髏寵物打得慘不忍睹⋯⋯

才交戰不久，滿編制的奇蹟世代，便有大量的隊員被強返了⋯⋯尤其屬於史嘉麗的小隊幾乎被全滅⋯⋯

還有一戰之力的，只剩下浩克。

「絕情劍訣．天地不仁！」

「白色武者陣列．橫陣！」

轟隆！

浩克的全力一擊，如今只能跟葉群和三武侍四人打成平手。就連敵陣前鋒都衝破不了，又哪裏說得上對草根戰隊產生威脅？

「浩克隊長！借用我的力量吧！」

浩克的副手，頂尖出色的法術師「寧」，對浩克施法加持了！

加速術！

暴擊術！

連擊術！

寧大概也知道戰隊形勢極之不妙，故此一出手，便是毫無保留，企圖讓浩克強化到了極限，希望對草根戰隊打出一個措手不及！

「吼！」

浩克變強到了一個可怕的地步！

「絕情劍訣．天地不仁！」

這一劍劈來，就連葉群和三武侍看著，都不禁心裏一怯⋯⋯

工蜂打！

就在浩克的大劍凌厲劈落的剎那，那隻屈機的紫金大手，又是一把將女巨人抓在空中，然後⋯⋯揉啊捏啊⋯⋯

「又、又是這一招⋯⋯」

浩克再不甘心，也是無法破去這一招的⋯⋯再說，本來未經人道的她，在天佑同學的殷勤「開發」之下，也漸漸覺醒了潛藏的女性本能⋯⋯

她是嘴裏說不願意，身為戰士的意志也在抗拒，可是⋯⋯身體是誠實的啊⋯⋯

任你劍招再是霸道⋯⋯

天佑同學根本不願意跟你打。

他就是要用這種另類的進攻，把她弄得不要不要的⋯⋯

而與此同時，天佑同學解散了白色武士陣列。

因為已經不需要了。

葉群隨即換過她最趁手的粉紅大拳套，跟一直保留著實力的寧單挑！

兩人展開了激烈的戰鬥。

寧並不是純粹只會放魔法的那種魔法師型煉能力者，她的近身戰鬥也有非常高的水平！甚至在霧影雪山時，她完全就是以一副格鬥家的形象戰鬥，即使浩克不出手，憑她也足以擊倒不少的熱門強者！即使把魔法造詣完全藏起不用，也完全是準天驕的級別；當而她在虛淵之瀑中首次展示魔法能力時，就更讓對手們無比震撼！

寧的實力，已是完全達到了天驕的水平！這樣的人才，也只被拿來當奇蹟世代的副手，也太奢侈了吧？

寧當然也充份了解自己的實力。

因此，她無法接受眼前的狀況……

面對葉群，竟然慘被挨打！

即使寧已經把所有可以加持的強化法術，都施加到自己身上去了；同時所有她會的干擾或攻擊法術，都丟到葉群身上去了⋯⋯

兩人之間的差距，依然是巨大的。

葉群的無漏結丹，為她帶來的實力暴漲，還在被遠遠低估著！

憑她目前的實力，要是不把法寶威能計算在內，甚至跟黎強還有得一拼！

「眾妙三連擊！」

三記粉紅妙拳，第一拳就把寧身前的結界打穿，第二拳把剩下所有的輔助法術和結界震破失效，第三拳⋯⋯連她貼身配戴著的一條保命水晶珠鏈，都被轟斷而散落一地了！

餘下的拳勁，轟落在寧那精緻的臉蛋上，使得這氣質剛強的小美人，讓人心疼地飛退摔地！

寧撐起身來，還是一臉不可置信的樣子。

「為何加諸在你身上的種種詛咒，障礙之類，統統都失效了？」

「你忘了我是屬於哪一個組織的嗎？」

葉群乃玄重派天驕，雖然她並不像黎強般有諸多後台，但畢竟連黎強的玄重正宗都已經落敗了，而葉群所屬的草根戰隊卻是如日中天！

玄重派中的不少老祖級前輩，由此都對葉群刮目相看，紛紛送出見面禮示好。喂！身為前輩，面子攸關，送出的寶物一定不會差到哪裏去的。不過之前系統發獎機制被花旗分校強行壓住不放，直到之前才剛剛一口氣釋出來。葉群收禮物收到了手軟，如今她身上穿著戴著的底牌，可能還未及得上黎強，但都已經滿身是寶了。

有玄重派的法寶護身，這區區新手層次的法術，有可能會生效麼？

「眾妙一拳！」

轟隆！

葉群連「妙蘊普渡」都未使出過，僅僅一拳，就把花旗天驕「寧」強返了。

而在另一邊廂，又有一名天驕級的副手暴起！

史嘉麗的副手，擅長使弓箭的「鷹眼」。

他可就慘了。

他正在狼狽地不斷逃亡。在他身後，正不斷有箭矢地狠狠狙擊著他。

高伊三武侍！

高伊三武侍在突破到無漏結丹後，基本上隨便派出一個人，就跟鷹眼有一戰之力了。更何況三打一？

噗哧！

智孝一箭把鷹眼的褲管釘死在地上，他猛力一位，褲子都被他拉脫留在地上了！

「哈哈哈哈，對方輸到連褲子都沒了！」

「高伊箭術，帝京第一！敢在我們面前拉弓搭箭？再苦練個十年吧！」

三武侍也玩夠了。

夏榮的十連射，十根箭矢插落地上圍成圈圈，把鷹眼困住在圓圈中間；然後雪炫一發強力鋼箭，就把鷹眼射爆了。

就連天驕，都被草根戰隊拿來玩的。

天佑同學又做過甚麼？

沒做甚麼，就只是在拿起這個女同學摸摸，放下又抓住另一個女同學摸摸⋯⋯這樣罷了。摸夠了浩克同學，把她遠遠扔走，一不留神，奇蹟世代戰隊已經沒剩下多少人了⋯⋯

所謂戰爭，其實就是打士氣的。草根戰隊氣勢沖天，而奇蹟世代則是慘過乞食。此消彼長，本來平手的對決，都會傾向士氣強大的一方；而原本打不贏的，則也很有可能憑著一股士氣，以弱勝強！

就連實力本不在此戰水平的陳大星，都親手強返了兩個敵人。這經驗值夠肥啊，他的煉能力值又不知因此而暴升了多少⋯⋯

這才叫作屈機。

不打到這樣淋漓盡致的地步，怎麼夠過癮？

「㗩㗩㗩㗩㗩㗩㗩⋯⋯」

正當天佑同學又在吃著萌星點心麵時⋯⋯

「天佑哥，多謝你替我摧毀了奇蹟世代。只要把你擊倒，新生王，就是我的了！」

一道遠超全盛期羅傑斯的煉能力，閃電般地朝天佑同學，迎面轟來！

煩膠又出嚟

件煩膠似乎又好似黎強咁生祭法寶咁生祭同伴去換取強大煉能力，但唔同黎強咁去借，而係本命天x, 所以先好似成個痴線佬咁睇同伴咁重要，重要到痴曬線一樣

小煩 成隻怨婦咁

天佑先ko小煩再收埋鬼厲皮

痴線佬再現

小煩
今集好多官方吐糟

本來無咁憎佢，自從佢想搞鳩雪琪bb後（仲話得唔到雪琪bb嘅心都要得到佢嘅身體） 就好想天佑打到佢返現世

我覺得會小煩會洗白

死撚咗去啦

可唔可以唔好再寫小煩
佢真係好撚煩
下季個死敵可唔可以正氣啲
至少唔好咁陰陰濕濕

藍雪琪夠正氣

雪琪係天佑老婆

咁蕾安呢

邊位

睇番第120章

話咁快就被遺忘 好慘

我不是狗公！我是工蜂！

天佑同學說的

有冇人可以話我知藍雪琪會被人雪到幾時先返出嚟
第二季到目前為止出現過未

未 但知佢係邊

反面？死咗定點
大概講下得

唔係返左人界的浪尖涯練緊功咩

目前係(不宜劇透VIP)

以下為忍唔住劇透:

我會將藍雪琪當係真人, 當係一個我想要捧紅的新演員
因此
我會俾佢非常多可以發揮演技的機會
即係話
唔會俾佢只係做主角身邊的花瓶, 唔會只係得一個表情

即係話...
佢會變成點自己諗

係第一部打完摩耶斯之後差d被追收割果一章講左啦，無人提過就自然當係浪尖涯練功

睇住天佑媾女
（好似成日見）
Or
一出雪櫃去搵天佑就見到有小朋友叫佢爸爸（咁咪有排雪？生咗仲算唔算後宮？）

如果係者都好難唔多劇情

會唔會變故事方針
男女主角由刑天擔正
俾藍雪琪撞破

最緊要成為天佑正印

好想睇天佑打女人
最好係佢班後宮

叫班後宮打就得啦

《重煉傳說》第468章．鬼厲的睚眦

時間稍為回溯一點點。

正當葉群和三武侍各自立功，強返對手主力隊員之際⋯⋯

刑天也沒有閒著。

雖然連續地轟出重炮，把羅傑斯等人強行逼到結界邊緣然後把他們壓得死死的，也很過癮，但見到星條紋大盾似乎並沒有破碎的跡象，刑天心裏想：似乎繼續轟下去，有點浪費時間啊⋯⋯

刑天同學索性撇掉火神座地炮！

踏踏踏踏踏踏⋯⋯

憑著加持了「天狼變」的變態身體能力，刑天同學疾速狂奔，在羅傑斯等人尤在短暫停火而得以喘口氣的瞬間，他就已經衝到星條紋大盾的面前了！

「天狼之踹！」

刑天同學狠狠踭出一腳！

他那機甲服上的腳跟，並不尋常，是刑家透過系統獎勵而作出的重要支援。

這塊由特殊材質打造的腳跟，價值足以媲美那部傳說級的「強控突破」技能秘本。

「轟隆！」一聲，天狼之踹踩在星條紋大盾上！

啪裂。

大盾裂開了。

畢竟這一面大盾，只算是後備補給的料，質量遠遠及不上羅傑斯本來的那一面。只是好歹也有五、六成的防禦力了。

只有五、六成防禦力的結果，就是被刑天同學一腳踢爆。

接著，刑天更是把火神機關炮的炮口，貼著已經滿佈裂紋的大盾表面，再全力開動猛轟！

轟轟轟轟轟轟轟⋯⋯！

星條紋大盾被轟成了碎片！

「這個回合，輪到本少當主角了！強返吧，羅傑斯！」

刑天朝著羅傑斯的臉轟出一拳！

「甚麼？」

在拳頭正要揮出的剎那，刑天渾身感到一陣僵硬！

這一拳打不出去！

在羅傑斯身後，伸出了半張臉孔。

那是麥奎爾！

踏影！

「你條仆街！」既已中計，刑天即使爆粗也無用了。

羅傑斯大步一跨，這次，竟然故意踩住了刑天同學的腳，然後才正面轟出一拳！

砰！

刑天被打得身體像橡皮般大幅扭曲！

可是，由於他的腳被羅傑斯踩著，並沒有被打飛，也沒有脫出麥奎爾的踏影。

羅傑斯總算學乖了，其實他那招牌的前衝一步，只要改為踩住對方的腳，那他跟麥奎爾，就是一對絕對屈機的組合！

刑天為了顯威而魯莽衝入敵陣，結果被壓制住了。

還有更慘的在後頭。

在麥奎爾身後，竟然又閃出了一個人影，提著一杆生繡鐵長棍，高高躍起！他跨過了麥奎爾和羅傑斯後，便朝著刑天當頭一棍！

砰！

「哇！」刑天頓時被打得頭破血流！還好他身上新得到的護身神物甚多，挨這一棍，並未強返，只是好些保命法寶破碎了罷。

「我DLNM，又一條仆街！⋯⋯咦？你不是？」

這個持棍之人，一頭亂髮，面貌猙獰，赤裸著的健碩上身，滿是傷痕⋯⋯

「蔣小凡！」

「很久沒見了。有沒有掛念我啊，刑天哥？」

刑天驚訝得閉不上嘴巴。

「怎麼這樣？喂！羅傑斯，此人並不是花旗分校的，為何會出現在你們的戰隊裏？」

麥奎爾道：

「敵人的敵人，就是朋友。為了打倒草根戰隊，我們已不惜動用任何手段，包括借助奇蹟世代以外的力量⋯⋯」

蔣小凡舔著嘴唇，步步進逼被禁足的刑天同學。

「少廢話了，先廢掉這個人吧。」

羅傑斯攔在刑天身前。

「這獵物已經到了我們的手，你沒有必要搶我們的尾刀。你既然聲稱自己是擊敗草根戰隊的最後希望，那就表現給我們看啊！」

蔣小凡冷哼一聲。

「沒所謂。反正我的目標，只有一個人。」

蔣小凡毫不掩飾自己的煉能力，提著生繡鐵棍，直線朝著天佑同學的方向走去。

正在上方屈機的小冥，首先發現了蔣小凡的存在！

「㗅哇！」

天蜻十八斬，全力劈來！

「吼⋯⋯！」

蔣小凡的雙目，驟然閃出了兩道可怕的黑芒！

「鬼厲的睚眦！」

飆飆飆飆飆飆飆飆飆⋯⋯！

小冥還沒來得及搞清楚是甚麼回事，已是慘遭轟飛倒地！

「小冥！」

見小冥竟被擊飛，就在不遠處的葉群隨即趕來，攔住蔣小凡的前路！

「蔣小凡？果然如天佑哥所說，你背叛了草根戰隊！」

「我呸！我為甚麼一定要當一條對你們忠誠的狗啊？我蔣小凡喜歡去哪兒就哪兒，你沒有資格審判我！」

「好！那我也不會留手了！妙蘊普渡！」

「你還沒有資格跟我打啊！葉群同學！」

蔣小凡煉能力瘋狂爆發！他猛然甩動著手中的生繡鐵棍，其威力看來，竟然超過了浩克的「天地不仁」！

鐵棍轟落在葉群的粉紅鐵拳上！

轟隆！

葉群給直接轟飛到戰場邊緣的系統結界上，傷得不輕！

接連擊倒了小冥和葉群後，蔣小凡正是殺得性起！他腳下踏空，使出了快到無法捕捉的浮空之術，轉眼就來到天佑面前！

「天佑哥，我終於追上來了。讓我試試看，你的修為又進步了多少吧？」

蔣小凡一鐵棍猛然砸來！

天佑冷不防蔣小凡竟然突然出現！

而且，他的一擊，強到無法無視！

「風林火山四劍訣．不動如山！」

天佑在直覺的危險感之下，就果斷使出了他最強的防禦大招！

砰！

不動如山的扇形防禦並沒有被破⋯⋯

可是，天佑同學腳下的浮空平台，頓時被震成了瓦礫！地基毀掉，天佑同學給蔣小凡強行逼得後退！

轟轟轟轟轟轟轟⋯⋯！

這一逼退，竟然把浮空平台拖出了一道穿底的長長大坑來！

尤在渾身無力地喘氣的浩克，見到眼前這一幕，都呆了。

「我們在上個回合招來的那個香山人，竟然⋯⋯如此厲害？」

生鏽鐵棍一直抵住天佑同學的峰火掌心蓮，持續被逼後退！未幾，已經把天佑同學給逼到了接近戰場的邊緣！

要是給壓死在系統結界上被挨打，那實在是太過被動了！

「嚐嚐青蓮火的滋味吧！」

天佑同學在撇回不動如山的同時，掌心噴出了一道青蓮之火！

早在第一層時，天佑同學正是用這一招擊敗蔣小凡的！

蔣小凡見到眼前白光一閃，頓時臉出有怯意一閃而過⋯⋯

可是，怯意隨即又變回猙獰！

蔣小凡雙目又再閃出黑芒！

「鬼厲的睚眦！」

篷！

青蓮火柱突然失控，大爆炸起來！

衝天火柱，把蔣小凡和天佑同學，同時轟飛！

陳大星嚇得腳都抖了。

「真是見鬼了⋯⋯我第一次見到天佑哥這招青蓮之火被破啊⋯⋯」

蔣小凡首先站起來。

只見他渾身冒煙，頭髮稍有燒焦，身上也有不少輕度的燒傷⋯⋯然而總體來說，並沒有受到危及生命或大挫戰力的重傷。

天佑同學呢？

天佑同學身上的燒傷，比蔣小凡還要嚴重得多了！

「好、好險啊⋯⋯」

還好這把火是自己放的，在危急關頭，天佑趕及收回青蓮火，這才滅輕了燒傷的程度啊⋯⋯

「蔣小凡那一招，到底是甚麼回事啊？」

天佑同學莫名奇妙！

青蓮火被破，天佑同學自是頭上飄滿問號；然而，最令他疑惑的是，連對方是怎麼破的，都搞不清楚。

他只是看到，青蓮火在即將燒及蔣小凡身上時，就突然反飆過來了。

「天佑哥，你不用覺得奇怪啊。」蔣小凡持著生鏽鐵棍，步步逼近著天佑。「若是沒有把握可以封殺你的大招，你想我會呆頭呆腦地追上來被你強返嗎？」

蔣小凡身影一淡，便是又衝到天佑同學面前，一棍砸來！

天佑同學一時間有點不知所措，只是拍出一掌，用峰火掌心蓮硬擋這一棍！

砰！

在沒有摧動劍訣之下，天佑同學給逼得狼狽飛退，身上要害已完全暴露在蔣小凡的眼前！

蔣小凡已經來到了！

天佑同學驟然蹲下身來，一記從下而上的拋錘，時機絕妙地直指蔣小凡的下巴！

「神木昇龍拳！」

蔣小凡的雙瞳驟然放大！「這是天佑哥的新招？」

他的雙瞳，還是及時閃出了黑芒。

「鬼厲的睚眦！」

轟隆！

昇龍煉柱，直轟天際！

兩人同時被轟到飛起來！

天佑同學給直接轟飛到數十米的高空，再砰然著地！

然而，蔣小凡則只是被拋到十米左右，就來個連環後空翻，單膝跪地著陸。

蔣小凡抹了抹嘴邊的一縷鮮血，他的下顎，被神木昇龍拳轟得腫了一個包。

天佑同學，則是被打斷了下顎骨，滿嘴是血！

「嗚哇！」

他受到了自己的神木昇龍拳所傷害，渾身不知斷了幾根骨頭，好不容易，才搖搖晃晃地站起身來！

「為甚麼⋯⋯會這樣？」

蔣小凡再次進擊！

天佑同學被逼著要改變戰術了！不能讓蔣小凡近身！

「紫金之手！」

在蔣小凡還沒靠近之時，天佑同學首先祭出紫金之手！

兩掌狠狠一合，企圖一擊拍爆這蔣小凡！

蔣小凡雙目黑瞳一閃。

這個時候，天佑同學總算看清楚是甚麼回事了。

紫金之手，被蔣小凡反彈了回來！

砰！

轟隆！

天佑同學被自己的紫金之手，狠狠拍飛到平台邊緣的結界上，再反彈撞落地上！

「反、反傷⋯⋯」

蔣小凡的這一招「鬼厲的睚眦！」，原來是一招反射傷害的技能！

在會議內圈。

鬼厲道人終於開懷大笑了。

「叛蝶同學，這個回合，勝負已分了吧？即使是今年的帝京狀元王，也不可能破得了親傳給小徒兒的「鬼厲的睚眦」！想當年，本道人憑著這招反傷技能，扳倒了多少叱咤煉界的強者啊！」

鬼厲道人把臉哄到叛蝶的面前。

「怎麼樣？叛蝶同學，在你私下送給你的寶貝天佑徒兒的種種禮物裏，有沒有勀制反傷的保命法寶呢？沒有是吧？哈哈哈哈⋯⋯」

卡卡打了個大呵欠。

鬼厲道人隨即轉過頭來。

「小丑，你這是甚麼態度？瞧不起我麼？」

卡卡道：「嘿嘿⋯⋯鬼厲道人，煉界傳聞中說你腦筋呆鈍，不懂變通，因此常常會吃到智力型煉能力者的虧⋯⋯照我看，傳言果然屬實啊。」

「這是甚麼意思？」

卡卡道：「這甚麼反傷技能，說好用嘛，還是挺好用的，可是你教出來的徒弟，剛剛已經把這一招給自己破解了。大概只要不是腦子進水的，五分鐘內，足夠把你打臉了。」

鬼厲道人驟然氣得面色漲紅。

可是他眼角所見，金還在專心立蛋，小凌在看連續劇，根本沒有把鬼厲道人當回事⋯⋯叛蝶本來還有點擔心，但她見到其他同伴們的態度，也就放心下來了。

又要等兩日

刑天終於唔係比人一招秒

重煉界既比達

屌，花旗分校同小煩真係好似小強咁，快啲收皮啦

小煩睇唔到出招/盲左係咪就反射唔到

好中

比達完勝 (有女)

係有錢女

本身刑天都有錢 係無女

比達本身係王子添

睚眦點讀

捱寨

(偽) 重煉傳說老作清談節目 - 刑天大哥的粗口人生

今日本少刑天同大家講下粗口, 本身係重煉傳說咁耐, 講GE粗口同次數真係多不勝數, 本少知好多人都鐘意本少講粗口, 但係就成日因為最高領導人關係成日都nerf撚曬D粗口, 就好似本來係對玄重正宗咁, 講屌完人地老母, 就被nerf到日你嗎, 又或者成句屌你老母就被大陸化變成DLLM咁, 本少都知大家係明的, 但係就無左陣味道囉, 同埋都聽到有唔少讀者好鐘意本少係史嘉麗打天佑同學的小天佑果句"依條死八婆咁撚仆街毒辣ge"(大概係咁, 本少講粗口無數, 講左D嘜都唔係好記得, 只係記得粗口五大將軍), 唔知大家又鐘意本少演繹邊句粗口, 哈哈

以上內容純屬虛構, 如有雷同實屬巧合

DLLM <--明明係廣東話拼音

以我所知有好多拼音簡寫都係由普通話(滿清蝗語)開始有, 就算係廣東話拼音都好, 依類寫法都係97回歸後先開始出現

我剛剛查完百度, 99%支那人唔知咩叫DLLM, 佢地眼中係香港粗口

嘅 啲

DLLM 又唔覺有nerf既，唔好再"日"人個d就得，見到個句個陣真心失望左一下

眨下眼天佑老豆立蛋都立咗二百幾章

我忍咗半年先睇 竟然仲未完

有排啦 依家先準備完第一季😂。
我諗你唔睇番 兩三 年 就有可能

明明DLLM就系達賴喇嘛

系你老母

《重煉傳說》第469章．爆掉

「天佑哥，你知道我為了要追上你，付出了多少的代價嗎？」

蔣小凡一腳把天佑同學踢飛！

天佑同學在被自己的神木昇龍拳轟至重傷後，仍然未恢復過來，故此根本沒有任何防禦的能力。

「自從在第一層被你強返之後，我復活過來時，仍然全身嚴重燒傷，只剩下一口氣⋯⋯接連三個回合，我連喘口氣的機會都沒有，一旦開戰，就被首先圍攻打死！因為我是一人戰隊，只要把我打倒，就能夠獲得直接升級名額。」

「這些人，在我蔣小凡的眼裏，根本全部都是廢物！可是我卻被這些廢物一次又一次地踩在腳下，完全沒有翻身的機會！這都是因為你！天佑啊，你既是我命裏的機遇，也是我命中的勀星！我若不能徹底的毀了你，我就只有變回地上的一堆爛泥了！」

蔣小凡揪起天佑同學的衣領，再狠狠朝他的腮幫子「砰！」地一拳！

天佑同學被打得滾飛到老遠。

「我為了向上爬，不惜又變回以前那個不要臉的廢物。我向著那些對我虎視眈眈的廢物們，又跪又拜，屈膝獻媚，又提出種種寶物作為保護費，就為了要說服他們：把我收入隊中當肉盾，比即場強返我拿取直接通關名額，更有價值！好不容易，才有一隊傻子接受了我的請求⋯⋯」

「說到底，我就只需要兩、三個回合的休息罷了。你知道這班存心利用和榨乾我的傻子戰隊，後來怎麼了嗎？」

蔣小凡瘋狂大笑。

「我在四個回合之後脫離了他們，然後把他們一個一個地打到殘廢，但又不強返他們，反而把其他戰隊全部滅團了，再逼這班殘廢升級，然後再打⋯⋯他們也挨不了多久，就全部棄權了，大概他們有半數都不敢再回帝京了吧？小看我？利用我？下場就是這樣！」

「咳咳咳⋯⋯」

天佑同學好不容易爬起來，道，

「其實你不用跟我說這麼多。你是個怎麼樣的人，難道我們還不清楚嗎？」

蔣小凡衝上前去，再補一腳！砰的一聲，直接把天佑同學轟至系統邊緣結界，又反彈回來，再滾到不知哪裏去⋯⋯

「凡是看過我蔣小凡卑躬屈膝樣子的人，我一個也不會放過！因此我不惜一切，也要追上草根戰隊！我誓要把極限的恐怖折磨，烙印在你們的靈魂深處，永不磨滅！就由你這個隊長開始吧！」

蔣小凡暴衝上前，又要一腳踢飛天佑之際！

天佑同學霎時暴起！

「風林火山四劍訣．疾如風！」

紅光劍影連連閃動！

天佑同學所使用的，並不是二指劍峰火掌心蓮，而是碎裂受損了的赤劍！

他突然使回手肘長度的木劍，為的就是讓蔣小凡產生視覺錯判。

這招疾如風的有效距離，突然間伸長了很多。

而且，直指蔣小凡的雙目！

天佑同學出這狠招，就是要出奇不意地破去蔣小凡那招「鬼厲的睚眦」！

毀掉你那雙邪異的眼睛，看你還怎麼反傷？

蔣小凡果然被這出奇不意的一招，所震驚到了。

嚓嚓嚓嚓嚓嚓嚓嚓嚓！

亂髮壯碩男子，被這快如閃電般的劍影，強行逼退了十多步，血花連連噴射！

「天佑哥成功了嗎？」

重傷倒地後，尤在掙扎爬起的葉群，隱約感到這是天佑哥最後的取勝機會了⋯⋯

只見蔣小凡把鐵棍橫架於面前，腳前拖出了兩行深深的泥痕，地上不住滴落從他身上流下來的鮮血⋯⋯

成功了嗎？

「讓我們來代替主人懲罰你！」

智孝、雪炫和夏榮，同時朝蔣小凡背後，射來她們的最強一箭！

就在強箭臨身之際！

蔣小凡突然轉過臉來。

他的臉上，被赤劍割出了兩道既深又長的血痕，可是，血痕來到眼睛附近，就強行斷開了⋯⋯那是被生繡鐵棍剛好擋住了的！

「鬼厲的睚眦！」

飆飆飆飆飆飆飆！

箭矢也遭到了反彈！

還好智孝早料想到最壞的打算，在射出箭矢之後，已經拉著雪炫和夏榮奔逃！箭矢反彈得雖快，卻未有命中三人，只是因雪炫的爆炸箭炸開而受到了些許震傷。

天佑同學見他的突擊未能得手，心裏雖然可惜，卻沒有表露出來。

他「呸」地吐了滿血的鮮血，對蔣小凡笑了笑道：

「你這一招反傷技，也不是無敵的。要是遠距攻擊的話，在被反彈之前，還是有閃避的餘地啊。」

蔣小凡頸筋爆現。

「所以你沒有見到，我總是在逼近你打近身戰麼？天佑哥？」

蔣小凡又再衝向天佑同學！

天佑同學猛地後退，讓自己跟蔣小凡保持著距離。

「赤城劍訣．九意歸一！」

赤劍猛地轟出！

可是，在赤劍斬下的途中，大量的煉能力，已從劍身的裂痕中洩漏出來⋯⋯

這一劍九意歸一的威力，打出來，只是削弱到了第八境界左右。

「嘿嘿嘿⋯⋯這一劍，不需要反傷，也擋得住啊！」

蔣小凡兩手緊握生鏽鐵棍，傾盡全力的氣力，迎著斬下的赤劍揮去！

「厲鬼辟易！」

砰！

啪啦。

赤劍斷碎了！

「嗚哇！」天佑同學喉頭一甜，隨即大口噴血！

可是，他見到蔣小凡擋過他一劍後，也不好過！他被轟得整個人倒仰飛退，中門大開！

天佑同學咬了咬牙，強忍住本命法寶碎裂的內傷！

他要使出自己最快、最強的一擊，務求在蔣小凡的雙眼閃出黑芒之前得手⋯⋯

而在蔣小凡好不容易才站穩身子之際！

他駭然一驚，察覺自己已經被紫金大手緊緊抓住了！

還沒來得及反應，天佑同學的身影已經急速來到了面前！

峰火連天訣！

天佑同學手中的掌心蓮一斬！

「哇！」

蔣小凡的一隻眼球被割破了！鮮血瘋狂飛濺！

「成功了！」

可是，蔣小凡也不是那麼好對付的，雖然天佑同學這一招算得上是瞬雷不及掩耳，但還是被蔣小凡及時偏過一邊臉，躲過了兩隻眼睛同被刺瞎之險！

接下來，天佑同學被眼前所見震驚了。

一縷黑煙自蔣小凡那破掉的眼球中飄了出來，然後鑽入到另一隻沒事的眼球裏。

他剩下來的獨眼，擁有了雙倍黑芒的力量！

「鬼厲的睚眦！」

天佑同學的心臟，突然猛地一「砰！」他的直覺告訴他，這也許是他從未經歷過的最大危險了！

峰火連天訣要被反彈了！

「嘿！峰火連天訣．收式！」

峰火連天訣之所以獨步煉界，並不只是其瞬猛的突擊能力，而是在於其收式！一劍斬出之後，劍訣會驅使用劍者以兩倍速度，返回原位！

到底是天佑的收式來得快，還是蔣小凡的反傷來得狠？

轟隆！

在其他人眼裏看來，天佑同學在一劍得手，刺瞎了蔣小凡的一隻眼睛之後，突然身影一閃，他就返回了出劍之前的原位！

可是，卻在幾乎同一時間，「轟隆」一聲！

天佑同學被峰火連天訣的餘勢狠狠擊飛！

「哇！」

他的雙臂，出現了一道深可見骨的嚴重劍傷！

「這樣⋯⋯也不能擊敗他嗎？」

只見天佑同學倉惶向後張望⋯⋯難道他已經想著要逃了？

「可惜啊天佑哥！差一點點罷了！要是你的劍能再快一點點，把我蔣小凡弄成瞎子，那這一戰，就是你勝了。這或許⋯⋯是天意吧？」

蔣小凡高舉鐵棍，瘋狂地朝天佑同學飛撲過來！

「厲鬼辟易！」

轟隆！

這一棍，把天佑同學又猛地轟飛！

天佑同學爬起身來，竟然⋯⋯往後逃跑了！

「哇哈哈哈⋯⋯天佑哥被我打拍了嗎？好啊！我讓你逃！你逃啊！我要像個山野獵人般，在這裏狩獵你這一頭已經失去戰意的重傷野獸！我要把你逼到絕路，逼得你不得跪下來求我饒恕你為止⋯⋯！哈哈哈哈哈！」

天佑同學沒命似地逃，而蔣小凡則是在後方步步進逼。

終於來到了一個位置。

天佑同學背後「啪」一聲，碰到了牆壁！虛淵之瀑的流水狂衝而下，直朝著他的頭倒落下來⋯⋯

天佑同學呆了。看他的表情，就像是已經被瀑布之水所沖醒，終於知道自己已經走到了絕路⋯⋯

蔣小凡，已經追到天佑同學的面前來了。

「怎麼樣？天佑哥，再沒得逃了嗎？這裏，就是你的死地了吧？」

天佑同學的表情滿是不忿。

「蔣小凡，你敢不敢接我的最強一招？」

蔣小凡哈哈大笑。

「為甚麼不敢？不過事先告訴你，我的「鬼厲的睚眦」，是沒有反傷上限的限制！難道你以為只要力量超過某一個點，就可以直接破去我的反傷麼？你就試試看啊？」

天佑同學表情變凝重了。

他把峰火掌心蓮，交到紫金之手上。

神木之力。

燃燒九座道台。

燃燒兩顆金丹。

真真正正的爆種全力一擊！

「嘿嘿嘿嘿嘿嘿⋯⋯來啊！轟下來啊！」蔣小凡笑得無比得意。他的獨眼，已是隨時準備好了要閃出黑芒，絕對不會再有被偷襲的可能性！

紫金之手全力一擊！

轟隆！

咔嚓。

蔣小凡⋯⋯爆掉了第二隻眼睛！

神木昇龍拳！

神木昇龍拳！

神木昇龍拳！

分身

悍刀客爆眼

係峰火掌心蓮爆眼，因為果招鬼厲反傷係要睇到出咩招先用到，而紫金之手包住掌心蓮，再用紫金之手出招，但真身先係掌心蓮，咁就自然爆埋眼

不過我最期待刑天或者天佑送幾張返本還原訣比小煩打走佢粒無漏結丹

天佑拎埋走，咁就有三粒結丹，玩三核

咁你都知

小煩盲撚埋

但天佑把赤劍都斷埋

赤劍

live lm

讀“怒睥”

12點前會出？

13點前，出唔阿暖到會早講

《重煉傳說》第470章．整個呆滯

在聯席會席內圈。

當蔣小凡已經佔據至最大的優勢，而天佑同學已經被逼至貼著瀑布，走投無路之時，鬼厲道人的氣焰也就飆到了頂點。

在直播屏幕中，表情絕望的天佑同學道：「蔣小凡，你敢不敢接我的最強一招？」

蔣小凡和鬼厲道人同時哈哈大笑。他們的笑聲，都是同樣的讓人毛骨悚然⋯⋯

「看來有人高估了這位天佑同學了。到了最後，他還打算以暴力去破解本道人的「鬼厲的睚眦」呢。這麼固執的性格，到底是遺傳了誰啊？」

天佑同學正在把自己的底牌，逐張疊加：神木之力、燃燒道台、燃燒金丹⋯⋯

讓人值得注意的是，金、小凌、叛蝶和卡卡，此時已經全部凝神貫注在直播屏幕之上了。

難道說，就連他們，都開始擔心天佑同學了麼？

鬼厲道人更是樂不可支。

「恐怖的小凌，難道你心裏面，也開始害怕了麼？這位來頭神秘的天佑同學，到底是你的甚麼人啊？是你暗中親傳的徒弟？還是⋯⋯」

小凌嘴角一揚，道：

「看著你被打臉，當然比任何連續劇的劇情都要好看啊。」

金也點頭同意，不過他的雙手卻沒有停住立蛋的動作。

叛蝶已經完全放心了。

「原來是這樣⋯⋯本來還有點擔心，但看到這裏，應該沒有甚麼變數了。」

卡卡正在把拉長了的身體打結，看樣子他的心情是頗為興奮的。

「鬼厲，逃避現實，是不好的習慣啊⋯⋯」卡卡道。

只見天佑同學把吃奶之力，都貫注進他的紫金之手中！

而蔣小凡同學，已經隨時準備好要反傷了！

「紫金之手！」

紫金之手飛出去了！

「鬼厲的睚⋯⋯」

然而！

在蔣小凡的反傷技還沒發動時，那一雙紫金之手，竟然⋯⋯自行反彈了。

兩隻大手在蔣小凡面前劃了個W字，交錯飛回天佑同學的方向！

砰！砰！

紫金大手，拍落在天佑同學頭上的虛淵之瀑上！

這是天佑同學的全力一拍，拍在奔流瀉落的洶湧瀑布之上，會發生甚麼後果，可想而知！就像是把一枚特大炸彈投落在平靜的大海裏般！

水花爆射滿天！

蔣小凡尤在腦海裏問：為何紫金之手會莫名奇妙地轉向了？然後再一眨眼，眼前便只有直朝著他飛濺而來的水花！

「想要憑水花阻礙我的視線嗎？」

蔣小凡雙手緊握著生繡鐵棍，猛地旋轉甩動，卻無法把有如巨浪般湧來的水花完全彈開！這些水花彈在臉上都會生痛，又何況是濺進眼睛裏？

蔣小凡被逼得閉上了眼睛！

就在此時，他隱約感覺到有人朝他迎面撲來。

蔣小凡的獨眼，稍稍睜開了一點點！而那可怕的黑芒，就從那一線的眼簾空隙中閃出！

「你太小看我了天佑哥！我的「鬼厲的睚眦」，只需要讓眼睛睜開一線，就能使用！」

來者的攻勢被反傷了！

「嗚哇！」

天佑的身體幾乎被自己的一刀斬開！在鮮血自他胸腔飛濺之際，他的整個身影，也漸漸消失⋯⋯

「嘿嘿嘿⋯⋯強返了吧？」

不是強返，而是化回霧影！

霧影分身術！

那個借著水花掩護下作出突擊，然後被反傷的人，不是天佑同學，而是他使用霧影分身術而幻化而成的悍刀客！

天佑同學呢？

他的身影，就藏在悍刀客分身的身後。

「你的這一招，沒可能連續發動吧？」

天佑同學為了掩藏這個戰術，因此並未催動任何功法或劍訣！他要把握的，便是蔣小凡發動了他的「鬼厲的睚眦」後，那僅有的毫無掩護的空擋！

就在蔣小凡眼中的黑芒閃過然後收歛之際，天佑同學搶前，把他手中的峰火掌心蓮，直接印落在對方僅餘下的一隻眼睛上。

砰！

「嗚哇！」

蔣小凡掩面慘叫。

兩顆眼睛都沒了，我看你還如何反傷？

「我說過，以後只要見你一次，便強返你一次。我絕不食言！」

神木昇龍拳！

神木昇龍拳！

神木昇龍拳！

這個時候，內圈會議中的每一個直播屏幕，都在播放著天佑同學「連昇」蔣小凡的畫面⋯⋯看得人熱血沸騰啊！

居禮女士看得連連點頭。

「這個畫面非常有動感，已肯定是下一期《帝京一週》的封面照片了。標題大概是：「香山重奪新生王」吧！」

在此時的內圈，誰都不懷疑，本屆的新生王，已經在眼前這一擊裏誕生了。

早在花旗天驕們築構起「奇蹟障礙」時起，已經讓帝京行政高層們意識到，這虛淵之瀑任務的競爭激烈程度，以及從熱門強者們被淘汰或主動棄權的比率來看，本屆的新生王競逐，已經不需要再經過團戰最終戰和新生王決定戰了。

在虛淵之瀑裏，優勝劣敗，已經可以非常清晰地分辨出來。

到了這最後的回合，還有資格競奪新生王的，不過就是奇蹟世代，和天佑同學罷了。可是，奇蹟世代已經淪為被天佑同學當小孩子耍弄的對象，基本上他自己都不用出手，退居幕後，讓隊友們出頭，都夠完勝奇蹟世代了⋯⋯

這下子，團戰冠軍誰屬，已經沒有任何爭議的餘地。

即使後來再蹦出一個蔣小凡來，而且一度讓大家以為他可能是新生王的黑馬份子？打到這最後，只能說，蔣小凡之敗，完全不是他的實力問題。要是把蔣小凡放在過去二十年的任何一屆，大概當中的十七、十八屆裏，他都是毫無疑問的新生王。

然而，蔣小凡今次碰上的，有可能是史上最強的帝京新生王啊。

鬼厲道人，整個呆滯了。

在會議內圈，樂於見到鬼厲道人被打臉的，多了去了。不過，帝京的傳統，向來是一面倒的擁抱勝利者，因此，大家為了替天佑同學感到高興之時，都沒空去揶揄、吐糟鬼厲道人了。

在優勝劣敗的世界裏，敗者，不值得注意啊。

內圈眾人一窩蜂地湧向那張「重煉的桌子」！

「叛蝶大人！恭喜你愛徒勇奪新生王啊！」

「叛蝶大人門下又多了一位將來足以影響帝京的強者！他跟今年的狀元王大熱門連志玲，將會是未來帝京的主人吧！」

這位天佑同學嘛，大家都已經注意到他的後台了。此人明面上的師傅，便是「帝京三大初代重煉」之一的叛蝶，而且叛蝶近來有意重返帝京，爭逐權力，也已經不是秘密了。因此，眾人也就趁著這個機會，大拍馬屁之餘，也順道表態站邊！

「金大人，也恭喜你了。」

「小凌大人，今年的新生王，你應該還滿意吧？」

「卡卡大人，也很久沒見你這麼高興過了。」

不少消息靈通或頭腦靈活之人，都已知悉或猜測得到，這位香山的天佑同學，跟眼前這另外三位重煉強者，應該也脫不了關係。尤其追溯上來，卡卡從入學試時就有幫助過天佑同學的前科可考⋯⋯

四大重煉強者的目光加身！

今年的新生王，絕對不能小看啊。大家心裏倒是在爆粗，怎麼自家的情報部門如此粗疏遲鈍，竟然一直以來都沒有把天佑同學放在眼裏，而直至在對方拿下新生王時，才後悔這馬屁拍得太遲了！

「恭喜你了，居禮女士。」

「阿里士多德大人，你的眼光實在是太好了。」

「艾爾拔部長，果然是獨具慧眼！」

正所謂一人成神仙，雞犬也升天。就連曾經早著先機，稍為有幫助過天佑同學的居禮女士和艾爾拔部長，都成了拍馬屁的對象。小冥的製造者，帝京本部生化部部長阿里士多德，也讓眾人多了一個對他巴結阿諛的理由了。

在內圈中，被受冷眼的，還不只是鬼厲道人。

之前不是有個人在宣稱甚麼「重煉無用論」，又要啟動甚麼「煉能力者補完計劃」嗎？他利用花旗分校的豐厚資源和尖端技術所培養出，絕對服從命令的一批新生強者們，不是說了要震驚整個帝京嗎？

如今，大概唯一受到震驚的，就是他自己吧。

特朗普對於奇蹟世代的徹底潰敗，仍然是不能接受。

「不可能的⋯⋯不可能啊⋯⋯新生王之位，不過是我製造出來的奇蹟世代，為了稱霸帝京所走的第一步！我還打算，利用麥奎爾和羅傑斯的組合，一舉拿下狀元王，締造歷史呢！怎、怎麼可能在第一步就⋯⋯」

「咳嗯。」

喬布斯乾咳一聲。他對特朗普投來冰冷的一瞥。

「特朗普，在你這過去幾年的帶領之下，花旗分校⋯⋯似乎走到一個錯誤的方向去了。花旗分校今後的策略，將要好好反省跟重煉強者們保持疏遠和不信任態度的取向，是否合適了。製造出完全受中央控制，卻又媲美甚至超越天驕的煉能力者，我們到底真正掌握到這項技術了嗎？還是⋯⋯這根本是不可能實現的痴人說夢呢？」

喬布斯此言，就是要跟特朗普劃清界線，把奇蹟世代的失敗都置身事外了。

特朗普漲紅了臉，額角青筋浮現。他拍桌而起！

「戰鬥回合還沒有完！我所製造出來的奇蹟世代，還有最後的一招！花旗中央伺服器，對帝京本部系統進行全面入侵！」

在虛淵之瀑的頭上天空，驟然裂開了五道裂縫來！

五道光柱，直接轟落在奇蹟五人的頭頂上！

奇蹟灌頂！

花旗分校成班小強咁，打極都仲有最後底牌

留名睇奇蹟世代灌完頂打完之後變成煉界廢人

話唔定之後又彈一個出黎出最後底牌

下一季
花旗複製人技術
64個滿編複製天佑
結果俾一個智力形新生KOs

最後終極底牌
最後終極強大底牌
最後最後終極強大底牌

打到第幾輪 底牌完又發脾氣又出底牌
最後會唔會6條友合體變數碼暴龍咁款

寧願你將小煩對戰果段拖長來講

同獎門人一樣
最後無敵
超級無敵
繼續無敵
奬
門
人

小煩真係難寫嫁，尤其係卡卡講到明鬼厲係蠢蠢地，有屈機勁野都被人玩返轉頭
反而陳大星同天佑對打就算係輸都叫做起碼露到兩手，而且最後重有三修達到無漏結丹，超能人覺醒，無罪聖域的可能性

E章真係爛到入骨

重煉1差唔多完啦 咁幾時有重煉2

一年內都冇
但VIP出到109章
好似仲話完左第二季再直出第三季

如果有人可以一齊夾vip就好

暧巴，買實體書係咪送VIP?會送幾耐？

幾舊水都要夾
不如叫人抄俾你

幾舊水買少隻驚睇多啲字都得啦

請去暖島出版網站睇, 會送

都估到大家有批評, 我亦理解點解大家會批評

其實我之前回PO有講過

我就係想要做出「都無必要啦仲打落去」的效果, 因為我要鋪路從榮譽學季跳出去, 大家睇多兩章就會明白點解奇蹟世代俾人反覆打殘係必要, 因為帝京校方都要以呢個情況做腰斬榮譽學季的理據 (又逼我劇透)

如果唔咁做, 會顯得校方做決定太兒戲. 我的目的係令全部人都覺得奇蹟世代點玩都唔會贏, 否則帝京咁大組織點會改慣例?

已經準備好想睇晒黃泉2同重煉2要課金啦

其實依家買完vip係咪可以一炮過睇100幾章

提提你黃泉2係先出實體書, 起碼實體出左3個月先上VIP

係啊

其實寫到成枱重煉都唔理奇蹟世代同花分校做法，都已經知如果草根戰隊自己有能力都擺唔平奇蹟障礙，咁已經失去作為煉能力者的風骨
隨左鬼厲條柒頭重同叛蝶鬥氣鬥邊個勁d其他嘜都唔關心之外
腰斬就緊啦，打到尾都係得返草根同奇蹟世代對打
小煩被人打盲左，差在有無被人落埋返本還原訣收個靚尾
係刑天可唔可以威返次用強控突破打贏美國隊長同踏影，鑊鑊都衰演野被人打返轉頭

黃泉2 實體書幾時出？
一次出哂？定係逐本逐本出？

Vip 除左為睇文之外都算係另一種途徑去support 暖巴
到而家都冇vip copy 文出黎都係因為大家自律
vip都係食小餐放題既價錢姐
有錢請女食野冇錢買VIP咩心態

其實大部份人係咪都買一年vip

我赫然發覺你係刑天控...

一定係逐本出, 邊寫得切

通常三個月
但暖巴送到我下年7月先到期

葉群屈黎強機我都好想睇

咁正 如果我買半年係咪又有得送

三種都有人買, 幾多人係先買3個月或買實體送免費, 到左期覺得OK先轉長Plan

其實睇公開版或買實體書都OK
我只係覺得
例如我自己, 玩神魔之塔時每個月課7百幾抽卡都面不改容, 抽仙劍果期係抽到中林月如先收手, 所以我諗大家應該都會接受小說課金...其實好多手遊都似小說, 都係不斷更新主線...我的賣點係每日都更新緊條主線...

而堅持出實體書係為左未接受課金果一班朋友而設...

小凡係會一直盲落去定強返後系統醫番?

但公開版一年後（重煉2）先出耐左啲

所以完左重煉1完左後考慮下買vip

文？唔係加更咩

250正皮已經加左啦，而家等350正皮

push

要買齊咁多本書

我要睇到小煩打爆主角 係主角面前屌爆佢條女 我要主角係小煩面前無能為力 最後做凡人 係現實世界小煩再撚主角 搞到佢主角自殺 我要小煩出人頭地

掉返轉就啱啱好

平行世界外傳吧

小煩快撚啲收皮

《重煉傳說》第471章．我們是復仇者！

在天佑同學的紫金之手，拍落在虛淵之瀑上，造成滿天水花飛濺的環境時，其實他是同時變出了兩個悍刀客分身。

其中一個，是用在消耗掉蔣小凡的「鬼厲的睚眦」上，這大家都已經知道了。

而另一個分身，則是跑去一刀斬掉麥奎爾，來解救被禁足屈機的刑天。

「咳咳咳⋯⋯我這個好兄弟果然是講義氣啊！他在跟那個蔣小凡在你死我活時，還不忘幫助我這邊一把⋯⋯這個甚麼麥奎爾的「踏影」能力，真是屈機到了極點！要是再沒有人替我斬了他，我想我也挨不了多久了⋯⋯」

刑天被麥奎爾禁足後，便是被羅傑斯當成沙包般不住挨打！他能夠連吃羅傑斯這麼多拳而還未被強返，也算得上是個小奇蹟了。

被打到鼻青臉腫，重傷垂危的刑天，在麥奎爾被強反，禁足一解除後，便把一枚蓄力已久的火神重炮，轟在羅傑斯身上！

可是，羅傑斯也不是那麼好對付的人。雖然他的星條紋大盾早就沒了（之前就被刑天打爆了），可是他本人的身體質素，也還是足夠吃得下刑天的全力重炮。他雖被轟至重傷而倒在自己所流的血泊之中，然而⋯⋯卻沒有被強返。

而刑天在轟出一炮之後，也因身上傷勢過重，無力再追擊下去。

眼看著刑天和羅傑斯兩人的爭戰已到達尾聲，誰首先站起來，給對方一記尾刀的，就算是勝利者了⋯⋯

首先站起來的，是刑天！

刑天拖著重傷的身體，搖搖晃晃地來到羅傑斯面前。此時的羅傑斯，才剛勉強用兩手撐起身子來罷了⋯⋯

「吃我一記天狼之踹，強返吧！」

就在刑天的一腳就要踹出之際！

羅傑斯頭上的天空，竟然裂開了一道縫來！

不是雲層裂開露出青天和太陽那一種，而是「天空」本身裂開了！在裂縫中間，見到的是一片漆黑的虛無！

刑天看著這道天上的裂縫，目瞪口呆。

「⋯⋯不會吧？系統任務所構成的密閉空間⋯⋯從外界被強行撕裂了？」

這絕對不可能是平台上任何一個人的本命天賦！肯定是有某種強大的力量，強行侵入，企圖干擾這個回合的戰鬥！

一道光柱，從空間裂縫中轟落下來，直接從羅傑斯的頭頂灌入！

轟隆！

單是這光柱灌頂所掀起的震波，就把刑天震飛到二十步之外了。

「這道光柱⋯⋯是密度極高，強度極大的煉能力！這一柱煉能力，甚至比天佑的一柱沖天煉，還要厲害不知幾倍！這根本不是我們這個層次所能釋放出來的能力！」

羅傑斯整個人身體浮空，渾身散發著刺眼的白光，接受著這道可怕光柱的灌頂！羅傑斯的煉能力，由此直接往上飆升！

「這道光柱，到底是想要強化羅傑斯，還是⋯⋯要毀了他？」

刑天搞不懂這道光柱的目的⋯⋯

可是，在灌頂進行當中，羅傑斯的煉能力不是在瘋狂暴升嗎？

讓刑天不解的是，羅傑斯此刻的表情。

除了極端痛苦和難受之後，在羅傑斯的眼神裏，竟然流露出⋯⋯求救之意？

「特朗普先生！奇蹟灌頂，不是在過去三年的活體實驗當中，從來沒有成功過的麼？不是說有關的技術，還需要至少兩年時間的開發麼？為甚麼要在這個時候使用？我們⋯⋯我們是奇蹟世代，我們是「煉能力者補完計劃」的首批開發成功的實驗體，是你最寶貴的實驗數據來源啊！你⋯⋯決定要在這兒就毀了我們嗎？」

羅傑斯已開始出現爆體的跡象：渾身多處肌肉爆開，夾雜著巨量煉能力的血花噴濺滿地！

刑天也是看得矚目驚心。

「這算是甚麼灌頂啊？雖然可以短暫地大幅提升煉能力值，可是這麼暴力的灌下去，可是會對羅傑斯造成本命紫府的永久損壞！情況嚴重的話，有可能會變回凡人，而且從此終生殘廢！」

刑天企圖跑向羅傑斯。

「羅傑斯！你不要接受這種自毀式的灌頂了！有甚麼方法可以打斷灌頂過程？告訴我！我們雖是競爭對手，卻並非不死不休的仇敵啊！」

羅傑斯的臉已經多處爆裂，整張臉都嚴重腫漲潰爛。

他那滿是哀傷的臉，在慢慢地搖著頭。

「既然中央系統要我們犧牲，那我們就得犧牲⋯⋯系統制約不容許我們反抗特朗普先生的命令。或許在他的眼中，我們只是害花旗分校丟臉了的失敗品而已⋯⋯如今，我們要以命，來挽回花旗分校的顏面了！」

羅傑斯的煉能力值繼續飆飛！

刑天看不下去了。他利用餘下所有的力量，轟出一記火神重炮，目標便是那道光柱！

轟隆！

重炮轟在光柱上，完全沒有造成任何的破壞力！反而所掀起的爆風，把刑天自己轟飛到了老遠！

看來奇蹟世代以「被自毀」換來的最終強化，已經無法阻止了。

刑天環顧一下四周，共有五道光柱繼續流瀉而下。即是說，奇蹟世代的五個人，都在同時「被灌頂」！

只聽到在各個方向，傳來了東尼、浩克等幾人的淒厲慘叫聲。

灌頂過程經過了幾分鐘左右⋯⋯

奇蹟五人漸漸浮至十數米的高空，各自佔著戰場上的四角和正中央。

曾經極之驕傲，而且形象鮮明的奇蹟世代，如今竟變成五隻腫脹不堪，渾身浴血的可怕怪物。他們的狀況看著雖慘，卻是渾身散發著強大到恐怖的煉能力！

而且，他們的頭頂，仍然在接受著光柱灌頂，繼續在變強著！

「不、不行！草根戰隊⋯⋯會被全滅的！」

就連葉群，都被天上的五名血人，震懾得渾身發抖⋯⋯

「這根本是不應該在新生王層次出現的實力！肯定是有人在作弊！系統程式要出面阻止他們啊！這樣無法無天也行麼？官方系統，我DNLM！」

刑天悔恨地朝天咒罵。

奇蹟五人，同時在像野獸般甩頭咆哮！

「我．們．是．復．仇．者！」

這集體狂吼，把草根眾人都震懾得毛骨悚然！

「消滅草根戰隊！」

五人同時衝向草根戰隊！這無疑將會是一場一面倒的大屠殺了！

「復你老母！」

一個身影，自瀑布下方猛然飛起來！他所劃過的長空，拉出了一道青白色的火焰！

霎眼之間，這個身影就來到了變成腫脹血人的東尼面前！

東尼轟出了全力的一拳！這一拳，甚至連蔣小凡的最強一擊，都無法與之比較！

然而，這個身影，拍出一掌！

在他的掌心中，有一把劍柄彷若盛放蓮花，長若二指的紅色小劍。

小劍拍落在東尼的拳頭上。

啪！

東尼被爆成了血花！

而在東尼被爆之時，這個身影，已經一閃而又飛到了戰場上另一角！甚至連東尼爆體所飛濺的血，也沾不到這個人一點兒！

索爾朝著這個極速逼至的身影，轟出了一道可怕的雷柱！

二指小劍射出一道青白之火，把雷柱清脆地從中間剖開！這個身影就在兩道分開的雷柱中間擦肩而過，直指索爾本人！

啪！

二指小劍一拍，引雷者索爾，又被爆成了血花！

緊接著，此人身影拉著一道青白之火，直指在戰場中央，強化得最厲害的隊長，羅傑斯！

那個身影一閃就來到羅傑斯面前。

啪。

又是一掌把他爆了。

甚麼誰比較強，誰比較弱，對此人來說，根本分別不大。總之就是一劍打爆。

收式！

此人本來就快到目光追不上的身影，更以兩倍速度返回原位！

剛才說那麼多跑到哪兒爆掉了誰，此人共跑了三站，加上收式返回，講的只是一次到兩次眨眼之間的短促時間罷了。

天佑同學的峰火連天訣，真正大成的姿態！

甚麼叫作峰火連天？瞬猛的突破，兩倍速的返回收式，其實都不是其取名的由來。這一招之所以叫作「連天」，是因為這一招劍訣，是可以連續對付多名對手的「連擊技」！

據說，發明這招劍訣的重煉強者「峰火」，其成名之作，是僅以一招，連續擊倒了八名分別站在八座山頂上，相隔千里的強者！據說，峰火也是在一、兩個眨眼之間，便讓八人倒下！

在其他人眼中，就只是見到天佑同學的幾個殘影，似乎同時出現在羅傑斯等人面前，然後對方就依次爆了。

若不是天佑同學身後的一道青蓮火，劃出了他飛行的整個軌跡，大家還以為他是用分身術同時打倒三人的。

慢著，天佑同學才爆掉三人吧？

那剩下的浩克和史嘉麗呢？

浩克和史嘉麗，此時已經過度虛弱而倒地。在兩人頭上，各有一隻紫金之手，強行把從天而降的灌頂光柱稍稍反射折彎⋯⋯只要不是直接灌入兩女的頭上，就已經算失效了。

這當然也不是隨便放一件本命法寶出來，都能折彎光柱的。看刑天的全力一炮都影響不了光柱就知道了。

兩人最終是被灌頂時所受的重傷，引致強返的。

一招峰火連天訣，再加上一雙紫金之手，就破去了特朗普最後的作弊屈機。

特朗普跪在地上，表情有如死灰。

大批帝京本部風紀已經把特朗普包圍住了。

「特朗普！你竟然敢入侵帝京本部系統？你知道你這樣做，總共違反了幾條校規嗎？我看你也應該沒命挨到出獄之日了⋯⋯」

下令把特朗普逮捕伏法之人，當然是喬布斯了。

「嘿嘿嘿⋯⋯還有我呢！奇蹟世代這些垃圾，死不足惜啊⋯⋯天佑哥，還是得要我親手解決麼？」

屌你老母又小煩

復你老母

仆街小凡盲撚左仲咁打得，強返條撚樣啦

奇蹟世代變左left 4 dead隻Boomer

實Q！！家下可以俾D人打完又打、打完又打、打完又打、打完又打既咩

點解小煩未強返
盲就死開啦

蔣小煩成功奇蹟灌頂!?

似喎，小煩一開波都係皮夠厚玩防守，應該頂得順灌頂

小煩真係好撚煩

關佢咩事 佢又唔係奇蹟世代

小煩死得未

唔係唔緊要，最緊要係走到埋去打中

好煩呀可唔可以快快手復埋佢老母

好撚屈機

狼巴都好屈機 親生仔

而家追番先

星期四一推

《重煉傳說》第472章．虛淵

其實大部份的大招對決，都是在一瞬之間發生，因此這個回合實際經過的時間，也並沒有特別長。

由於戰況也實在是太過激烈，戲劇性的轉折實在是太多了，以致讓眾人都產生出一個印象：這個回合實在是太漫長了，就像是過去一整個學季加起來都沒有這麼長⋯⋯

但畢竟，這個回合還沒有結束。

而在浮空平台之上，還有一個人，不打算認輸！

已成瞎子的蔣小凡。

連續三記神木昇龍拳，都沒能把此人強返。DNLM。

即使蔣小凡擁有所謂的「不朽之體」，還是被天佑同學轟至重傷，本命紫府都已枯竭萎靡，難聽點說就是已經半廢了。

他已經沒有了雙眼，唯一威脅到天佑同學的「鬼厲的睚眦」已經使不出來了⋯⋯

天佑同學道：「蔣小凡，你還不打算認輸嗎？」

之前吃過一次教訓，天佑同學今次不敢提前慶祝了。他走到蔣小凡面前，發現他竟然還有戰意，心裏也是頗為驚訝的。

刑天也開口了：「算了吧蔣小凡。雖然我們都恨不得你死，好報你當日狠手強返小龍小虎他們之仇！不過你現在已經是強弩之末了，這副比乞丐還慘的樣子，看著我的氣都消了大半，再繼續欺負這樣的你，已經不過癮了。不如就這樣，一筆勾銷吧？」

「嘿、嘿嘿嘿嘿嘿⋯⋯」

蔣小凡的笑聲，邪異地拉長。雖然他現在已好比廢人，但不知怎的，聽著他的笑聲，眾人依然感到毛骨悚然。

「㗅哇！」

小冥可是天不怕地不怕的。他已經準備好要把這個麻煩精吃進肚子裏去了。

在持續的獰笑中，葉群似乎首先感到，蔣小凡身上的煉能力，似乎漸漸有著死灰復燃的跡象。

「難道他真的還有底牌？」

「天佑哥啊，你以為這樣就能夠讓我蔣小凡屈服了嗎？你對我還是不夠了解啊⋯⋯我蔣小凡是打不死的！打不死！」

說罷，他的前額裂開，流出一行鮮血來。

「一招全滅奇蹟世代，就很了不起麼？看我蔣小凡一招滅了你，那所有曾屬於你的風頭，都要歸於我了！」

蔣小凡突然面色一變。

Pish!

「為、為甚麼？徒兒距離新生王，就只差這一步啊！我⋯⋯可是我⋯⋯」

蔣小凡似乎在跟誰在對話。最初他的表情似乎非常不甘，然後似乎是被對方臭罵了一頓，罵得他縮頭縮腦的樣子⋯⋯

「徒、徒兒不敢！徒兒沒有忘記這次參加榮譽學季的目的，既然目標已經達到，徒兒便沒有必要再糾纏下去⋯⋯真、真的嗎？我真的有機會，可以洗去這一敗之辱？我知道⋯⋯」

最後，蔣小凡低垂下頭來，像隻鬥敗的公雞。

他那陰沉不已的目光，盯住了天佑同學。

「我還沒有認輸⋯⋯下一次，我們就在沒有強返機制的戰場上，決一個生死吧。」

天佑同學點了點頭：「好。我就等待這一天的到來。」

「嘿嘿嘿嘿⋯⋯不用等太久的天佑哥。」

「啪！」的一聲，蔣小凡把手中的生繡鐵棍，拍入自己側額的太陽穴！在他「砰！」的一聲倒在地上時，那一張陰沉可怖竹的嘴臉，仍然在直盯著天佑看而斷氣⋯⋯

蔣小凡，自殺強返。

這個時候，眾人的腕錶響起了等待多時的提示音。

戰鬥回合真正結束了。

「勝利了！」

眾人擁抱歡呼，喜極而泣！

刑天率著眾人，把天佑同學合力提起來，高高拋上天際！

「天佑哥萬歲！」

「接著到我了，接著到我了！」刑天舉手道。

眾人然後又提起了刑天，把他高高拋起來！

「刑天哥萬歲！」

「㗅哇！」

「小冥萬歲！」

眾人在顧著拋起小冥時，卻忘了接回從高空落地的刑天⋯⋯砰！

幸好，系統開動了防止隊員間自相殘殺的系統制約。

眾人情緒高漲到了極點，拋完了小冥之後，便又輪到葉群、三武侍，最後連木田圭佐都被眾人拋高了一次，這才盡興地作罷⋯⋯

草根戰隊獲勝升級，到達了第十七層之後，由於沒有對手，直接升級到第十八層！而這是草根戰隊第一次升級到第十八層，有獎勵！

這最後一層的首次升級獎勵，肥到嚇死人了！

首先就是每人一條總容量達到一千米立方的儲物腰帶。一千米立方是甚麼概念？目前現實世界最高的大廈，也沒有一千米高！

接著便是一整套六十四塊的UM第十四代的實驗室組裝版本浮空滑板！這UM公司的開發能力也真夠驚人，才過多少日子了，他們的皇牌產品又更新了兩代！

而且，這滑板套裝還包括了一張最高層級的VIP卡，可以隨時到訪UM的研發實驗室，要求客製化和無限升級自己的滑板呢。

畢竟大家的修為已經進入了浮空時代，御空的法寶將會變得越來越重要。這套滑板的升級，來得正是時候啊。

然後便是系統頒下的各種各樣的特權，例如是可以無視本部風紀隊的逮捕令三次（喂！），可以進入某些高階採礦寶地的權限，或可以隨時招喚某某強者的勢力支援的一次性使用保命卡等等，都是帝京本部各巨頭們，為了向草根戰隊表示好意而特別發出的⋯⋯

單是那個「帝京範圍內所有購物消費六折」，已經嚇死人了。買個漢堡包打六折可能覺得沒甚麼，但是買件神器法寶也是六折呢？

然後就是種種超新生級別的法寶裝備、防身道具、補身藥品，珍貴寶石，又或是帝京本部限定的技能及功法秘本⋯⋯諸如此類。

最基本的「貢獻點」獎賞，便是每人一千五百萬！

陳大星道：「好多⋯⋯我第一次收獎勵收到有點害怕了。」

「真的！我渾身都起雞皮疙瘩了！」

本來虛淵之瀑的首次升級獎賞，就是非常豐厚的，而且層數越高，獎賞的豐厚程度更是呈指數式上升。第十八層的獎勵，本來就是為了培養團戰冠軍級別的真正精英而設，對帝京來說，把資源集中在栽培頂尖精英，是理所當然的事。

木田圭佐代替白熊戰隊道：

「浮空滑板我們就不要了，讓你們保存著一整套吧。反正我們幾個在最後一戰也沒甚麼貢獻。也不用擔心波波夫老大，我們幾個會湊一份大的給他。」

大家都像在開派對般有說有笑，手舞足蹈，不久之後，浮空平台又向上升了。

這一回，是上升到了超過虛淵之瀑的頂部。

大家看著那由平緩漸變奔流而下的壯麗流水，都被震驚的目瞪口呆了⋯⋯

更為目瞪口呆的還在後頭。

在虛淵之瀑的頂部上游，竟然是一個寬闊到有如大海的巨湖。而巨湖的中心，則是一個大到幾乎看不到邊際的環形瀑布！比虛淵之瀑更多更猛的水流，從內部激瀉進一個完全漆黑的深淵中⋯⋯

而雖然這環形瀑布的水流如此猛烈，傾瀉而下時，卻是沒有發出一丁點的嘩啦水聲，好像聲音都被這個環形深淵所吞噬了似的。

「好壯觀的環形瀑布地貌⋯⋯相比起來，虛淵之瀑真是小兒科啊⋯⋯」刑天道。

草根戰隊的浮空平台，就停在這深淵之上。

「這裏就是任務地「虛淵玄潭」中的「虛淵」了。本來，新生王的最終戰，就是在虛淵之中舉行的。」

一把不應該在這兒出現的熟悉嗓音，在完全寧靜的環境中，顯得特別清晰。

來者未必人人都認識。不過天佑見到對方，雙眼便隨即閃閃發亮。

「詠琪學姐！」

眼前這位穿著帝京制服，笑容可人的短髮美女，便是天佑同學在天草堂中的熟人，有「天草三美」稱號之一的詠琪了。

「你好，天佑學弟。很高興可以在此處跟你見面。」

「詠琪學姐！你怎麼有空過來了？狀元王戰不是還在繼續嗎？」

詠琪笑著搖頭：

「我是走行政路線的，論戰鬥能力，是遠遠不及你的楊穎和連志玲學姐啦。若不是在團戰階段被志玲和小穎拖著過關了，我還到達不了第四階段呢！我也是剛剛被淘汰了，回到行政總部的崗位上，才聽說到你們這邊的事！因此我就趕緊要求上級派我前來負責宣告成績，而正好我的上級也有同樣的意思⋯⋯畢竟我跟天佑學弟也是熟人了，是麼？」

「當然了！想當日在入學測試時，就是被你首先招攬了，我才會決定進入天草堂的。」

「能夠邀得你的加入，是天草堂之福。」詠琪眉開眼笑地道。

「那麼志玲學姐和楊穎學姐目前的戰況如何？」

「她們兩人都很厲害呢！到目前為止，僅剩下兩名三年級生還在繼續進行任務，而小穎就是其中之一！而志玲的表現，更是讓所有評論家都大跌眼鏡！她在第四階段一口氣強返了三個去年的前十份子，如今已成為了本屆狀元王的熱門人選之一了！她很有機會成為第一位出身自天草堂的狀元王！」

「志玲學姐果然是變態的啊⋯⋯」天佑同學摸著下巴，連連點頭。

（詠琪額頭出現幾條豎線，心想：這是讚美之詞嗎？）

「閒話我們慢慢再聊，讓我先把工作順序完成吧。」

詠琪走到眾人中間，然後朗聲道：

「草根戰隊的各位學弟學妹們好，我是詠琪，是帝京官方派來的新生王任務代言人。我在此先說出重點吧：我是來替校方向各位宣佈，本年度的新生王團戰階段，已經提前結束了。」

「真的是提前結束了。」

「跟羅傑斯所說的一樣。」

大家似乎都沒有太過驚訝的樣子。眾人的心裏早已在砰砰的跳，正在期待著甚麼了。

這個投票終於可以曝光了。《重煉傳說》我最喜愛角色(第一季總選) 最多同時選十人!

盡讀者責任票已投

天佑派四個重煉、雪琪楊穎兩個女角、再加埋大仲馬

想問下黃泉2大概幾時有書

我希望11月底前出得到

暖巴 1000立方米唔係10m x10m x 10m?

乜撚野係一千米立方

小學無讀過書

1000x1000x1000係1km^3

立方米就聽過
米立方係乜春

係我鳩咗

無袁偉德，無阿暖，fail

是但啦，法寶的功能本來都唔講邏輯

多謝你提出

只係出書，定vip一樣會有文？

睇既時候都覺得怪怪地, 當時都諗唔到即係幾大, 無深究
其實都好少用一千立方米表示

一立方公里咪得囉

係要用一重既話, 每邊長一千米既立體好似都順 D

睇到第二季標題
天佑係唔係搶新娘

我只係聽過 一立方公里 ／ 立方千米

《重煉傳說》第473章．天字煉玉符

詠琪把柔軟的秀髮撓到耳後，道：「讓我把官方的意思跟大家解釋一下吧。」

「按照原來的系統設定，虛淵之瀑並不是團戰的最終任務，甚至不過是過場式的獎勵型任務，為最終戰暖身用的。」

「可是，自從被花旗分校奇蹟世代，製造出所謂的「奇蹟障礙」之後，這個任務的通關難度和殘酷程度，便驟然提升了不知幾倍，遠遠超過了官方的預期。」

「本來，只需要在底層混戰中脫穎而出，就可以獲得最終戰的資格；可是在奇蹟障礙的阻撓之下，變成熱門戰隊之間反覆互相激戰，其戰況可以用「慘烈」二字來形容，甚至出現了我們不想要見到的永久性折損⋯⋯」

「不少本來有力爭奪團戰冠軍的熱門戰隊，都因為承受不住奇蹟障礙的折騰，選擇棄權退出；而即使沒有棄權的，都已實力大挫，再沒有能力爭逐下去了⋯⋯」

「既然奇蹟世代已顯示出如此強大的宰制之力，官方也曾經熱烈討論過，團戰任務是否應該提前結束，而讓奇蹟世代奪得團戰冠軍呢？」

「而最終，奇蹟障礙還是被突破了。草根戰隊在這連場反覆惡戰當中，已經完全展示出壓倒其他競爭者們的強大，取勝的過程都是清脆俐落，並沒有任何倚賴運氣的成份⋯⋯」

「既然「最強」一詞已經沒有爭議，那接下來的任務，便再沒有進行下去的需要。由此，帝京內部已是一致決定⋯⋯」

「恭喜草根戰隊，獲得本榮譽學季，新生級別的團戰冠軍。」

「耶！」

眾人同時振臂高呼！

「草根堀起！」

詠琪很有耐性地，等待著草根眾人慶祝完畢。這確實是一項值得慶賀的大成就，畢竟在煉能力者生涯當中，只有一次機會可以獲得新生級別的團戰冠軍啊。

「我很期待團戰冠軍的獎賞啊！」

「我已經預備好了！用獎賞來淹沒我吧！」

詠琪被眾人逗得笑不攏嘴。

「團戰冠軍的獎賞是這個。」

詠琪把一張黑色的卡片，遞給天佑同學。

這卡片之上，印有「龍琦惠香」四個燙金大字。

「這是修行卡。憑著這張卡片，草根戰隊可以任意挑選32人，前往重煉強者「龍琦惠香」開設的道場，進修高階的團戰技能。」

「重煉強者！！！」

「在、在重煉強者門下⋯⋯學習技能？」

眾人的喧鬧聲，隨即炸翻了天！

詠琪道：「各位先不要太過興奮！這位龍琦惠香大人，是一位⋯⋯個性比較特殊的人。而且，即使有了修行卡，也並不代表一定可以完成修煉，一切⋯⋯還是得要看大家的表現，還有⋯⋯那位大人的意思。」

「即使只是一個機遇，也是可遇不可求的！重煉強者呢！」

「我一定要憑實力說服這位惠香大人，讓她把我收為親傳弟子！」

「你？替她洗馬桶還不夠格呢！」

「結果還是要利用肉體來色誘她嗎？」

「⋯⋯你為甚麼要放棄治療？」

詠琪道：「補充一句，志玲當年在拿到新生級團戰冠軍後，也曾跟她所屬的戰隊，到過龍琦惠香大人的門下深造呢。」

天佑點點頭：「哦？原來是這樣啊⋯⋯我正在依著志玲學姐走過的路前進呢。」

「不過團戰冠軍就只有一項獎賞嗎？」智孝問道。

詠琪道：「還有第二項：草根戰隊的所有成員，均可直接獲得進入帝京本部的資格。即是說，你們已經確認可以獲得「終身學席」，不用擔心在分校六年後要被「畢業遣返」，廢除煉能力後返回現實世界，或是要選擇成為煉界移民了⋯⋯」

進入帝京本部資格，這是每一個帝京學生們，都想要拼命在就學六年裏達到的成就，尤其是在高年級學生當中，「本部資格」可是頭等追求的大事。

不過目前草根眾人還是一年級生，對於「畢業遣返」這事兒還是太過遙遠，所以也並沒有太過興奮。畢竟大家對於「帝京本部」，還是個完全的未知啊。

詠琪道：「各位放心，雖然官方系統發出的獎賞只有兩項，可是各位所屬的組織和分校等等，則肯定會發出讓大家滿意的豐厚獎賞的。不過由於新生學季已經結束，已經沒有必要趕及在休整期匆匆忙忙送出獎勵了，大家可以待回去之後，再慢慢領獎。大概你們所屬的分校和組織，都會為大家舉行頒獎儀式吧。」

「好威哦！」

「媽媽！我終於要成名了！」

「慢著，剛才詠琪學姊不是說「新生學季已經結束」了麼？難道說⋯⋯」

在眾人印象中，團戰之後，不就是新生王最終戰嗎？

詠琪點了點頭，道：「相信大家都已經猜到了。在虛淵之瀑這個任務裏，由於奇蹟礙障的存在，已經逼得所有的熱門強者，互相爭戰到淋漓盡致的地步。基本上，優勝劣敗，已是十分明顯。而且即使再開放一個「新生王決定戰」的任務，大概也沒幾人還有足夠的健康和戰鬥狀態去參戰了⋯⋯也因此，帝京內部已經作出了一致的決定，本年度的帝京新生王，是屬於⋯⋯」

「天佑哥！」

眾人又把天佑同學提起來，高高拋向天際！

拋到過癮之後，眾人才把他放下地來。然後便是葉群和三武侍等女同學，一擁而上，紛紛獻吻！

「天佑哥，恭喜你！」

「主人最棒了！」

天佑同學意猶未盡啊。他在盯著詠琪，在流口水呢。

「詠琪學姐⋯⋯」

「你、你想怎樣？」詠琪俏面一紅，模樣剎是可愛。

「學姐，你不為我感到高興嗎？」

然後天佑同學做出了一個嘟起嘴唇來的表情。

詠琪俏面一紅，笑著反問道：「目前這個浮空平台之上，還是在直播中的，我想全帝京的目光都已經集中在這兒了。你就不怕你志玲學姊的大湯勺嗎？」

「⋯⋯攝影師大哥，可以把我剛才的表情剪掉嗎？」天佑同學淚流滿臉。

「志玲學姐當年，也有拿下過新生王嗎？」

「好像沒有。聽說她那一屆的競爭也很激烈，最終好像是敗給了高伊分校的三日月同學。」

「哈！這一次，我可以向她好好炫耀了！老子如今可是新生王了，連志玲，給我乖乖聽話！老子肩膊酸了你就乖乖鎚，老子口渴了你就老實掏出⋯⋯」

「志玲知道你拿下了新生王之後，希望她不會因妒成恨，把你暴打一頓之後，再扣起所有天草堂發下來的獎賞吧。」

「⋯⋯詠琪學姐，你就讓我自爽一下不行嗎？」天佑同學渾身發抖了。

「不過新生王的獎賞，又是甚麼呢？」

詠琪恭恭敬敬地，把一塊玉符以雙手遞給天佑同學。這塊玉符，大家都熟悉得很了。

「咦？煉玉符？」

煉玉符，就是讓持有者可以參與狀元王競逐的入門信物。即使擁有玉符的人只是新生，也同樣有效。

天佑同學抗議了。

「喂，這種東西，本少的儲物腰帶裏都已經收集了不知幾百塊，分發出去的話，幾乎半個香山分校的同學們都可以參加狀元王戰了。我的新生王獎賞，竟然是一塊垂手可得之物？」

詠琪搖著頭道：

「這不是一般的煉玉符，而是「天字煉玉符」。你看看玉符背面，印著一個「天」字。」

天佑同學翻轉這玉符一看，確實有個「天」字在背後，跟一般煉玉符不同。

「手持天字煉玉符者，除了可以獲得參與狀王元挑戰的資格外，還可以越過外圍淘汰賽，而直接進入百強戰。每一年，就只有新生王可以得到天字煉玉符呢。」

「直接進入狀元王的百強賽！」

「那就是說，持有天字煉玉符的天佑哥，已經等同於取得狀元王的前百名了？」

「逆天啊！」

詠琪道：「正確來說，是百強賽的外卡資格。天佑學弟將會是百強賽的第一百零一人，他將會跟總成績排名第一百的同學比試一場，勝了才是真正的進入前百。」

詠琪又補充道：

「不過我稍稍撥一下冷水哦，歷屆的新生王中，能夠勝出這一場比試的，在過去二十年來，只有三個人罷了。」

「以天佑哥來說，應該也不難吧？他一劍就爆掉三個奇蹟世代啊！」

「對！我看天佑哥應該可以直接拿下狀元王呢！」

詠琪道：「要是天佑學弟真能拿下狀元王，那就真的是創造歷史了。」

「嗯⋯⋯」天佑同學在托著下巴，認真思考了。

詠琪心裏不禁一怔：此人不會是野心如此巨大，真的想要在今個學季就染指狀元王吧？

「要是我真能拿下狀元王的話，到時候，詠琪學姐的恭賀之吻，應該跑不掉了吧？」

詠琪俏面一紅，心裏啐地小罵道：原來是在想這種有的沒的啊⋯⋯

「你要是真能拿下狀元王，或許我到時想要吻你，你都要嫌棄了。」

「怎麼會啊？是詠琪學姐呢！呃，拿下狀元王才要求一個吻，會不會太便宜了？應該要⋯⋯」想著想著，天佑同學又流口水了。

詠琪也懶得理他。不過在她心裏有把聲音自問，要是天佑真的拿下狀元王，到時候他想要為所欲為，自己又該以甚麼理由去拒絕他？

我初步暫定實體書起碼快VIP三個月

劇透是不應該的

劇情推進

我都想劇透
忍緊手第一季完買VIP

好爽呀，睇住葉群打黎強面
不過奇蹟世代係咪已經變成廢人

推啊

草根戰隊最後全員24人直接進入無誤

諗起暖巴

團戰終於完晒
希望之後會更加精彩

點解投票果到無詠琪姐姐 搞到要將佢放係「其他」

《重煉傳說》第474章．煉玉符交易

詠琪道：「好了，團戰冠軍和新生王的官方宣佈已經完成了，我要做的事情已經大功告成了。我們這就前進到下一個階段吧。」

「下一個階段？」

「不是可以回家放假了麼？」

詠琪叉著纖幼的腰肢，沒好氣地解釋道：「你們手上都應該最少有一塊煉玉符吧？你們忘記了這塊玉符的功用嗎？」

「參加狀元王戰？」

「我、我們真的可以參加狀元王戰？」

詠琪道：「當然！煉玉符和狀元王戰資格，是整個榮譽學季的重中之重！身為新生王的天佑同學，自然要為擠身百強而努力下去；至於其他人，不管你們是否擁有跟高年級們競爭排名的能力，即使只是在外圍淘汰賽露一下臉，甚至只待上一秒就被強返，所獲得的好處，都是無比巨大的！」

「此話怎說？」刑天問。

「其實呢，新生級別的任務，跟狀元王級別的，根本是差天共地的兩個水平！在狀元王級別的任務，單是說任務進行的地點，便都是一些可以大大促進修為成長突破的寶地，或是可以造就某些突破契機的特殊地域。在那些寶地上，只是吸一口那兒的空氣，感受一下當地的磁場，對欠缺在外冒險經驗的新生們來說，或許就是原地突破三級，從此脫胎換骨的奇遇了。」

「除此之外，還有獎賞呢。單是以煉玉符而換取的外圍賽資格，獎賞就是一千瓶的神賦香油，一個「養命山」D級自修室修煉一個月的權限，以及十枚下品養命石。或許你們都沒有聽說過這些道具，可是我告訴你們喔，你們把手頭上所有得到過的獎賞全部變賣掉，也買不到一枚下品養命石。因為道具的使用級別不同。根本沒有人會用養命石去換新生級別的東西。」

「還沒有說，你們可以在外圍淘汰賽之上，跟那些在早階段不幸被淘汰，但有資格參與敗部復活的高年級生，同場競逐「狀元王千人榜」的名額！雖然坦白說，以新生的水平，想要戰勝那些可能達到天驕級別的高年級生，機會十分渺茫，可是，僅僅只是感受一下高手的水平，對日後修為往上突破，也是大有好處的。」

「所以說，煉玉符比甚麼都重要！」

「這是煉能力者們在突破到本命天賦覺醒後，煉能力再上一層的重要機緣。在新生學季就拿到煉玉符，跟拿不到的，兩者在其煉能力者生涯當中，將會由此產生出巨大的實力差距啊⋯⋯」

眾人聽了詠琪的講解後，都被震驚得一時無言。高伊三武侍和原白熊戰隊的幾人還算好些，因為他們早就在分校接受過有關的訊息了。

反而出身香山分校的大夥兒，直到如今才確切了解煉玉符的重要性。大概在榮譽學季開始時，香山分校根本沒有預料到，真會有新生拿得到煉玉符吧？

「本來還想說，這煉玉符其實只是雞肋般的一件道具，怎知道原來比起團戰冠軍獎賞更加重要⋯⋯」

天佑同學舉起手來。

「詠琪學姐，我想問一下，這煉玉符，我們每人只需要一塊就夠了吧？」

「對，每人只需要一塊，作為入門信物就可以了。」

「那麼說，如果我手中有超過一塊的煉玉符，可以把多出來的，分給其他沒有拿到的同學麼？」

詠琪點了點頭，道：「這正是我接下來會帶你們去的地方：煉玉符交易處。在哪兒，大家可以隨心意把多餘的煉玉符轉移給指定的對象。不過名額並不是一對一的，而是會有「兌率」的浮動。」

「那是甚麼意思？」

「轉移多餘的煉玉符，並不是無條件的。這將視乎獲贈煉玉符的對象，在榮譽學季的表現而定。一般來說，獲贈對象的成績越好，則轉換的兌率就越低。」

「比如說，天佑學弟想要把煉玉符轉移給一位在虛淵之瀑被淘汰的同學，則兌率大概是兩倍，即是付出兩塊煉玉符，就可讓對方得到一塊。」

「但假如轉移的對象，最遠只能走到霧影雪山，連團戰都進入不了，那天佑學弟可能就要付出十多塊或更多的煉玉符，才能夠讓他得到資格了。」

刑天摸著下巴：「這樣的設定也算合理，也有論功行賞的原意在啦。」

浮空平台開始高速移動。

背景快速閃過。

當浮空平台再一次停下來時，眾人發現自己到達了一個大操場似的集合點。

這大操場上，攘往熙來，吵吵鬧鬧的，就像是電視新聞上常見的股票交易場般。各式各樣的人，都在忙忙碌碌地四處奔走，或是在遠遠地跟誰在喊著一些暗號密碼，似乎是在分秒必爭地企圖促成最有利自己的交易。

詠琪道：「由於本屆狀元王競逐已經來到最後階段，基本上還有煉玉符可以交易的，就只剩下剛剛才結束學季的新生們了。所以你們在這裏見到的，都是一些熟悉的面孔啦。」

果然，眾人放眼一看，都是一些老熟人了。

比如孫藝珍、摩耶斯等人，看來都被大量的各路人物包圍⋯⋯他們在虛淵之瀑雖然都曾被強返而遭清空煉玉符，不過他們都是熟悉遊戲規則的人，大概在任務的後段，他們已留有後手，把首要目標改變為收集煉玉符，而不再輕易冒被強返的險了。

來到這兒，誰的煉玉符多，誰就是大爺啊。

眾人都非常忙碌地討價還價的樣子，這裏似乎不是大家聚舊閒聊的地方。

奇怪的是，草根戰隊貴為新科團戰冠軍，首次出席公開場合，竟然沒有引起騷動，甚至好像沒有人察覺到他們出現似的。

「草根戰隊！香山的驕儌！呵呵呵⋯⋯終於等到你們凱旋歸來了，我可是望穿秋水啊⋯⋯」

一名中年男子，笑呵呵地朝著草根眾人走來。

天佑同學和刑天對看一眼，又各自看了看其他同伴⋯⋯

「不好意思，請問你是誰啊？」

中年男子滿臉尷尬地撓著頭：「對對對，我忘了自我介紹。本人是香山分校副校長袁偉德，由於目前校長不在，本人暫時擔任香山分校的最高負責人。」

刑天斜著眼道：「啊，你就是那種老呆在自己辦公室裏，同學們一整年都見不到你一面，甚至都不知道你存在的那種遠離地面的高層嗎？直至有同學們贏得甚麼獎賞了，你就跑過來拍大合照，然後當成自己的功績？」

刑天毫不客氣的一番話，把袁偉德說得滿臉不好意思。

詠琪「咳嗯」一聲，打圓場道：「其實袁副校在背後做了很多工作，替長年弱勢的香山分校爭取權益，力抗傳統強校的資源壟斷。我曾有幸跟袁副校一起工作過，可以替他的人格作出擔保，他並不是像刑天學弟說的那種人啦。」

有詠琪這番話，眾人對袁偉德的質疑，才減輕了一些。

袁偉德擺擺手，道：

「其實刑天同學說得對。帝京，是屬於同學們的，而不是我們這些搞行政，搞政治的老人。我並不敢以高層自居，自問只是替同學們處理雜事，以讓大家可以專注於學習成長啦。所以我這一次來，也是抱著為大家包攬雜事的心情，絕對沒有搶風頭，佔功勞的意思。」

簡單來說，袁偉德就是來給予大家如何分配煉玉符的意見。

「我直接說結論吧：最終如何分配煉玉符，決定權是完全取決於草根戰隊自己。我只是想替香山分校的同學們講兩句，希望你們儘可能多留下一些煉玉符，好扶助那些後台勢力比較弱，但成長潛力卻是不俗的香山同學們。大家都是香山的未來，香山分校的堀起，就靠你們了。多一個人，多一分希望啊⋯⋯」

刑天看向天佑同學。

「天佑，你怎麼想？」

不過天佑同學似乎有事在忙的樣子。自從不久之前，他就只顧滑著自己的腕錶，都沒有搭理過任何人。

既然天佑沒空，同是隊長的刑天就替他作主了：

「袁副校長，雖然我對你本人還是沒有甚麼好感，不過你所說的事情，正好是我們願意做的。其實追溯起來，我們草根戰隊當初的成立，就是一班弱勢同學聚在一起，企圖打破名門子弟的壟斷啊！既然是人材，又同是香山人的話，我們還是很樂意在有餘力時多多幫忙一下的。」

刑天跟智孝等人算一下，戰隊目前共擁有的煉玉符數目。

「就分給香山分校一百塊煉玉符，夠嗎？」

袁偉德大喜：「那太好了！我這就命人擬出一張適合人選的清單來！我保證這張清單上的名字，都是公平公正地評選出來的，絕對不會有任何賣人情的情況發生！」

刑天道：「你敢在名單上滲水，中飽私囊的話，我叫我爸弄死你！」

「不敢不敢！」

「有這一百塊煉玉符的話，我香山分校起碼就多培養出十名強者了！哈哈哈⋯⋯香山分校肯定會記住你們的無私奉獻，我們會擬定好相應的獎賞，報答你們的！」

袁偉德一拍手掌，一道完全沒有人察覺得到的結界，「啪」地消散了。

接下來，便有多達二十人，向著草根戰隊眾人跑來。

「草根戰隊歸來了！」

這二十人，都是分別來自草根眾人的背後勢力和組織，都是打慣交道的熟人。例如是葉群在玄重派裏的相熟師姐；刑天在天狼幫中的副手等等⋯⋯

畢竟香山分校是屬於放任型管理，同學們不像是高伊或是哥薩克般，對分校有強烈的歸屬感，大家的感情還是較偏向於組織⋯⋯

因此，眾人還是比較樂意把多出來的煉玉符，貢獻給組織啦。

霎時間，大家都忙得不可開交。

葉群對天佑同學的反常很是在意。他一直在滑著腕錶，表情憂心忡忡。

「天佑哥，你沒事吧？」

天佑同學道：「不好意思。戰隊對煉玉符的分配，可以全權交給小群和刑天負責嗎？我只有一個要求：小龍小虎、黑龍，凱寧等兄弟姊妹們，一個也不能漏掉。所有曾經對戰隊有貢獻的，也儘量照應一下。」

葉群點點頭，道：「我知道了，天佑哥，我會好好做的。不過天佑哥你⋯⋯」

天佑沒有讓葉群問下去，而是轉向詠琪：

「詠琪學姐，屬於我個人的那些煉玉符，扣除了分配給戰隊裏的兄弟姐妹們後，餘下的都貢獻給天草堂吧。至於如何分配，請給我作主。」

詠琪點頭。

刑天道：「天佑，你是不是碰到甚麼麻煩事了？你也不用向我們解釋，你就說一句，老子二話不說跟你走！」

天佑同學搖搖頭：

「刑天，我想你替我參加狀元王百強賽。」

要去救泰莉莎了

啲戲味出番黎，好感動

由低慢慢打上去

呢個位停得幾好 （好似第一次留言讚暖巴

放棄百強資格

終於有番以前睇重煉嘅feel
求唔好再寫團戰

劇情推進返既感覺
可惜就黎完season1

可唔可以1001之前加多更 好想睇。未讚快d讚 快d讚俾正評

仲有300唔夠既位
差43個 正評
放假有無加更就睇巴打造化

又要由最尾開始 扮豬食老虎

高伊三日月
睇黎係機甲系 ，變部巴巴托斯出黎

高達三日月

底牌傳說終於變番重煉傳說

底牌傳說

差31個 正皮

《重煉傳說》第475章．鬼厲的陰謀

從聯席會議外圈的觀點看來，位於會場中央的內圈，並沒有出現甚麼異常。在消音結界保護之下，從外邊只見到這眾多叱吒帝京的強者們，似乎有點劍拔弩張，怒目相向的樣子。

不過內圈的氣氛就是這樣啊。

當同學們在榮譽學季拼命拿取好成績的同時，內圈的高層們又何嘗不是在同時作出激烈的權力鬥爭？

然而，如果身在內圈的話，所見的就是完全不同的光景。

在內圈中，正在響起最高級別的「S級警報」：意即校內正受到了「足以影響帝京根基的重大威脅」！

只是，所有的系統警報，都被某人以結界隔絕了，以至完全無法傳達到外界。

竟然帝京最高級別系統警報，都能夠完全隔絕？這麼說來，豈不是把帝京校內的幾乎所有高層，都一口氣地騎劫綁架了麼？

這佈下結界之人，到底厲害到甚麼程度啊？

帝京本部風紀隊副總長「基爾」，非常清楚帝京警報系統的可靠性。因此，他跟幾名同是屬於防衛系統的高層，表情是最為震驚的。

「怎麼可能？即、即使是重煉強者⋯⋯不！即使是十名重煉強者聯合起來，都不可能令帝京警告系統失效！因為這關係到⋯⋯帝京的存亡啊！」

帝京⋯⋯不是煉界的霸主麼？

到底有誰，可以在覆手之間，便把帝京的核心掌握在手裏？

卡卡吹出了一個藍色的泡泡來。這藍色泡泡快速膨脹，直接穿透人身和桌椅等，直至擴大到完全覆蓋內圈之後，便「啪」的一聲爆破。

一個本來是透明的籠牢，被染成了藍色。

「人間煉獄籠牢！」

眾人驟然一片嘩然！然後隨即同時往上望。這人間煉獄籠牢，不是一直都掛在內圈的上空，像是在恐嚇著眾人般的嗎？

上空那個籠牢還在。

不過那個籠牢，是被更大的藍色籠牢罩住了。

一名身穿黑色道袍，背後駄著四把大劍，滿頭亂髮，粗眉大眼的高大男子，驟然成為了內圈所有人的目光焦點。

「咦？難道你們到現在才知道，本道人的「人間煉獄籠牢」，其實是有兩層的麼？」

「我知道。」叛蝶舉手道，「就我所知，可能還不止兩層呢。」

金摸著下巴，他跟其餘幾名重煉強者一樣，對這第二層的人間煉獄籠牢，感到十分好奇。

「大概這個籠牢，還不能夠完全截斷帝京的S級警報系統吧？⋯⋯在此之前，你應該需要在帝京本部各處，埋下各種法術之類的⋯⋯你為了今天，到底準備了多久？應該最少有十年吧？」

鬼厲道人點了點頭：「金，你在本質上，果然和本道人同樣邪惡啊。你能夠得出這個估算，顯然是已經模擬過，並成功了。」

「面對各種各樣的挑戰，是身為煉能力者的義務。」金笑了笑。

「埋了十年的伏線嗎？比我所知道的多季連續劇，都埋得要長啊。」小凌道，「現在就是要把謎底揭曉的時候了吧？」

鬼厲道人謀劃了十年的時間，就為了在此刻截斷帝京警報系統，騎劫內圈會議？

基爾怒指著鬼厲道人，道：「鬼厲！你這樣做，就是公然跟整個帝京為敵了！這比起你一直以來對帝京作出的破壞行為，加起來都要更加嚴重！你、你好大的膽子啊！」

鬼厲猛地一矋，瞪得基爾渾身一震。

「要是本道人喜歡的話，隨手滅了帝京，我連眉毛都不會抖一下。或許本道人的膽子，比你的頭還大一點點吧。哈哈哈哈⋯⋯！」

叛蝶稍稍「啊」了一聲，道：「是為了赤城劍藏嗎？」

就連小凌、金和卡卡，都看向了叛蝶那邊。

鬼厲道人哈哈大笑：「果然還是瞞不過你啊，叛蝶同學。我記得，我們還是學生之時，你就是劍神赤城最忠實的支持者，也是極力主張揭露赤城魔化真相的熱心份子吧？這麼多年過去了，你依然非常在意有關劍神赤城之事⋯⋯」

叛蝶道：「永遠堅持自己的追求，是煉能力者的本色。」

鬼厲道：「是麼？還是說，劍神赤城的血脈，本來就在你的體內流動著，因此你想要不在意，都不可能啊？第六世海倫娜的後人，赤城的第448代玄孫。」

鬼厲這番話，尤如投下一個大大的震撼彈！

「叛蝶⋯⋯是劍神赤城的傳人？」

就連金、小凌和卡卡，神通廣大的重煉強者，都不知道這個秘密。

叛蝶淡淡一笑。

「不是傳人，只是不幸地跟他們有血緣罷了。若我身懷劍神赤城的全部真傳，那麼鬼厲同學大可直接把我綁架就行了，又何必籌劃多年，大費周章，就為了獨佔即將出世的赤城劍藏？」

一個又一個的震撼彈，輪流拋出來。

傳說中劍神赤城未被發現的隱藏劍藏，終於要出世了？

而這⋯⋯便是鬼厲道人的目標？

卡卡笑到把身體都打三個死結了。

「鬼厲，你不要笑死我了。先不說你竟然搞出了癱瘓帝京警報系統這一手，的確是蠻有趣的。再加上你之前虛張聲勢，跟金對賭又甚麼的，目標就是要把我們幾個禁足在此，不要搞亂你獨吞赤城劍藏的陰謀？你的目的，真的就是這樣？」

鬼厲道人面色有點陰沉了：「有甚麼好笑的嗎？」

卡卡根本不理會鬼厲，自顧笑到滾倒地上打結了。

小凌還有滿有興致地看戲。金則沒好氣地道：「你想讓我們留下來，你就早說啊。我們都是些容易相處的人，你就開口說一句，說不定我們就大大方方的准了呢？那樣你就可以省下多少功夫啊？」

「有容易的路你不走，你就硬要搞那套甚麼賭局出來，好了，你看好的蔣小凡已經輸了，那怎麼辦呢？不是說蔣小凡勝過天佑，我們才要乖乖禁足嗎？搞得我們現在都不好意思留在這兒了，好像不跟你作對搗亂，就是不尊重賭局結果似的⋯⋯唉，那個天佑也是的，怎麼偏偏就贏了呢？」

金這麼一番話，說得鬼厲道人亂髮飛舞，滿臉漲紅。

小凌道：「鬼厲啊，你這個小傻瓜！你怎麼以為所有人都對甚麼赤城劍藏感興趣，一定要跟你搶不可啊？你看叛蝶姐姐，她身為赤城的後人，都沒打過劍藏的主意啊？」

叛蝶點了點頭。

「我只是對揭露赤城真相感興趣。對他的劍藏麼？不好意思，他的路數跟我的本命天賦不契合，我得來也無用。」

鬼厲道人的表情和目光都變得陰陰沉沉的。他冷冷道：

「你們也裝夠了吧？你們本人或許真的對赤城劍訣沒有興趣，可是⋯⋯你們的傳人又如何？」

鬼厲道人盯著叛蝶：

「你若是沒有打赤城劍藏的主意，為何在修煉學季時，就悄悄引導你的徒兒去解封有關赤城秘密的多年禁制？還讓他把赤城劍訣的前半部九訣都學會了？這一切，難道就不是在造就他接收赤城劍藏的準備功夫？叛蝶同學，你也藏得很深啊！」

叛蝶「哼」的聲，道：「你好像倒果為因了，不過從結果來說，也是差不多的樣子。」

接著，鬼厲道人一一環視金等三人。

「至於你們，哼！海倫娜第六世任務，跟赤城魔化真相以及隱藏劍藏都是密切相關的，你們悄悄把任務交給這位天佑同學，目的為何，還不明顯？」

金和卡卡對視了一眼，都聳了聳肩。

「哎啊，我們的陰謀被看穿了。」金一臉可惜地道。

「被這個弱智的識破了計謀，那我們豈不是被打臉了？」卡卡嬉皮笑臉地道。

叛蝶道：「鬼厲同學，我倒是很想知道，你到底打算用甚麼方法，去開啟赤城隱藏劍藏？即使劍藏已被解封，可是要成功進入，也不是那麼容易的。」

鬼厲道人道：「叛蝶同學，你不用替本道人擔心。本道人並不是解密高手，不過我倒擅長掠奪解密高手們的成果。不久之前，好像有一組來自「異界異能研究所」的出色研究員，已經成功進入劍藏之內了。呵呵呵⋯⋯當時正好我的門人路過，見證到了這萬年難得的一幕⋯⋯」

鬼厲道人故意一頓，然後挑釁地盯住了金。

「那位研究員，聽說是一名非常性感的美女⋯⋯啊，好像還是金你的同屆同學呢。」

金那常年嘻嘻哈哈的表情，瞬間僵住了。

而從小凌的身上，漸漸滲透出一股恐怖的氣場來。

「哎啊！本道人不會在無意之間，暴露了金的一些不能說的秘密吧？小凌，不用謝謝我了，抓到你老公的小辮子，不過是巧合罷了。」

小凌盯著鬼厲道人，一字一頓地道：

「要是你敢傷害我最好的朋友，老娘當場就把你一掌拍死。」

劍神峽谷。

天佑同學正駕馭著浮空滑板，全速進入劍神峽谷深處⋯⋯

他查看一下腕錶的訊息，並沒有更新。他再看一遍剛才一直讓他憂心忡忡的那條影片訊息。

影片中說話的，是異界精靈彼拉。

「天佑同學！我和泰萊莎在劍神峽谷的隱藏劍藏之內，被人暗算了！金這混蛋完全沒有回覆我的訊息，所以我只能夠找你了！快來！泰萊莎有危險！你、你來到劍神峽谷之後，在這個座標，找天草堂的馮強，他會為你帶路的！」

突然間，畫面中劍光一閃！

彼拉被深深的砍了一劍，血花四濺！

接下來，遠處傳來泰萊莎的尖叫聲。

「哇！」

影片驟然終止。

天佑同學根據彼拉留下的座標，在峽谷深處找到了一個掛著天草堂旗幟的帳篷。

彼拉口中的馮強，跟天佑同學也算是相熟了。在修煉學季時，天佑和蕾安一起在劍神峽谷採礦的這一段時光，就每天都有跟馮強打交道，因為他就是把挖來的礦石換成貢獻點的負責人。

天佑同學衝入帳篷之內。

只見裏面的人，全部都倒在血泊之中。

「馮強大叔！」

唔好停啊

好睇

想問如果出黃泉2 書局會唔會有得買?

會優先俾我網站預購先, 有剩先可能流出書店

仲有25個正評加更

仲有23個

差16個 聽日就有得睇多篇

突然好睇咗好多

加速

唔好再乜鳩都做天驕 到最後又比人打爆
你話實力強都好 天驕呢個字 難聽過屌老母

寫多d 原創角色 唔好再抄 動畫電影名

收到你的意見

係咪多左人睇定分身黎 竟然重有三百幾正評

應該你先係分身吧？

暖巴加油

多正評有乜問題

其實之前都有 有成450個或上既正評

幾時開波廢咗小煩

其實VIP少留言 但係都會正評 想阿暖加更架

9個炸

8個

《重煉傳說》第476章．你到底是誰？

「天佑同學，這兒！」

包裹成木乃伊般，巴掌大小的異界精靈，在帳篷的一角，向天佑同學招手。

「彼拉！你還沒死啊！」

可是馮強叔已經⋯⋯

這裏並不是榮譽學季的任務地點，並沒有強返機制，死了的話⋯⋯

「放心，他們的身體並沒有消失掉，即是說並未強逼返回現實世界當凡人，還有得治啦。」

「那我們要先把他們送回天草堂⋯⋯」

「我已經聯絡過天草堂那邊，他們正在派人過來了！我們不能在這裏耽擱時間，走吧！泰萊莎博士就只有你才能救啊！」

彼拉連拉帶扯的把天佑同學弄出帳篷，然後便著他跟著牠走，深入劍神峽谷的更深處。

「泰萊莎怎麼啦？」

「泰萊莎目前的情況很危險！唉⋯⋯我也是好不容易，才能夠在那些壞人的眼底下逃出來的啦⋯⋯」

「你們到底招惹到甚麼人了？」

「我們沒有招惹到誰！我們只是發現了赤城劍藏的「秘密底層」的進入方法！可是我們被跟蹤了，現在泰萊莎正被他們挾持著，要她供出打開劍藏的解密程式！」

天佑同學這時才漸漸記得，早在學季間休息時段，天佑同學返回現實世界時，就曾跟泰萊莎打個照面。這也是他跟泰萊莎的最後一次見面了。

那時候，泰萊莎跟天佑同學說過甚麼來著？

「⋯⋯該死啊！這不是泰萊莎曾經親口跟我說過的麼？她最近常常忙得不見影蹤，不就是為了尋找劍神赤城的隱藏劍藏的事？」

彼拉雙目閃出精光。

「哦？原來泰萊莎博士已經跟你提起過這件事了？」

「對啊！我當時還跟她說，劍神赤城是否真的曾經魔化，答案就在我的手上！我可就是在煉氣塔上解開劍神赤城真相的人啊！可是她當時⋯⋯大概只把我的話當成是開玩笑吧。」

彼拉道：「原來赤城魔化的確切證據，真的在你手上？」

天佑同學一臉狐疑地，盯著彼拉的眼睛：「你在說甚麼啊彼拉？我解開了那個隱藏任務的事，你和光頭校長不是都知道的嗎！」

「啊⋯⋯對對對！我當然知道。可能是我受驚過度，甚麼都忘了。」

「我們三人還曾經為此發過毒誓呢！要是把這個秘密說出去的話⋯⋯便會有甚麼報應來著？」

「啊，這個、這個⋯⋯」

「要是誰洩密的話，就要戴上貓耳貝殻，腦漿融化而死，是不是？」

「當、當然了！這麼重要的事，我當然記得。」

天佑同學內心冷笑一聲。

「可是彼拉啊⋯⋯你在傳給我的影片訊息中，不是被人襲擊，受了重傷？怎麼還可以飛得這麼快啊？」

「呵、呵呵⋯⋯異界精靈復原能力比人類要高，這點小傷，很容易就治好了⋯⋯」

彼拉把天佑同學帶到了一個非常隱蔽的地點。

「這裏就是泰萊莎博士當時發現的隱藏劍藏入口！」

只見地上有著一個非常顯眼的，有如劍神峽谷縮影般的交叉型地裂。圍繞著這個地裂，各種各樣的儀器和法陣等等，似乎有被大肆破壞過的痕跡，毀壞的碎片散落一地。

天佑同學的鼻翼動了動。

「還殘留著泰萊莎身上的氣味。大概在最近一段長時間裏，泰萊莎姨姨都在這兒餐風露宿地拼命著，就為了進入隱藏劍藏吧。」

彼拉道：「泰萊莎博士最大的心願，就是要破解劍藏的最終秘密，並取得傳說中赤城魔化後的功法傳承！她不愧是煉界中都難以一見的天才，她領先了各路勢力的競爭者，成為了首個進入隱藏劍藏的人！我們絕不能夠讓她的心血，被那一群趁火打劫的傢伙搶走啊！」

「當然！欺負泰萊莎姨姨的人，一個也不能放過！」

可是，天佑同學看著這個地裂，只覺得一頭霧水。

「泰萊莎姨姨有沒有留下進入劍藏的方法？」

「有，當然是有的。可恨的是，那班人也怕被別人黃雀在後，因此在跟著我們進入劍藏之時，已順道把泰萊莎博士的解密迴路毀掉了！也因此，現在能夠進入隱藏劍藏的，就只有天佑同學你了！」

「我？」

「對！因為這個劍藏，本來就是設計成只讓赤城的傳人，才能夠進入的。天佑同學，你不是得到了赤城劍意的真傳，並已經把歷來被譽成無法練成的赤城劍訣，修煉到第九層的大成，並且已經達到九意歸一的境界了麼？你，就是劍神赤城的唯一傳人啊！」

「天佑同學，把你的劍，插進地裂之中，然後使出你的九意歸一，進入劍藏吧！」

由於掌心蓮的屬性，並不是飛劍，因此是不能夠用來使出赤城劍訣的。

天佑同學把僅剩下半把的赤劍，插進地裂的中心點。

「赤城劍訣．九意歸⋯⋯」

赤劍劍柄黑芒一閃！

異族原石的異空間撕裂。

天佑同學出現在彼拉身後，他的赤劍劍鋒，已經抵住了彼拉那如食指般粗幼的脖子了。

「你到底是誰？」

「你、你在發甚麼瘋啊？天佑同學！我是彼拉啊。」

「既然入口已被破壞，那你又是如何從隱藏劍藏中跑出來的？」

「這、這⋯⋯泰萊莎早已預備好退路，她已經算好了離開劍藏的傳送公式了⋯⋯」

天佑同學冷笑一聲：「你連光頭校長就是你自己都不知道，又對你應該非常想要的貓耳貝殻一無所知⋯⋯你要騙人，也該多用點功啊。」

「⋯⋯既然被你識破了，那就沒辦法了。」

假冒的彼拉，脫去了裹在身上的紗布⋯⋯牠的體型驟然膨脹，回復了正常的人型。

這是一個尖下巴尖耳朵，模樣像極了異界精靈的俊美少年。他渾身赤裸，全身上下沒有一絲毛髮，皮膚光滑，背後還長著一雙發光的翅膀⋯⋯

「讓我見識一下帝京新生王的實力吧！」

篷！

一記峰火掌心蓮，把此人燒到只剩下一雙翅膀罷了。

天佑同學撓撓頭：「一時下太重手了，我忘了這裏已經沒有系統強化機制。我應該留下活口，讓他招供才是啊⋯⋯」

缺乏在外行走和面對真正敵人的經驗，讓天佑同學犯了一個新手的錯誤。

四周一直保持寧靜。

「看來這人妖並沒有同黨在附近埋伏著啊⋯⋯不是有點奇怪麼？」

既然這個彼拉是假冒的，目前的情況，就讓天佑同學撓頭了。到底泰萊莎遇險一事，是不是真的？又或是，這一切的佈局，只是為了把他引來劍神峽谷？

然而，天佑同學已經來到了劍神峽谷，佈下陷阱的人，為何又沒有出現？難道，主謀剛剛已經被他殺了，危險已經完全解除了？

「是不是陷阱我不知道，可是，要是泰萊莎真的遇上危險，我就連一秒鐘也不能浪費！」

天佑同學把赤劍插進地裂之中。

「赤城劍訣．九意歸一！」

天佑同學的身影一閃，消失了。

他只覺得眼前一眨，下一個瞬間，便來到了一個地下迷宮當中。這迷宮似乎有人使用了高階的照明法術，整個天花板都在發出柔和亮光。

「這裏就是劍神赤城的劍藏傳承？」

從石砌的通道彼端，似乎傳來了好幾個嘈雜的聲音來源。

「咦？聽聲音，似乎已有不少人成功進入了！難道我剛才激活的那個，不是劍藏的唯一入口？但奇怪了！難道還有其他人，把赤城劍訣練到了九意歸一的境界？」

突然有幾對焦急的腳步聲朝向天佑同學的方向走來！他連忙把身影躲藏在轉角後。

「豈有此理！這甚麼隱藏劍藏的地下秘層，怎麼竟然會搞成個大迷宮的樣子？我們在這裏繞來繞去，同一樣的地方已經重覆走過五、六遍了，到底他把傳承藏在甚麼地方！」

「劍神赤城生前定是個城府甚深的人！各種偽裝成傳承的陷阱，層出不窮，即使再怎麼小心，還是會中計！我們已經死傷了逾半的兄弟了！再這麼下去，還沒搞到甚麼有價值的寶物，我們都要全滅在這兒！」

「還沒說，我們還要躲過來自帝京的人！畢竟劍神峽谷算是由帝京控制了多年，如今赤城劍藏開放，名義上是誰都能夠進來，但帝京怎麼可能沒有私心？不過他們的進度似乎比想像中還要慢啊，劍藏都開放了好一段時間了，還見不到他們大舉過來封場？」

「封場麼？哼哼哼⋯⋯那也要得問我們聖心學園的人願不願意？」

「要是把那些不受控制的重煉強者排除在外，長駐在帝京內部的強者根本不多，並不值得懼怕！」

「對！即使帝京真的派出重煉強者過來，那又如何？我們聖心也有足以跟他們齊名的「雲端使徒」啊！」

這一班自稱是來自「聖心學園」的人，逕自走過，並沒有發現天佑同學。

而就在他們走得還不遠，在某個通道分支深處⋯⋯

「終於找到了！」

「這是那個叫泰萊莎的研究員，所留下的運算痕跡！我在虛擬網絡跟她針鋒相對了這麼多年，在多個頂尖煉界發現上跟她鬥個你死我活⋯⋯這編寫程式的手法和習慣，我絕對不會看錯！肯定是泰萊莎！」

「情報果然屬實。這裏果然被異界異能研究所的人，早著先機了。希望她還沒有把傳承得到手！我們馬上激活傳送陣，把這婊子直接殺了，再把她的大腦接入我們的中央伺服器，代替她把最後的工作完成吧⋯⋯嘿嘿嘿⋯⋯」

悄悄跟在後面的天佑同學，聽到這班人竟然想要傷害泰萊莎，心頭就起火了！

就在此時，有人喊了一聲。

「赤城劍訣！」

咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓！

通道之內，霎然充滿了霸道無匹的劍影！血花瘋狂飛濺。

「這是⋯⋯第一境界的赤城劍訣，卻是比我的九意歸一，還要厲害無數倍！」

仲有6個正皮就有加更

出住今日果篇先啦

第一境界都咁勁

5個5個

5

3

Goal

350

新讀者入場支持

加更加更加更

作者抄親名既角色, 雖然明文上佢地性格都有參巧原著, 但硬係覺得作者唔係好妥佢地, 全部都係故仔裡面 2 打 6

天驕我又覺得無乜問題, 故事都強調好多次, 天驕係好多, 但係可以生存落去既, 反而好少, 正正係天驕之間既爭鬥最激烈, 其他下面既所謂天才, 相對黎講已經多到死極都有

錯左少少, 天驕設定原本唔係好多, 一年都得一兩個, 而且即使得一個天驕級, 都唔一定可以做到新生王, 天佑呢年就突然多到隨手都有咁, 而原因都講左, 唔計天佑原本得 3, 4 個, 奇蹟世代果幾個係科技谷出黎.

我而家覺得有 bug 既係.
天佑之前明明谷到五癆七傷, OP 道台因有奇遇練左出黎, 但曾經谷到爆晒, 未修理完, 又連場大戰谷到裂番晒.
但仍然不斷越級挑戰, 係咁谷道台, 理論上已經有嚴重隱患, 應該某 D 位就會發作.

即使結番丹, 跟基已損, 我一路等緊天佑幾時有奇遇又去搞番, 之後先一路上.

點知乜都唔使, 完美結丹, 無啦啦已經可以屈機? 即使靠兩粒丹已經夠屈機, 但已經完全無提佢早就內傷既事實.

我當佢而家靠佢殘殘地已經夠 OP, 唔通之後仍然要砍左佢再重練多次?

其實佢裂左之後好似唔知食左咩定煉化左咩令道台有陣膠痴返實
但都好似無乜點提到比時間佢復原又係咁燒

出文出文

按慣例聽日有350正評加更

記得. 但合理地當佢係傷口, 要時間休養等佢痴番實
未痴番實就係咁燒, 合理地諗係會散

唔好用常識去諗一年設定上現實唔存在嘅野好嗎
你咁講同問煉能力係bug有咩分別

加更了

唔係星期一咩 聽日有一 更 後日都一更

聽日星期五咋

我感受到草根的奇蹟呀，居然可以突破到奇蹟350正評障礙

Ching加更左係邊

準備今日加

唔好意思 😂😂😂我仲以為聽日係星期六了

推一推等加更

《重煉傳說》第477章．吻

待巷道中的屠殺停止，回復一片寂靜之後。

天佑同學稍稍伸出頭來，偷窺一下。

剛才那班自稱聖心學園的冒險者，已經變成了碎塊，鋪散在石砌的地上，然後漸漸消失無形。本來茶黃色的泥石磗牆，竟被全染成了鮮血之色。

好狠的劍。

而在血泊之上，有一名個子高挑的中年男子，背著天佑同學，傲然站立。他長髮及腰，濃眉長鬚，穿著一身古代大俠似的錦繡長衫，手上持著一把銀色長劍，還在滴著血。

劍神赤城！

「我肯定沒有認錯，此人就是劍神赤城！他的形象，跟我在煉界塔上所碰到的，幾乎一模一樣！」

劍神赤城，竟然在自己的劍藏之中現身？

難道劍神赤城並沒有殞落，而且⋯⋯就身在劍神峽谷？

天佑同學雖然不知道，劍神赤城的真正實力為何⋯⋯可是眼前這個人所使出的赤城劍訣，卻是強大到難以想像的地步⋯⋯

要是他不是劍神赤城，還會是誰？

天佑同學想到了這裏，渾身猛然一震！

「剛才那班人所說，他們在這裏發現了泰萊莎的蹤跡⋯⋯難道她也已經被劍神赤城⋯⋯」

天佑同學的肩膊擦到了牆壁，弄出了一點動靜來。

長髮男子突然轉身，直接盯視住天佑同學的眼睛！

這是一副正氣凜然的表情，一副以天下蒼生為念，身為正道盟主而自居的態度⋯⋯是那種只要你看上一眼，你就會覺得「他是正義的朋友，我絕對不會弄錯」的那種氣質。

這種氣質，就正正跟天佑同學在煉氣塔時所碰到的赤城幻影，一模一樣。

然而，眼前的這一個赤城，比起在煉氣塔時的那個，要強大太多了。

天佑同學被這目光一盯，便是全身一震，好像變成了一頭被猛虎看上了的兔子似的。

他的峰火掌心蓮已經閃現，渾身處於備戰狀態，只要對方稍有甚麼動靜，他將會毫不猶豫的全力出手，甚麼金丹道台等等，可以燒的都要燒了。

不然的話，稍有鬆懈，下一秒鐘他可能就在他自己的房間裏醒過來，連帝京是甚麼都完全沒有記憶了。

僅僅對視個幾秒，天佑同學便是渾身被汗水濕透，從兩頰流落的熱汗，從下巴一滴一滴地掉到地上。四周一片死寂，甚至可以聽到汗水落地時的清脆「咚、咚」之聲⋯⋯

劍神赤城⋯⋯露出一絲狡獪的冷笑。

他的眼神，閃過了一些邪異的鋒芒。

長髮持劍者的身影漸漸消失⋯⋯

「嗄、嗄⋯⋯」天佑同學一陣放鬆，這才感到一陣筋疲力盡，好像經過了一場苦戰似的。

面對強者所產生的精神壓力，甚至比起虛淵之瀑上的幾場大戰，還要更加沉重啊。

幸好這只是幻影。

大概這就是劍神赤城生前所佈下，用來殲滅企圖盜墓者的手段吧。

天佑同學從轉角處走出來。

在他的面前，是一條死巷。而死巷盡頭的牆壁上，又有著兩道成交叉形狀劈出的劍痕。牆邊散落一地科學儀器和法陣，不過已被剛才的赤城幻影所破壞了。

既然劍神赤城的幻影，並沒有對天佑同學出手，那麼他就不怕了。

他把半截赤劍，插入劍痕之中。

「赤城劍訣．九意歸一！」

天佑同學身影一閃，便被傳送到了一個密室當中！

只見密室的地上，舖滿了大量的科學儀器，以及運轉中的各種法陣，甚至一旁還有怪獸推磨，各種滑輪摃杆在傳送著晶石還是鬼火甚麼的，各式法門可謂目不暇給⋯⋯這規模陣仗，比起在劍藏入口時還要龐大複雜得多。

一個曲線玲瓏的卷髮背影，正跪坐在地上，忙碌地滑動著手中的平板，操作著地上的一切。

而在這背影的身旁，則是累到連翅膀都垂下來，但仍在勉力調節著某個法陣增幅的⋯⋯異界精靈。

泰萊莎和彼拉，就在眼前！

「哇！天佑同學？」

彼拉首先發現了天佑同學，嚇了一大跳，好像完全沒有想過會見到對方似的。

泰萊莎也轉過頭來，柔順的秀髮飄揚起來，毫不造作，散發出一股自然的嫵媚。

「天佑⋯⋯」

泰萊莎霎眼間露出了一絲喜意，卻又頓時轉喜為怒。

「你為何會在這兒出現的？現在不是榮譽學季的關鍵時刻麼？你不會跟我說，你已經被淘汰出局了吧？你身為絕對潛力者，拿取新生王，乃是本份，即使只是拿第二名，都是不可接受的！大概你在過去一年裏，是偷懶貪玩得太多了，現在嚐到惡果了吧？」

泰萊莎抱著雙臂，頭偏向一邊，噘著柔軟的小嘴，露出不滿的表情。她在等著要聽天佑同學的辯解呢。

天佑同學聳了聳肩，嘆了口氣。

「泰萊莎，你傷了我的心啊⋯⋯」

泰萊莎的眼珠轉回天佑那邊，表情有點鬆動了。

「自從進入帝京之後，我每天勤勤懇懇地修煉，弄得滿身是傷，身心俱疲，晚上抱著枕頭悄悄啜泣，哭到第二天早上，擦擦眼淚便又出去練功⋯⋯這樣的生活，我過了整整一年，是為了甚麼，是為了誰，妳知道嗎？就為了在榮譽學季驗收修煉成果時，可以讓泰萊莎對我刮目相看，跟我說：天佑在我心目中，已經是一個真正的男人了！」

泰萊莎的冷傲表情漸漸融化。她心裏想：他果然有把我說的話記在心裏啊。

「嗯，我知道你有努力了⋯⋯」

泰萊莎的心防正在鬆懈，而天佑同學的「工蜂之力」，才剛開始催動罷了。

「可是⋯⋯泰萊莎你剛剛是怎麼想我的呢？偷懶？已經被淘汰了？在你眼中，我就只是這樣的人嗎？」

泰萊莎緊張起來了。

「不是這樣的。我、我只是替你緊張罷了⋯⋯按照平常的推算，新生榮譽學季，應該還有一段時間才結束⋯⋯」

「所以，你就肯定我已經輸了嗎？天佑這小屁孩肯定是被狠狠地打慘了，所以便哭著跑過來找泰萊莎姨姨安慰，順便看看能不能佔到便宜⋯⋯這就是泰萊莎你的想法嗎？」

天佑同學說得淚眼凝眶，一臉委屈的樣子。旁觀著的彼拉，若不是已經見慣了某帝京首席工蜂的手段，大概他此時已經被騙到以身相許了⋯⋯

泰萊莎低下頭來，表情楚楚可憐。

「我⋯⋯是我錯了，對不起。」

泰萊莎的表情漸漸又露出了期待的微笑。

「天佑⋯⋯你這麼說，難道你已經拿到了⋯⋯」

「唉⋯⋯你果然是不知道啊。」

天佑抬起頭來，一副無語問蒼天的樣子。

「泰萊莎，你說你緊張我，其實只是敷衍吧？我在你心目中，其實⋯⋯根本沒有位置吧？你為了自己的工作，根本已經完全把我忘記了！不然的話，你又怎麼會不知道我的成績呢？」

泰萊莎急忙抬起頭來，眼眶已經含著淚了。

「沒有的事！我、我是常常把你放在心裏的！真的！可是這個密室把外界的訊息都隔絕了，所以我才無法打聽你的成績啊⋯⋯」

「真的有想著我？」

「真的！」

「每時每刻都在想嗎？」

「也沒有⋯⋯每時每刻都想⋯⋯」泰萊莎滿臉羞紅地低下頭來。「我答應你以後都這樣，那你滿意了嗎？求求你！告訴我你在榮譽學季的成績吧？」

天佑同學見泰萊莎已經被他折磨得死去活來了，心想也差不多了吧，便道：

「由於勝負分野太過明顯，官方認為再也沒有比試下去的必要了，因此決定新生學季提前結束⋯⋯我已經拿到了今年的帝京新生王。」

見泰萊莎一臉不肯置信的樣子，天佑同學便向她展示了官方的確認訊息。

「天佑同學拿到了新生王？」

「太好了！」

彼拉和泰萊莎同時撲到天佑同學身上！

泰萊莎直接把豐厚的嘴唇印落在天佑同學的唇上，兩人熱烈地接吻！

彼拉則是被天佑同學一腳踢飛到黏在牆上。

對泰萊莎來說，見證天佑同學拿到新生王，是倍感欣慰的一件事情。因為她是從天佑同學還是凡人時，就看著他成長到今天的。當初還是她親自為天佑辦理帝京入學註冊手續的呢。

在泰萊莎眼中，本來的小男孩，如今真的成為一個頂天立地的男兒漢，在天才滿地跑滿天飛的煉界，真正踏穩了他的第一步！

「對、對不起⋯⋯我情不自禁了。」泰萊莎的臉羞紅到了極點。

「不用壓抑自己的心情啊，就當是⋯⋯給我的獎勵吧。」

「那⋯⋯就再多吻兩分鐘吧。」

這深情的一吻，得來不易啊。

不知道吻了幾分鐘，兩人的嘴否才依依不捨的分開。

「泰萊莎，好像⋯⋯獎勵得不夠啊。」

「那就再吻多一會⋯⋯」

彼拉大抗議道：「喂！好了！劍神赤城的劍藏，就在眼前，而且解除禁制的程序，已經來到了關鍵時刻！先把正經事做完好嗎？之後即使你們把對方吃進肚子裏，我也不管了！」

「那剩下的半個吻，就留到以後再⋯⋯」

「嗯⋯⋯」

泰萊莎向天佑同學介紹道：「這就是傳說劍神赤城魔化之後，所埋藏的功法傳承⋯⋯也就是隱藏劍藏。」

「這⋯⋯就是隱藏劍藏？」

只見在天佑面前的牆上，有著一把長劍形狀的黑色烙印。

這劍形烙印，彌漫著一絲似有若無的邪氣。

突然，滿地上的各種儀器和法陣，竟然全在冒煙，警示燈都在亮起最危險的訊號！

砰！的一聲。

所有儀器和法器全部失效，黯淡下來。

「我們⋯⋯失敗了⋯⋯」

可是與此同時，天佑同學的體內，有股能量，正在蠢蠢欲動。

推爆佢

推呀

推阿

新劍訣

加更？

5分鐘！

當日唔出就加更遮
一點前出唔到都會講聲

差啲唔記得，而家出文

《重煉傳說》第478章．下卷

「畢竟……憑我們的力量，還是沒法勝過魔化赤城當年的手段啊……」

泰萊莎嘆了口氣。

「破產了……破產了……」

彼拉坐在地上抱頭，一副生意失敗的樣子。

天佑撓頭道：「解鎖這個傳承，有那麼困難嗎？」

「當然啊！」彼拉和泰萊莎同時喊道。

泰萊莎道：「根據文獻記載，劍神赤城一生疾惡如仇，自遠古以來，就是所謂「正道」的象徵！要是這樣的一個人物，其實骨子裏竟然已經走火入魔，並戴著正道盟主的面具，作出過無數令人髮指的惡行……想想也知道，他是絕對不會讓任何人發現他魔化的秘密。」

「可是，畢竟劍神赤城，乃是古往今來第一劍癡，任他再不想被人知曉他魔化之事，他卻是無法任由自己魔化後所領悟的劍訣，就此湮沒於歷史……所以他才留下了這個「劍之烙印」，而在這個烙印所封印著的傳承，將會是唯一可以證明赤城魔化的第一手證據！」

彼拉道：「這個劍藏，表面的部份，早就被人破解得徹徹底底了。可是其隱藏劍藏，所下的禁制卻還要強大無數倍，再加上帝京內部有人不想要令赤城魔化的事實曝光，令到這個隱藏劍藏，到了今時今日，方才被世人所發現。」

「雖然單是破解隱藏劍藏的入口禁制，已是讓整個煉界都傷透腦筋了，可是比起破解這把魔劍來，入口那些禁制不過是小兒科！」

泰萊莎道：「把禁制設得那麼強大，也是可以理解的。因為劍神赤城的本意，就是不想把自己的心血，落入讓我們這些盜墓者的手裏啊。他只是想把他的傳承，留給合資格的傳人啊。」

「合資格的傳人？」天佑問道。

泰萊莎道：「其實劍神赤城的傳承，便是那一套甚至開放給新生隨便修煉的「赤城劍訣」。作為仙術飛劍的系統基礎，赤城劍訣在煉界流傳甚廣，甚至廣義地說，只要是修煉過帝京仙術系統的，都可以說是劍神赤城的傳人。可是，跟所謂的「合資格」，應該還有好一段的距離吧。」

「赤城劍訣至今淪為一門雞肋般的劍訣，仙術修煉者當中已幾乎沒有專門在鑽研這門劍訣的人，正是在於其易學難精。據說即使是百年難得一見的天才，都沒有能夠把赤城劍訣修煉到第五境界以上的……」

「而根據後世的考古記載，在劍神赤城被懷疑魔化之前，他的赤城劍訣已經到達第九境界，九意歸一的地步；因此我們估計，在赤城眼中，合資格傳人的門檻，應該就是練成「九意歸一」吧。」

「唉，不過聽說在重煉強者當中，也沒有人能夠練成這個境界！也不知是當年劍神赤城的資質實在太強，還是如今的煉界，已經轉呈衰弱，以至連煉能力者也是一代不如一代了？」

彼拉道：「不是我自誇，我和泰萊莎這對組合，要是也無法解開這個禁制，恐怕赤城魔化的真相，將會永遠埋藏……」

泰萊莎道：「對了，天佑，你是怎麼進入這個密室來的？難道天草堂那邊，也有解除禁制的專家？」

彼拉道：「能進來也沒用啊。關鍵還是那劍形烙印……」

天佑同學嘆了口氣，心想：這兩個人真是沒心沒肺啊，大概他們在這整個榮譽學季，連一眼也沒有看過他的直播影片吧。

天佑同學走向劍形烙印。

「該我摸摸看，劍神赤城留下來的烙印，是怎麼樣的感覺？」

泰萊莎和彼拉尤在灰心嘆氣呢。

咔嚓。

天佑同學一摸，劍形烙印竟然就剝落下來了。

「哎呀，怎麼一摸就掉了下來呢？」

泰萊莎和彼拉嚇得幾乎連眼球都噴出來了。

「天佑同學！你到底做了甚麼？」

「啊，剛才好像忘了說，我的赤城劍訣，已經修煉到九意歸一了。」

「甚麼？」

「說來話長。不過赤城魔化的事，我好像已經知道前因後果了。好像是重煉強者叛蝶大人暗暗埋下的一個隱藏成就，恰巧又被我解開了，因此我得到了赤城劍意，及自動學會了赤城劍訣的上半部九個境界……」

「甚甚甚甚麼？」

「上半部？上半部是甚麼意思？」

「咦？你們都不知道嗎？赤城劍訣上半部就是第一至第九境界，以及大圓滿的九意歸一吧。而下半部，就是你們所說的魔化之後的傳承吧？」

「你、你連這個都知道？」

「當然，因為赤城劍訣的下半部，也在我的手上。我以為是自己基本功還沒到家，所以才一直翻不動那本秘笈。如此說來，或許要配合魔化了的赤城劍意，才能夠學成吧。」

天佑同學手裏拿著軟趴趴像皮一般的「劍形烙印」道。

彼拉早就驚訝得癱倒地上，口吐白沫了。

而泰萊莎則是一把拉著天佑同學的領口，質問道：「你、你既然已經得到了劍神赤城的真傳，那你為甚麼不早些跟姨姨說啊！」

「我有跟姨姨說過啊！可是你只以為我是在開玩笑……」

泰萊莎這時才想起來！

她頓時渾身無力地跪在地上。

「⋯⋯對不起。姨姨以後再也不敢無視你的話了。」

彼拉的神情興奮到像是啪了藥似的，他拉著天佑同學的衣袖道：「天佑同學，事不宜遲啊！你現在已經是把我從破產深淵拉出來的唯一希望了。既、既然你已是赤城的唯一合資格傳人，你、你就做做好心，把這個傳承……收了吧！」

天佑同學把手中的「劍皮」晃了晃。

「好吧。」

他把劍皮用雙手握著，像是在握劍似的。

「赤城劍訣．九意歸一！」

劍皮驟然燃燒起來，瞬間灰飛湮滅！

「怎、怎麼這樣？」彼拉幾乎連眼珠都掉到地上。

「再看下去……」泰萊莎掩住了彼拉的嘴巴。

劍形烙印雖然突然消失，但天佑同學似乎表現鎮定的樣子。

他攤開雙手。

他的一雙掌心，燃燒著紫藍色的光焰。

他手中一閃，從儲物腰帶變出了一本秘笈。

《赤城劍訣：下卷》！

雖然這本秘笈，天佑同學早在榮譽學季之前，就已經到手，可是經過這麼多時，他尚未能夠翻開這下卷秘笈的第一頁。

哪怕即使在他領悟了「九意歸一」之時，也不過是在下卷的門檻前輕敲了兩下。

而現在，他感到自己有足夠的力量，去翻開這本書了！

天佑同學伸出燃燒著紫藍之焰的手，覆在封面之上。

然後，翻開了第一頁……

嗡！

天佑同學的頭髮，竟然瘋狂生長，長到了兩米左右，而且無風自動，像是被狂風吹拂！

而且，他渾身均像是被一團紫藍之焰燃燒！

「吼！」

天佑同學像是野獸般狂吼著，而且臉上爬滿青筋，狀甚痛苦。

「天佑！」

泰萊莎撲向天佑同學。

「不要靠近他！泰萊莎！」

彼拉擋在泰萊莎的前面！

咔嚓！

彼拉的一雙翅膀，上半截被斬斷落地。

「好、好險啊……」

天佑同學邪異陰險地盯著兩人。

「天佑！你、你還是天佑嗎？」

泰萊莎淚眼凝眶地問道。

「不、不要靠近我……」

天佑同學那邪異的雙目，稍稍閃出了他正常時的光芒。

「只要……給我一點時間，讓我把秘笈翻到最……後一頁，就行了。」

天佑同學喘了口大氣，然後，試圖把秘笈翻開到第二頁。

更強烈的紫藍焰火，籠罩著天佑同學的全身！

「天佑！別急！你會有被魔化，失去本性的危險！」

天佑同學深深地呼吸了一口。

「我……停不下來！」

這下卷的傳承，就像是上卷時一樣，必需要一口氣學成。

天佑同學翻完了第二頁。

他面色蒼白，滿臉是汗，而且目光中的邪異之意，越漸濃重。

他伸出已經顫抖的手，繼續翻開第三頁……

「嘿嘿嘿嘿……謝謝你啊天佑哥。果然和師尊所說的一樣，你身為赤城劍訣的唯一傳人，覺悟到了九意歸一的境界，果然就是開啟隱藏劍藏的真正鑰匙啊。」

在彼拉和泰萊莎的身後，閃現了好幾個人。

天佑同學絕對沒有想到，這其中一個人，便是……

「蔣小凡！」

由於新生榮譽學季已經結束一段時間，因此蔣小凡的傷勢，包括他失明的雙目，都已經治好。不過他的一雙眼珠，變成了一黑一藍的顏色。

「天佑哥，當我跟著你一同做任務時，大家都稱呼你為「奇遇帝」、「挖寶帝」，你果然是身懷容易得到奇遇的體質啊！這千萬年來無人可以破解的赤城劍訣之謎，以及赤成劍訣的魔化下卷，你竟然隨手摸摸就得到了！我也真的不得不佩服你啊……」

「你、你到底是用甚麼方法，進入這個密室的？」

蔣小凡把他那隻藍色的眼球，摘了下來。

那是一枚假眼。

假眼的眼瞳上，正在不斷重播著天佑使出「九意歸一」的畫面片斷。

「我為了烙印出你的九意歸一，不惜永遠犠牲掉自己的一隻眼睛。雖然是很不捨得，不過想到能夠得到魔化赤城的傳承，那就實在是太值得了！」

蔣小凡看了一眼泰萊莎，又看了看天佑臉上的緊張表情。

「呵……天佑哥，你真是死性不改啊，有了雪琪同學之後，還在到處拈花惹草呢。師兄們……這樣的一位美人兒，合你們的口味嗎？」

蔣小凡身後的幾人，霎時都露出了貪婪的目光。

rip

看來蔣小煩將要永久變成殘廢了......

幾時整返好把赤劍，唔用赤劍使出赤城劍訣硬係少咁啲野咁

蔣小凡真係好撚煩
唔想再睇佢鳩up

好煩

預告天佑大暴走，壓倒性秒殺小煩等人，一步一步走向彼拉同泰萊莎既時候被泰萊莎真情感動，再現場上演活春宮啪啪啪！

已經估到係呢種套路

劇情我又老吹下.

因為無得番生, 叫得小煩, 唔會死住啦, 最多殘廢

應該原本身就黎魔化失控, 天佑比小凡打斷佢學習下卷, 被打到就死, 誤打誤撞反而又比佢解魔化, 搞掂埋下卷順便反勝

小凡呢 D 情況應該可以走得甩, 因為天佑要救泰莉莎, 會先打低小凡 D 師兄, 見唔對路就會逃走

果然係老吹，唔係vip

天知魔化失敗，赤城幻影現身秒殺小煩，再同天佑隻抽，其間領悟下卷真諦

估好喇
唔好劇透

主角光環，唔會魔化之餘仲比彼拉、泰萊莎、赤城幻影見到原來下卷仲可以係平常情況下運用，比天佑既天資同理解嚇到痴撚左

利申：VIP

主角光環+1，唔係邊有桔梗王座篇出現，你估睇緊jojo,主角一代換一個人，連大奸角dio養子都可以做主角

《重煉傳說》第479章．垃圾凡

其實，劍神赤城的魔化傳承，需要以「九意歸一」來作開啟的鑰匙，古往今來，能夠洞悉到這個答案的人，並不算少。

關鍵的難題是：自赤城本人之後，再也沒有人能夠把赤城劍訣練到九意歸一的境界。知道鑰匙是甚麼，但找不到這條鑰匙，又打造不出來⋯⋯也是毫無辦法的事。

煉界中的一些擁有悠久壽元的強者，都會為了一些已成未解之謎的遠古寶藏或傳承，預先作好一些準備功夫。隨著時日過去，總有機會碰上那些萬年難得一見的大機緣，一些無解之謎會霎時有了解開的希望⋯⋯到那時候，那些準備功夫就可以派上用場，得以早著先機，快人一步把傳承入手。

例如說，早在十年之前，便在帝京各處佈下神不知鬼不覺的隱密結界，為的就是要在關鍵時刻，癱瘓整個帝京的警報系統，並把校內高層強者全部禁足⋯⋯為的，就是排除赤城魔化傳承的最大競爭者：帝京。

這還只是其中一項準備功夫罷了。

派其門下弟子一直監視著各路解密高手的舉動，最後鎖定了異界異能研究所的研究員泰萊莎，為最有可能首先破入最終密室的人選。

直至泰萊莎和彼拉確實首先破解了劍藏入口，進入隱藏劍藏之後，鬼厲道人的人馬依然沒有貿然出手。他們假冒出一段彼拉和泰萊莎遇襲的訊息，把有可能是劍神赤城唯一傳人的天佑同學，引了過來！

當然把天佑熟悉的馮強重傷，也只是為了營造緊張感和危機的真實感，免得過早受到天佑同學的懷疑。

而即使此計最後還是被天佑同學揭穿，這隻假冒彼拉的人形大精靈，也不過是用作犧牲的棋子罷了。

此番操作，目的有兩個：其一，鬼厲道人想要確認，天佑同學所使出的「九意歸一」，是否被劍藏認可的純正真傳；其二，當然就是要測試，「九意歸一」是否就是解密魔化傳承的關鍵！

直至天佑同學進入傳承密室，解開了魔化傳承的禁制，連赤城劍訣的下卷都拿出來曝光，並確實可練時，眾人才放心現身，趁火打劫。

跟蹤泰萊莎和天佑他們進入傳承密室，自是鬼厲道人與門人們早擬好的作戰計劃。然而，他們自己又怎麼進入密室呢？

當然這最關鍵的一點，鬼厲道人早就想好了方法。

自創功法：「鬼厲的覬覦」。

以永久失去一眼作為代價，換取的是烙印出對手的招式！這不單純是拿著攝錄機拍影片，而是把出招時的煉能力流動，以及被烙印者當時的生命反應等等，都完全複製過來。以比喻來說，就像是把天佑同學使出「九意歸一」的那一段完整的幾秒鐘的生命，從時間之流中給截取儲存起來⋯⋯

這樣恐怖的功法，就連鬼厲道人本人，都不願意拿自己的眼睛去做實驗，因此此法能夠成功，成功率是多少等等，完全是未知數。

蔣小凡入門時間之短，竟能得到如此重任，正是因為他願意捨眼一搏！不然的話，他身為毛也未長齊的最小師弟，哪有機會得到這樣的差事？

而即使蔣小凡以一眼作犧牲，最終能否成功騙過赤城劍藏的禁制系統，也是未知；若然最後發現此計失敗，就要面對赤城幻影的殺劍，基本上是十死無生⋯⋯

「這一搏，我終究是成功了。嘿嘿嘿⋯⋯」

蔣小凡轉過頭來，對他身後幾名衣著和形象類似的壯碩男子道：

「師兄，給我儘情凌辱這個婊子，我要好好欣賞天佑哥那張欲救無從的表情！」

其中一名師兄，不客氣地賞給蔣小凡狠狠一拳！轟得他跪地抱腹，嗚的一聲，口吐黃水。

「我屌你老母！垃圾凡！你ON9的嗎？在鬼厲門的眾多門生之中，你不過是有如土雞瓦狗般的低等存在，給我擦屁股也不配！哼！就憑你這這一身爛修為，也敢命令身為三師兄的我？」

另一人也是狠狠一個巴掌，「砰」的一聲，把蔣小凡摑到頭撞牆上。

「你條撚樣，ON99不知羞！師尊不過是把你當棄子，把你用來作為奪取魔化傳承的容器罷了！你真的以為師尊對你另眼相看，讓你傳承劍神真傳麼？省省吧！」

幾名師兄還沒出手對付天佑等人，就先把蔣小凡暴打了一頓。

這裏每一個人的出手，都是遠遠超過了新生級別的層次！即使蔣小凡擁有所謂的「不朽之體」，也無法承受得住這些鬼厲弟子們的暴打⋯⋯

「對、對不起師兄！我錯了！我錯了！」

結果，被打成豬頭的蔣小凡五體投地，連連叩頭認錯，這才讓眾位師兄稍稍消氣。

最後眾人在蔣小凡身上吐過幾輪口水，嘲笑一番之後，轉過身來，見到了泰萊莎，眾人色心又起。

那三師兄道：「這女的果然是極品，熟透了的果子啊，不吃還是男人？」

「你、你們想要怎麼樣？」

泰萊莎雙手抱胸，後退了幾步，發現自己已經退到了牆壁盡頭！

「哇！」

天佑同學還在翻著下卷的第三頁，此時他的神智已經變得相當稀薄，大部份的意識都被一股魔化的精神體所佔據住了⋯⋯

聽到了泰萊莎的尖叫聲，他赫然一醒，見到這班人竟然要對泰萊莎出手，雙目驟然恢復了幾成的正常狀態。

「等等！你們的目的，應該是赤城劍訣的下卷才對吧？現在禁制已經解除，功法秘笈就在我的手上，又何必節外生枝？」

其中一人嗤地一聲，笑出聲來：

「你還沒有資格教我們怎麼做事。」

另一人道：「哼，你不會以為我們跟那垃圾凡穿一樣的衣服，就以為我們都是ON9仔吧？這魔化境界的赤城劍訣，要是誰都能搶到手，那師尊又何需籌謀十年，大費周章？秘笈本身只是輔助，真正的傳承關鍵，就是你掌中的「魔化劍意」！」

「這魔化劍意，自有跪在那邊扮狗的垃圾凡專門負責收取。我們這一次來，就是為了姦淫擄掠的，沒有其他目標了，哈哈哈⋯⋯！」

天佑同學道：「我可以把我在榮譽學季裏所得的全部獎賞和道具，無條件給你們！還有我儲物腰帶裏藏著的全部寶物，包括重煉傳者所贈的神器秘寶，統統給你！我就只有一個條件，不能碰那個女人！」

泰萊莎連忙道：「不行！這樣的話，你努力了一整年的結果，不就全部都沒有了？我不允許你這樣做！」

「泰萊莎，你聽我說！」

天佑同學盯著泰萊莎，溫柔地點點頭。

「為了你，值得。」

泰萊莎聽著，眼眶就凝淚了。

可是這一班鬼厲道人門下弟子，卻並未受到感動。

「竟然敢在我面前卿卿我我，實在是嘔心啊。」

那三師兄道：「這垃圾凡雖然面目可憎，可是他出的骯髒主意，卻是很對我的胃口。呵呵呵⋯⋯在這位本屆帝京新生王面前，狠狠凌辱他的女人，真是想想都興奮！」

他對天佑道：「天佑小朋友，你憑甚麼跟我們談交易呢？你身上所有的財物，當然最終都會落入我們手中；你的女人，我們也會好好玩弄。你們本來的下場，就是這樣啊！還有甚麼好談的？」

三師兄指使著其中一人：

「你，給我把這婊子的衣服，一件一件的脫了。這位天佑同學正在練功的緊要關頭，動彈不得呢！哈哈哈哈⋯⋯」

那人流著口水，一手就抓住了泰萊莎的肩膊！

「不要！」泰萊莎緊閉眼睛大喊。

「不准碰她！」

一隻紫金大手轟地拍來！

砰！

那名抓住了泰萊莎肩膊的男子，給狠狠地轟飛到一邊去！他扎起身來，摸了摸鼻子，摸出了一手的血來。

那三師兄和其餘幾人，先是瞪眼一愣，之後便是捧腹大笑。

「我屌你老味馮小鋼，就連出道沒有一年的小朋友，都能隨便打你的耳光？」

「你不如直接撞牆死了算了！別跟人說我們是同門！」

那馮小鋼惱羞成怒啊。

「在這種關頭之下，竟然還敢一心二用？看老子打死你！」

馮小鋼手中變出了一根精鋼鐵棍！

這一棍狠狠朝天佑同學頭上砸落！

「紫金之手！」

紫金之手拍落在精鋼鐵棍之上，「砰」的一聲！鐵棍被強行逼退了半米左右。

紫金大手潰散。

「嗚哇！」天佑同學平白吐了一口血來！雖然紫金之手不致於就此毀掉，還能再次催動，可是這強行被擊潰，也讓他受到不輕的震傷！

馮小鋼見這一棍竟然不能得手，大感意外之餘，表情亦見猙獰。

「竟然能夠擋住老子的一棍？今年的帝京新生王，挺有意思的。」

馮小鋼渾身煉能力暴升。

那三師兄道：「馮小鋼！你不要壞事！隨便意思意思打他一棍好了！不小心打死了他，或讓傳承有甚麼閃失，師尊不會放過你的！」

「閉嘴！這小子惹火了老子，老子不賞他一棍狠的，還算是鬼厲道門下弟子？」

馮小鋼加強了煉能力輸出，砸出了第二棍！

天佑同學雙手仍在強制翻書，不能挪動。因此他只能夠使出紫金之手迎擊！

砰！

紫金之手直接潰散！

鐵棍夾帶餘勁碰落天佑同學的側額上！碰！這一棍打得他血流披面⋯⋯

而在那正在旁觀的三師兄身後。

一條黏在他背後，連結著牆身，完全無人留意得到的透明絲線，有了一絲輕微的動靜，反射出一點點銀色的光芒。

比人扯蛋？

睇到線就諗到商天真

你劇透了

五日由頭追哂

記得睇埋天火 黃泉

商師兄

即係話，叛蝶，峰火同周謙最少都有一千年歷史了......

仲有鬼厲都係

幾時先完故？
可以一次過睇

仲有第二季出緊

咦 咁我可以開始睇第一季

邊個負評我

Pishhhhhhh

《重煉傳說》第480章．三冠碩士

馮小鋼的第二棍，竟然又被天佑同學擋住了大半！

雖然天佑同學已被打至血流披面，可是馮小鋼只覺兩棍都打不結實，心裏憋屈不已。

「豈有此理！就看看你還有幾隻這樣的紫金大手！我一定要狠狠打你一棍！」

馮小鋼再加強煉能力催動！

第三棍砸來！

「不許傷害我的天佑同學！」

在危急之際，竟然有人及時挺身而出，抵住了馮小鋼的第三棍！

這人是誰，說來你都不信。

「彼拉！」

巴掌大小的異界精靈彼拉，竟然飛到天佑同學的額前，僅以單手就接住了這德國豬腿般粗細的精鋼鐵棍⋯⋯

「嘿、嘿嘿⋯⋯天佑同學，很感動是吧？我畢竟是你的代理人兼校長，總不能袖手旁觀，看著你遇險的啦⋯⋯」

牠那瘦弱如火柴棒的手臂，在不住地吃力顫抖著。

「彼拉！想不到你竟然是如此強大的存在！你手上拿著的法寶是⋯⋯」

看清楚一些。

彼拉手上，戴上了一個青蛙模樣的「娃娃手套」。娃娃手套就是穿在手上，然後你可以控制娃娃嘴巴開合，可以裝作跟娃娃對話的那種玩具。

正是青蛙手套的嘴巴，咬住了精鋼鐵棍。

「⋯⋯好丟臉的法寶。」天佑頭上直線一堆。

彼拉勃然大怒！「甚麼丟臉！這個青蛙手套，可是僅次於特效生髮劑，彼拉鑑賞值達到三千點的神物級存在。穿上了它，就連異界精靈也能化身煉界強者！這手套已經是我壓箱底的最後底牌，為了買下它，我把下一世的退休金都花光了！」

彼邊廂，馮小鋼也是漲紅了臉，忿怒到了腦漿噴發的地步。

「你這是在羞辱我嗎？用這種娘娘腔的玩具來跟我打？」

馮小鋼死命把精鋼鐵棍壓下去！

「別小看我的青蛙BB ！」

彼拉死命把青蛙手套往前推⋯⋯

結果，青蛙手套漸漸佔去了上風！金錢的力量啊⋯⋯

「笑死我！笑死我啦！」那三師兄等幾人，笑到滾倒在地上。

「異界精靈，加油！你把馮小鋼打死了的話，小爺重重有賞！」

這幾名鬼厲道的門人，根本就還沒有認真對待眼前之事。

馮小鋼可謂丟足了面子。

沒過兩分鐘，精鋼鐵棍就已經被反推回來，壓在他的面上，把他整個人壓死在牆壁，動彈不得！馮小鋼已是動用了吃奶之力，才勉強支撐到這個地步的。

再被對方壓下去，他的頭，就真要爆了。

竟然敗在異界精靈手上？對方還是拿著一個娃娃手套解決他的？

他甚至都想到要先自殺了！

就在此時！

「給我死吧！區區異界精靈，也敢撒野？」

蔣小凡的生鏽鐵棍，揮打在彼拉的背脊上！

劈哩啪啦！

彼拉身上的無數保命底牌，全部碎掉！牠被一棍打飛到撞在牆上，再彈落在馮小鋼的腳前。

「馮、馮師兄！先廢了這精靈的法寶！」

馮小鋼驚魂甫定，連忙蹲下來把彼拉手上的青蛙手套強行脫去，然後手中一把黑火，把其燒成灰燼！接著腳底再使勁踩個兩踩，把彼拉踩得屎也噴出來。

他拖曳著腳步，來到蔣小凡面前。

「馮師兄，你沒事就好了。小凡剛才不過是舉手之勞罷了。」蔣小凡搓著雙手，獻媚地笑道。

馮小鋼一膝蓋砸在蔣小凡的肚子上！砸得他又吐了一口黃膽水！

「我屌你老味，垃圾凡！你是在瞧不起我馮小鋼嗎？你不會認為，我真的需要你的幫助吧？」

馮小鋼揪起蔣小凡，又是一輪暴打！

「這甚麼異界精靈，我馮小鋼隨手就可以捏死十隻！我剛才故意不殺，就是打算跟牠玩玩罷了！你多管閒事一出手，整場戰鬥就變了味！這班口臭怪之後肯定會四處造謠生事，說我打不過異界精靈，要靠垃圾凡來救命。」

「這是事實啊！馮小鋼，你就認了吧！」三師兄等人還在爆笑呢。

馮小鋼直把蔣小凡打成了個血人似的，自己都打累了，這才放過他。

他又把蔣小凡揪起來，把他直接扔到天佑同學腳前。

「給我好好幹活！師尊交待給你的事情不好好做，偏多管閒事！」

天佑同學連彼拉也不敢喊一聲，他已經悄悄再次催動紫金之手，拾起了彼拉，把牠藏在暗角了⋯⋯

在天佑同學胸中，已是積蓄了巨大的怒氣。

可是此時，天佑同學手中的秘笈，還沒有翻到四份之一。

只見蔣小凡血人一般，跪在天佑腳前咳血喘息。

「蔣小凡，這就是你想要的生活麼？你不屑於留在草根戰隊，卻甘心在這甚麼鬼厲道門下，當一個「垃圾凡」？」

蔣小凡撐起身來，「呸！」地一聲，把血花噴到天佑同學臉上。

「要你管？嗄、嗄⋯⋯我、我在鬼厲門當個底層童子，際遇都要比帝京新生王要好多了！帝京算甚麼？我鬼厲門，才是真正在煉界翻雲覆雨，讓世人無比恐懼的存在啊⋯⋯」

「可是，有誰把你當人看麼？」

天佑同學如此簡單的一句反問，讓蔣小凡啞口無言。

「我⋯⋯只要今次立上大功，師尊就會對我另眼相看，把我提升為他的入室弟子，傳我通往重煉強者之路的無上法門。為了以後可以一登龍門，這小小的磨礪，值得忍！」

蔣小凡的目光中，透出了一絲似有若無的狠意。

「忍你老味！」

鬼厲門三師兄一手把蔣小凡揪起，然後把他「砰」的一聲狠狠砸在牆上！

「這垃圾凡真是欠調教了。還想要忍辱負重，期望有朝會反踩在我們頭上嗎？你認為我們會給你這樣的機會？讓你當條狗，算給你面子了！」

他拾起蔣小凡，再砸！再砸！直砸到半面牆壁都被鮮血染紅為止。

「對、對不起！我錯了！我一時頭腦發熱，說錯話了！放過我，三師兄！」

「哈？我有沒有聽錯了？怎麼一條狗好像還會說人話？」

「⋯⋯汪，汪汪汪！」

三師兄抬頭大笑。

「這還差不多！垃圾凡，你若肯乖乖當一條狗，我們還可以發發善心，少打你幾頓！給本師兄管好你的狗眼！要是再讓我看到你有一絲想要報復的眼神，我把你剩下那隻狗眼挖出來，再餵你吃！」

蔣小凡俯伏一旁扮狗，目光呆滯，尤如嚇壞了的畜牲。他連哭都不敢哭呢。

而另一邊。

馮小鋼在大發雷霆！

「那隻白癡精靈呢？怎麼轉個頭來就不見了？出來！老子要親手弄死你！⋯⋯哦，我知道了，是你把那隻精靈藏起來的嘛？好啊！老子就不搞那隻精靈，搞你老婆！」

馮小鋼對泰萊莎伸出魔爪！

「給我住手！」

天佑同學發狠了！

「赤城劍訣．九意歸一！」

一道深紅劍光，猛然轟至！

馮小鋼轉過頭來一看，瞳孔猛的一縮！

「厲鬼辟易！」

馮小鋼雙手緊握他的精鋼鐵棍，全力揮出！

鏘！

精鋼鐵棍斷成兩截！

馮小鋼「哇！」地一聲，噴出大口鮮血，身子倒飛撞牆，再反彈落地。

赤劍呢？

紅色木劍⋯⋯吋碎成一堆木片。

在天佑同學的神木之上，曾烙印下的赤劍之叩問印記，漸漸消失⋯⋯

本命法寶損毀，這可會帶來靈魂層面的創傷！

「嗚哇！」

天佑同學連續噴出三大口的鮮血！

就連那看來修為最強的三師兄，看到天佑同學的這一劍，都目瞪口呆。

「赤城劍訣，果然名不虛傳。僅僅是上卷的大圓滿，就有如此威力⋯⋯連「本科學士」都還沒有得到的毛頭小子，竟能夠一劍斬傷「三冠碩士」加身的馮小鋼？」

「要不是這小子的飛劍本來就已損毀，恐怕剛才一劍，馮小鋼已被斬成兩截了。」

「難怪師尊要出動到我們這幾個「碩士」銜頭的弟子出動，甚至連「一爵博士」的三師兄都要出來帶隊⋯⋯此人，不能以普通新手看待！」

馮小鋼也是一臉的不可置信。

他拿著斷成兩截的精鋼鐵棍，欲哭無淚！

「我的本命法寶！毀了！毀了啦！這可是我祭煉了二十年的，足足二十年的功夫！竟然被一個新手所毀了！」

馮小鋼對著天佑同學狂吼。

「你要怎麼賠我啊！！！」

馮小鋼撲向天佑同學，整個氣勢就是要把他碎屍萬段！

「馮小鋼！住手！」三師兄吼道。

「給我閉嘴！李小減！老子一定要親手殺了他，然後把他削成人棍，用來煉成法寶！」

被稱為李小減的三師兄，隔空一腳把馮小鋼踢飛！

「你丟臉也丟得夠了吧？無論如何，在此人把魔化傳承破譯出來之前，不能動！」

李小減轉而向蔣小凡吼道：

「狗凡！你還不動手？」

蔣小凡畢恭畢敬地道：「是，三師兄。」

蔣小凡把他的藍色假眼，剝了下來，置於掌心。他的雙手在顫抖，好像一時間鼓不起勇氣去進行下一步似的⋯⋯

啪！李小減隔空呼了他一個巴掌！「叫你幹，你還在等甚麼？」

「是、是⋯⋯」

蔣小凡透了口大氣，下定決心，一手捏爆了自己的眼球！

「哇！」

除了滿手是血外，蔣小凡那空了的眼眶，也同時噴出一道血柱來。

蔣小凡痛得渾身抽筋痙攣。他雖然咬緊牙關，卻也無法止住自己的喊痛呻吟聲。

「好殘忍的功法。還好這個傻子肯主動請纓，不然的話，被師尊點了名要當容器，那就慘了⋯⋯」

蔣小凡手中，那被捏碎的眼球，連同他眼眶噴出的鮮血，在他的身前以漩渦狀凝聚、混合在一起⋯⋯形成了一個被黑色煙霧籠罩的紫色血球。

「鬼、鬼厲的覬覦！」

天佑同學身上的紫藍色赤城魔氣，漸漸被這紫色血球扯走了！

多謝蔣小煩

鬼厲弟子全部揸鐵通

我係咪得罪左人

例如志志雄?

異族原石碎埋？

應該無

我地將結局定喺15號今個星期日好嗎? 一口氣完左佢。

大約幾多章 先完到成個故

好

睇返黃泉 想問煉氣士同修東方仙術嘅煉能力者有咩分別？我見佢地都有本命紫府 另外天佑有冇得御劍飛行？

487章完第一季 咁今日開始每日一更 最後一日三更?

星期四、六照常，星期日一口氣爆哂佢。

咁我買vip會唔會又星期日爆曬佢

支持爆哂佢

咁留到星期日 一次過睇先

我等你好耐啦

好呀

[非vip 9估]本來天佑要練成劍訣下半部一定會魔化,現在小凡過去吸收了魔氣,反而造就天佑成為唯一不用魔化都能夠學到赤城劍訣之人,這就是天驕中的天驕的機遇! [非vip 9估]

同問

重嘜咁睇唔開呀

應該係時候將重煉傳說英文化了，等外國人都可以認識此部十年心血的屈機文學

但係，d大招點樣去譯，比如，赤城劍訣，仇恨的輪旋，妙蘊普渡，重有d古靈精怪法寶好似道台凝膠福利，小虛淵之手，銀川浮游等

第二季係咪一定要VIP

得番幾章應該無人為左第一季買VIP, 係買都係為第2季(而家一百二十幾章)

都到尾了, 等大家都爽啲

正啊

300 點就差唔多.… 3000 點咁嘅比例誇少少
3000 點嘅道具，咁易偷襲嘅

呢個鑑賞值係指彼拉本人認為的價值, 即係可能一件神物鑑賞值係零; 而一件怪怪地的垃圾可能就幾千點

全部都係中間小

我嘅意思係vip會唔會出相同份量嘅文

正解

唔會, 都唔係加更.

周小柔

講起上嚟，上面有人劇透咗

睇咗兩日，追到live，睇人屈機真係好爽 雪琪bb

如果你遲多幾日睇可以一炮過睇第一季仲爽

琴日真係特登買咗
岩岩就live jor

而家係第一季完？

《重煉傳說》第481章．銀川蜉蝣

由於魔化傳承畢竟由赤城本人下了禁制，因此在傳承劍意，領悟劍訣的部份，必需要由身為「合資格傳人」天佑同學，作出「破譯」。

至於破譯之後，傳承的實體內容，便不再有禁制，變成可以搶奪的狀態了！

而為免天佑同學完全得到傳承之後，身懷完整的赤城劍訣，要搶奪的難度就高了。因此，最佳的搶奪時機，就是在他正在破譯的途中！

天佑同學破譯了多少，蔣小凡就吸取多少，純粹把天佑同學當成是破譯機器了。

除了「卑鄙」兩字，實在想不到更貼切的形容詞，去形容這個戰術了。

「嘿嘿嘿嘿⋯⋯天佑哥！被人利用的感覺如何啊？奇遇帝？挖寶帝？有甚麼了不起？「奪寶」才是王道啊哈哈哈哈！」

天佑同學此時已經翻完了三份之一的下卷秘笈，種種劍術上的領悟，尤未消化，就要被人強行搶走？

「紫金之手！」

天佑同學誓要把蔣小凡一掌拍死！

三師兄李小減隔空拍出一掌！

砰！

紫金之手直接潰散！

「沒用的。你要知道，一個連學位都沒有拿到的煉能力者，跟碩士、博士之間，存在著一個怎麼樣的差距。這差距是絕對不可能填補的。」

「嘿嘿嘿⋯⋯天佑哥，你就乖乖地被我打劫吧。最多我向你承諾，我成功收取魔化傳承之後，會讓你死得乾乾脆脆的。」

啪裂！

「婊子！你以為你身上的保命底牌，可以阻止得了我馮小鋼？」

馮小鋼一把將泰萊莎的上衣撕下來！峰巒幽壑，妙態畢露。

「給我住手！不然我就自殺，你們就甚麼都得不到了！」天佑如野獸般狂吼！

泰萊莎怒叱一聲。

「不准！」

泰萊莎勉強擠出一道輕蔑的笑容。

「傻孩子，你不要被我騙倒了。我泰萊莎，是煉界有名的大淫婦，誰都可以上我的。我在你面前裝純情，不過是為了騙取你的童身，當是「集郵」罷了！不過既然你早已經跟別的女孩做過了，本小姐對你也已經失去興趣。罷了罷了，讓你見識一下我的真實一面吧⋯⋯」

泰萊莎主動把身上破爛的衣衫褪去，然後勾住馮小鋼的脖子，在他的耳邊吹氣。

「你想要玩嗎？可以啊！正好本小姐的興致也來了。」

馮小鋼一把將泰萊莎推倒在地上，然後自行解開皮帶⋯⋯

「我不管你是真淫婦還是假淫婦，總之老子今天就是搞定你的了！」

另外幾人也滿臉淫笑地撲過來，抓住泰萊莎的雙手雙腳，大大分開壓在地上。

馮小鋼脫了褲子，便撲倒在泰萊莎的身上！

「住手！」

咔嚓。

咚！

一根類似蘑菇的東西，掉落地上，滾了開去。

馮小鋼的兩腿之間，血流如注！

「我的媽啊！」

馮小鋼痛到當場就喊娘！

「是誰？是誰下的手？是不是你，李小減！」

三師兄李小減也是一臉驚訝樣子。

「這是甚麼？」

「銀線？」

眾人赫然發現，無數難以看見的銀色絲線，縱橫交錯地把馮小鋼綑綁住了！

全部銀絲同時閃動！

每一條的銀絲，都好比鋒利的刀刃！

「嗚哇！」

在一眨眼之間，馮小鋼就切割成十多塊，然後砰砰砰地掉在地上。

取代馮小鋼位置的，是一名穿黑衣戴頭套，只露出冷峻臉龐的男子。他的雙手，銀光閃射，顯然就是操縱這無形銀線之人！

「竟然多管閒事？」

「你是哪一方勢力的人？報上名來！難道你不知道，這裏的傳承，已是我鬼厲道的囊中之物？你若不識趣，小心我師尊帶人去把你的後台滅門！」

那黑衣並沒有搭話，只是冷哼一聲，手中變出一件袍子來，披在衣衫不整的泰萊莎身上。就在他把泰萊莎抱起來時，兩名鬼厲道門人，同時揮出精鋼鐵棍阻止！

「你不肯說，就打到你說！」

黑衣男子手中銀線閃動！

密室銀光亂閃！棍影飛舞！霎眼之間，這三名高手，已是不知交手了幾招⋯⋯

轟！

兩名鬼厲道人弟子，先行退開喘氣。

他們手上的鐵棍，均被銀線削去了三份一左右，餘下的部份，多處切痕，損傷累累；而兩人身上都出現數處見骨割傷，鮮血迸流！

而這黑衣男子，身上也添了幾處輕傷，肩膊的黑衣裂開了一道口子，露出了被砸至腫黑滲血的肩膊。不過他並不在意，把泰萊莎輕輕抱起來，安置到密室的另外一角，遠離眾人。

黑衣男子兩指夾著一張名牌，手中一閃，卡片尤如暗器疾速射去！

李小減接過了名牌。

名牌上，只有一個「周」字。

「我家主人有命，要保護這位天佑同學。他的命，不能取；他身上的東西，一件也不能搶；他的人，當然也不能傷。鬼厲道的嘍囉，你們把這名牌交給鬼厲道人，或許他就會知難而退了。」

這一張周字名牌，可以令鬼厲道人知難而退？

天佑同學自是震驚。

而李小減和他的師兄弟們，也是面面相覷。

「姓周的⋯⋯強者？」

李小減冷笑一聲，然後便把卡片當場撕掉。

「我跟隨師尊已經超過一千年了，從來沒有見過他曾經為了誰也知難而退過！姓周的強者？我李小減不認識！既然連我都不怕，那你家主人大概是個不值一提的半桶水罷了。」

「你不認識我家主人，會不會是因為你的輩份太淺了？」

李小減怒道：「兄弟們！把此人殺了！」

眾鬼厲道人同時向黑衣男子撲去！眾人都知這名男子厲害，因此出手都是全力一擊！

「銀川蜉蝣，遍野開花！」

咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓！

那六、七名鬼厲道人弟子，每個都至少是馮小鋼那個水平，竟然在一招之間，盡變屍塊！

然而，幾秒之後，黑衣人身上也爆出了十多道血花。

天佑和蔣小凡都看得呆了。

眼前發生的戰鬥，遠遠超過他們的層次，甚至連看也看不懂！他們只是直覺知道，若他們身在其中參戰的話，大概是最早變成屍塊，或被砸成肉醬的人了。

「吼！」

李小減催動全身肌肉，渾身包裹著一道黑色的火焰！

他像野獸般的撲上前來，壯碩的雙臂交叉一甩！

啪啪啪啪啪⋯⋯

十多道銀線被強行扯脫！

「這種娘娘腔的戰鬥方式，怎能傷害得到我李小減？」

李小減變出手中的長棍。那是一根銀灰色中半帶透明，材質不明的法寶。長棍直砸在黑衣人身上！

鏘！

黑衣人亮出了匕首，抵住了銀灰長棍！

又一場的近身大戰！

只見密室之中，長棍灰影，尤如一尾陰溝兇獸，纏繞獵物，瘋狂噬咬；而黑衣人手中匕首，則像是一隻神眼鷹隼，尖啄的落點，均是精準無比，再加上不時出現的銀線阻攔，壓制著對手的攻守開閤，使其發揮不出最強的力量！

在一片眼花繚亂之間，兩人已經過了五十招以上。

天佑同學眼界大開。

「雖然不知道這黑衣人和那甚麼姓「周」強者，到底是誰，又為何要幫助我，可是這班鬼厲道的人，尤其是這個李小減，強到了難以想像的地步！若不是有這個黑衣人出手，我根本不可能跟他們有一戰之力啊⋯⋯」

蔣小凡的身上，開始被紫藍魔氣纏繞。

他的目光，變得跟天佑同學一樣，似乎漸漸被魔化之意，佔據神智了。

天佑同學轉過頭來，看到蔣小凡的狀況，不禁暗暗心驚。

「為甚麼他能夠在沒有上卷基礎的情況之下，漸漸領悟下卷的傳承？」

自第五十招之後，黑衣人已是漸漸佔據了優勢。

到了第七十五招！

李小減被轟飛，重重摔落在地上。「吼！」他還想要撐起身來，可是已被匕首抵住了咽喉。

「鬼厲道人門下第三弟子李小減，就只有這樣的程度？看來這甚麼鬼厲道，近年是越混越差了，結果要淪落到染指盜墓的勾當麼？」

李小減道：「我知道你是誰了。你用的是銀川蜉蝣線，你是冷面獨行商天真，煉界十大暗行者中，排行第六！難怪你能夠神不知鬼不覺地潛入這種地方。」

商天真冷然一笑：

「想不到我這麼有名，這是作為暗行者的失敗。可是我怎麼不記得，在見過我使用銀川蜉蝣線的人當中，還有活下來的啊？到底是誰把我的法寶洩漏了出去？」

李小減道：「哼！自以為是！這甚麼煉界十大暗行者，再隱匿身份，能瞞得過我師尊的法眼？不過你名氣雖大，卻不見得很了不起。你也不過僅僅勝我半招罷了。要是碰上我師尊，你不是他一掌之敵啊。」

商天真左顧右盼，道：「可是你師尊不在啊，對嗎？」

他提起了匕首。「在下不才，但若是說到殺你，我想是剛剛足夠了。」

匕首正要刺下去！

李小減突然面露猙獰：「雖然我師尊不在，可是他借了一掌給我啊。」

李小減一掌拍去！

遠遠超過李小減和商天真層次的煉能力，決堤而出！

砰！

商天真的下半身，爆成了一團血霧！

lm
儲左幾個月星期日終於可以一次過睇哂佢

周謙

哇 究竟有咩關係

睇翻天火同黃泉 出現左火 水 木 會唔會出曬五行就係天地重煉？

睇怕係黃泉搵到佢返來
天佑係咪要做女婿

個時間點究竟係點樣
周謙有個女
商天真未死

之前有一集有句提過商天真,話將佢dum去煉界最偏ge地方睇佢搵唔搵到路番黎,嗰陣我記得佢係同奇蹟世代,摩耶斯嗰堆天驕之一,照計應該大家咁上下水平,點解依家出場好似第2個lv ge人咁ge?

真係商師兄

重睇

我想知周謙個女係唔係同小魂生

話唔定係周謙姑媽呢

喺度公佈左先, 驚聽日漏左

黃泉2擱置

原因: 能力所限, 無法雙修。已經苦苦嘗試過幾個月, 就係無法同時創作兩個故. 即使我今日開始做全職都無可能做到, 能力未到。

我初步計劃明年七月可能會出黃泉2, 視乎到時自己升呢升唔升到呢個地步.

因為我打算緊出年書展自己搞檔嘢賣書, 最好有黃泉2撐場面

重煉2呢

I mean 公開版

屌，商天真要死多鑊

唔會嘅
一定有底牌

如果今日都有文就好

黃泉逆仙錄 周謙 商天真！！！

《重煉傳說》第482章．下卷的真相

只剩下上半身的商天真，砰然倒在地上。

他的表情，還是一副完全不可置信的樣子。他的腰下已成一堆稀散血肉，傷口處繼續流瀉鮮血。他狂咳了一輪，吐出不少血膿和內臟碎片⋯⋯

他的生命力正在快速溜走。

李小減勉勉強強地站起身來。

「嗄、嗄⋯⋯師尊這一掌，果然是霸道啊⋯⋯」

李小減剛才拍出從鬼厲道人那兒借來的一掌，可是其身體完全無法承受，整個手掌已經沒了，手腕斷口滴出黑色血膿，黑色血管直延伸到上臂⋯⋯怎麼樣的大能者，都不能讓他的手重生了。

商天真雖然已是垂死，表情卻是絲毫沒有出現恐懼和痛楚。

他只是不可置信。

「咳咳咳⋯⋯這不合理啊。根據暗行營的情報，以鬼厲道人的性情，怎麼會願意不惜耗損修為，借給弟子他的全力一掌？你拿著這一掌，大概連重煉強者也得要忌你三分，他還怎麼控制你不去到處投誠？」

李小減瘋狂獰笑。

「這你不用管！我鬼厲道門人對師尊的忠誠度，不是你們可以想像的！嘿嘿嘿⋯⋯算無遺策的商天真，卻是算不過我師尊了吧？也難怪，眼界相差得太遠了。哼哼哼⋯⋯輪到你啦！你的那位周姓主人，又有沒有借你一掌，好讓你作出絕地反擊啊？」

李小減的另一隻手，蘊釀著可怕的煉能力波動。

「即使你真的藏著底牌，我還有師尊借我的第二掌呢。這個傳承，師尊志在必得，籌劃多年，他早預料到還會有別的強者覬覦赤城的劍訣，當然會有兩手比較猛的準備！即使你那甚麼姓周的主人親身來到，他也要自問接不接得住鬼厲道人的全力一掌！」

商天真嘆了口氣。

「我家主人，真沒想過為了保護一名帝京新生，有需要自己親身出動的⋯⋯」

李小減猶在囂張大笑。

「⋯⋯因為根本不需要啊。」

商天真把他銀光閃亮的雙手，滲泡在自己的血泊之上。

埋伏了滿室的銀線，驟然全部閃出刺眼的血芒！

「血泊蜉蝣！」

沾了鮮血的銀線，驟然像是變了質，轉化成一件嗜血兇殘的法寶！

血線閃電交織！

縱橫交錯的血線，把李小減大字型地綁死在牆上。

商天真舉起顫抖的手，拋出匕首！

咔嚓！

李小減剩下來的那隻手掌，齊腕割斷，砰然落地。本來包覆著手掌的黑焰，已漸漸熄滅。

躺在地上的商天真，勉強抬起頭來。

「李小減，你應該叫你的師尊，把整副肉身都借給你啊。只借兩掌，卻是打不出來，又有何用？咳咳咳⋯⋯」

商天真的另一隻手，仍然滲在自己下半身的血泊中，不住催動⋯⋯

綑在李小減身上的血線，越來越緊。李小減身上的衣服和軟甲，漸漸撕裂，皮肉割開，鮮血迸流⋯⋯

任李小減瘋狂咆哮掙扎，也根本無法脫開血線的綑綁！

商天真的生命力已餘下不多了，他的臉上已出現死灰之色⋯⋯

「呼⋯⋯真想要當場把你分屍⋯⋯可惜我剩下的力量不夠了⋯⋯天佑同學，待我死後，你替我撿了這傢伙的尾刀吧。李小減在煉界通輯犯排行榜上，排名也算不錯，你拿了他的人頭回帝京領獎，算是我家主人送你的賠罪之禮⋯⋯」

「呃、哦⋯⋯好的。可是商先生，賠罪之禮的意思是⋯⋯？」

「我沒有力氣再跟你解釋了。讓、讓我先把那個吸你修為之人⋯⋯殺、殺了吧。」

商天真手中變出了另一把匕首。這把匕首遠沒有他斬下李小減那一把那麼厲害，但還是非常不錯的一件法寶。

他正在把剩餘的煉能力，灌入匕首之中，直至他認為足夠殺掉蔣小凡為止。

「今年帝京的新生到底怎麼了？每一個⋯⋯都比往年要強啊⋯⋯」商天真苦苦催動，匕首散發的氣息，越來越恐怖！

即便商天真已經重傷到如此田地，可是要殺蔣小凡，仍然不是問題。

蔣小凡露出了極之恐懼的表情。

「不、不要⋯⋯還、還差一點點罷了！」

天佑同學自從把秘笈翻過了一半之後，速度便漸漸加快，到了此刻，還剩下四份之一不到，便破譯完成了⋯⋯

蔣小凡甚至怕到前額裂開，流出鮮血來了⋯⋯

怕到前額裂開？

飆！商天真用盡最後一口氣，把匕首拋向蔣小凡！

這一刀，大概連狀態十足的天佑同學，都沒本事接得住。

鏘！

蔣小凡被匕首的衝擊力，轟到脖子幾乎扭了半圈。

他慢慢地把脖子轉回來。

他竟然用牙齒把匕首咬住了。

即使代價是兩排牙齒，半數碎裂，弄得滿口內血肉模糊的樣子⋯⋯還是接住了。

蔣小凡竟然還有能力，接住商天真的飛刀？

然而，這遠遠不是值得驚訝之處。

蔣小凡，在哭。

他的眼神，在求饒。

「師尊⋯⋯放過弟子吧！師尊啊⋯⋯」

更讓人驚訝的是，他的前額。

蔣小凡同學的前額，像是熟透爆開的果子般，「啪裂」一聲地裂開，並漸漸張開到約三隻手指的寬度⋯⋯

在裂開的傷口處，一隻眼球擠了出來。

這隻眼球，散發著一股桀驁不馴的狂野叛逆，目空一切的高傲囂張，以及倚老賣老的輕蔑不屑。

而在擠出眼球的同時，蔣小凡的表情死灰，已霎時變成了死人樣子。

眼前這一個東西，到底還是人嗎？

商天真一看到這隻眼睛，吐出了他體內的最後一口鮮血來！

「你、你竟然⋯⋯」

那隻眼睛，好像操縱著蔣小凡嘴巴似的，生硬地張合著⋯⋯

「本道人既是說了要志在必得，當然是留了足夠的後手。本道人剛才說過，即使那個姓周的親自前來，本道人也不怕，難道我只是隨便說說的？」

商天真咬牙切齒，想要從手中變出第三把匕首來⋯⋯

「冷面獨行商天真，你的表現不錯啊。若不是你死要跟本道人作對，本道人也想要把你收為弟子啊。可惜，你不是重煉。除了重煉強者之外，沒有任何人能夠威脅得到重煉強者！」

商天真手中的匕首，已是閃現到了一半。

「沒用的。你以為我只是借一隻眼睛過來嗎？」

那隻眼睛，輕輕眨了一眨。

啪！的一聲，匕首消散了。

「可、可惜啊⋯⋯我、我已經把鬼厲道人都逼、逼出來了⋯⋯就只差、只差⋯⋯差多兩、三條命吧。嘿、嘿嘿嘿⋯⋯」

商天真滿臉不甘，後腦袋砰的著地，雙目已呈死灰，沒了生機。

天佑看著眼前這一隻⋯⋯披著蔣小凡皮囊的獨眼怪物⋯⋯

「你、你就是鬼厲道人？」

天佑同學對鬼厲道人認識極淺，除了知道他是把蔣小凡帶壞的師父之外，便是一無所知。若是他像會議內圈那些見多識廣的強者們，見到這隻眼睛後，恐怕心裏剩下的所有戰意，都會霎時熄滅。

鬼厲道人，老牌重煉強者，甚至是在重煉強者當中「滅世派」的領軍人物，曾多次令煉界甚至帝京鬼哭神號的恐怖老怪！

此人也夠忙的，在會議內圈控制大局，甚至逼得四名重煉強者禁足的同時，竟然還能分身來到赤城劍藏，奪取傳承？

你好煩啊！

鬼厲道人檢查著他的「鬼厲的覬覦」，見一切運作正常，便滿意地點了點頭。

目前天佑翻閱秘笈的進度，大概還剩下十多頁，不到十份之一了。

「不管是那商天真也好，你這個小娃娃也好，所有的人，都是太嫩了。這麼重要的劍藏傳承，我又怎麼可能會派個底層童子過來收取？一旦被他搶走了傳承，或拿來向其他人獻媚投誠，本道人豈不又要大費周章，四處尋人奪寶？最簡單方便的做法，當然是親身過來接收啊！」

那隻獨眼開始蠕動，吸收著蔣小凡的血肉。

「饒、饒命啊師尊⋯⋯」

蔣小凡最後有氣無力地哭喊出最後一句話，就變成了人乾，無力地脫落地上。

至於那隻獨眼，則在周圍漸漸長出血肉，最終長出了一個渾身肌膚透明，血管骨骼可見，卻是身長體壯，滿頭亂髮的中年男子。

正是鬼厲道人！

「厲鬼化生訣⋯⋯小娃娃，你有幸親眼目睹重煉強者的秘法，算是死得不枉了。」

天佑同學經歷一次又一次的震驚，已是有點審美疲勞；如今見到如此荒謬殘忍，從蔣小凡腦殻中長出身體來的功法，反而嚇不住他了。

在他心裏，始終有一個問題，想不明白。

「鬼厲道人，你既要搞那麼一齣，把我引來破譯劍訣，可見你本人也不是合資格的傳承者。你既然沒有上卷的底子，那麼你千方百計要搶奪下卷，是為了甚麼？」

鬼厲道人哈哈大笑。

「如果赤城劍訣下卷，必需要以上卷作為門檻，才能使用，那麼這個隱藏劍藏，對除了你以外的所有人來說，都是沒有價值的。那又為何會有人來搶呢？」

天佑同學突然想到一個可能⋯⋯

「難道所謂的下卷⋯⋯」

鬼厲道人比了個手指頭：「小娃娃，看來你也猜到了。沒錯！九意歸一，只是開啟劍藏，破譯劍訣的鑰匙！赤城劍訣的下卷，根本是人人可練！不！下卷和上卷，根本就是兩套無關的劍訣！」

「甚麼？」天佑同學大大震驚。

「赤城劍訣的下卷，又名「戮仙劍獄」，跟「斬仙劍陣」齊名，同屬遠古仙術系統中的最強劍陣！而且據說，戮仙劍獄和斬仙劍陣，都不過是一個更強劍陣所拆開的兩半罷了！本道人已擁有「斬仙劍陣」的傳承，再得到這個「戮仙劍獄」之後，本道人將會成為重煉強者中的第一人！到時候，帝京這個名字將會從歷史上消失，帝京將會改名為「鬼厲門」，進而全軍出動，血洗煉界！哈哈哈⋯⋯」

明天大結局

邊個黎救佢

係咪有個角色叫周顯？

周顯咪周謙 黃泉主角

不得了

小凡終於收皮 好開心
呢個收場幾好

天佑會唔會打殘鬼厲呢，成為第一個擊敗重煉的新生

唔係好明 黃泉同重煉係同一個世界？
商天真唔係死咗啦咩？ 即係重煉時間點早過黃泉？
定周謙收咗商天真令佢復活？

唔可能, 前幾章, 金同小凌都已知道鬼厲陰謀, 重煉對重煉, 係時候出手救仔.
恐怖的小凌, 叫左咁耐, 係時候啦掛

黃泉商天真, 算唔到對面軍師親自出手.
重煉商天真, 算唔到鬼厲會親自出手都算, 連鬼厲借力都算唔到

接受唔到商天真又死

快d到聽日

真係好撚無用

大家都唔記得啲伏筆

追晒暖巴暖島所有文
暖打寫武俠小說確係有一手
想問下黃泉會唔會係煉界既其中一層
追追下黃泉見到商天真個名忽然間有依個諗法

好興奮
仲有三個鐘就完第一季

完結篇．你在說甚麼啊弱智！

就在鬼厲道人揭開赤城劍訣下卷真相的同時，天佑同學也已經把下卷的秘笈，翻開到了最後一頁。

傳承的破譯已經完整了。

劍神赤城所曾竭力掩藏的最終秘密，也全部出現在天佑同學的腦海裏。

劍神赤城當年練劍練到了走火入魔，為惡無數，最終為正道組成聯盟進行狙殺。後來赤城走投無路，又向正道投誠，把所有惡行推給師妹第六世海倫娜，得以洗白，以至後來還當上了正道聯盟的盟主，被後世之人推崇膜拜，奉為仙劍系統的祖師之一。

而實際上，赤城當年「改邪歸正」，自稱已經散去所有魔道武功，其實也只是謊言。

赤城當年身居正道盟主時，暗裏依然在以魔化之身，招攬門徒，到處行殘忍不仁之事。

在當年，赤城就是一人分飾兩角，以魔化的隱藏身份，令到煉界風聲鶴唳，繼而令到正道聯盟不得不保持團結，抵抗魔道。

殊不知，正道盟主和魔道背後的大魔王，是同一個人。

在當年，也並非沒有能識破或碰巧撞破真相之人，但最後統統被赤城照辦煮碗，把這些知道真相的人當成替死鬼，反把所有行惡證據加諸到他們身上，乘機洗白，就跟他對深愛他的師妹所做過的事情一樣⋯⋯

而這「完美犯罪」的唯一漏洞，就是被赤城視為畢生最高傑作的「戮仙劍獄」。

這戮仙劍獄，並不是由赤城本人徹底原創，而是根據一篇極遠古的殘缺劍譜，殫精竭力地修補改良而成⋯⋯

這殘訣劍譜，本不可練，但不知為何，卻對於赤城身上的魔氣，極之契合，練成之後，甚至可以憑一人之力，力抗整個正道聯盟，實現他當年稱霸煉界一方的野望⋯⋯

然而，最終赤城並沒有讓「戮仙劍獄」曝光於世人前。

至於原因，他並沒有在傳承中解釋。

明面上，劍神赤城最終以正道盟主身份殞落。他一生惡行的唯一證據，便是連他不惜冒死後身敗名裂之險，都不捨得抹走的，這套不為人知的「戮仙劍獄」。

然而，不為人知，又為何會被鬼厲道人所得知？

鬼厲道人道：「戮仙劍獄，並沒有在煉界開過殺戒，是因為當年，有一個人，制衡住赤城的野望，直至他死去為止。那個人，傳承了殘缺劍譜的另外一半，自創了另一門「斬仙劍訣」。而當時，那人的「斬仙劍陣」，跟赤城的「戮仙劍獄」，曾經在暗地裏比試過一場！誰勝誰負，不得而知，唯一肯定的事，此戰之後，斬仙劍陣和戮仙劍獄，便同時消失於煉界。」

「直至本道人把斬仙劍陣重新找出來，從那人的傳承中，我才得知魔化赤城和戮仙劍獄之事。本道人這些年來，沒少使用斬仙劍陣屠戮仇家，因此線索多少總會暴露一些，而在一些多事之人的順藤摸瓜，考古搜證之下，近年赤城魔化的傳聞越傳越烈，這才逼得帝京那邊鬆開大禁制，開放赤城隱藏劍藏的挖掘許可⋯⋯這正好合了本道人之意！」

鬼厲道人說這番話，並非只是對天佑同學說，而是在會議內圈那邊進行「同時廣播」。

內圈那邊的鬼厲道人，解說完自己的陰謀後，怒指卡卡。

「死小丑！之前夠膽罵本道人弱智？聽了本道人謀劃多年的大謀略之後，總算發現自己有多稚嫩了吧？」

身為《帝京一週》狗仔，算得上見聞廣博的居禮女士，都被鬼厲道人此計深深震撼了。

「那麼說來，鬼厲道人謀劃取得魔化赤城劍訣，不，應該是「戮仙劍獄」才對，是從他獲得斬仙劍陣時就開始的了？可是，遠在我出道成為異能者之前，鬼厲道人就已經憑斬仙劍陣，成名煉界多年了啊⋯⋯這豈不是一個千年萬年的大謀略？天啊⋯⋯」

卡卡表情僵硬。

小凌滿臉憂心。

金手中的蛋，立不住了。

叛蝶把三人的表情看在眼裏。她暗暗灑了一些花粉在眼睛上，驟然迸出淚水，然後拍桌而起！「不准你傷害我的徒弟！我身為赤城的後人，我不允許你得到他的傳承！」

鬼厲道人笑得囂張啊！

「可惜啊！若不是你們臨急抱佛腳，隨便謀劃個一年，便要驅使這位天佑小娃娃去搶戮仙劍獄，這小娃娃會弄到今日這個田地？本道人知道他的潛質很高，連本道人都想要收他為徒啊！可惜，是你們害死了他！不過他也死得不冤，他將會是戮仙劍訣橫空出世之後，首個用來試劍之人！啊不，死人才對。」

在密室當中。

天佑同學已經把下卷的秘笈，全部破譯完成！

他虛弱地跌坐在地上，滿頭長髮，鋪散一地。

本來，他將得到了魔化赤城的全部真傳，可是如今這些真傳和他的「魔化劍意」，全部都被「鬼厲的覬覦」吸收凝聚成一個拳頭大小的紫藍光球。

「這就是本道人謀劃多年的豐美果實⋯⋯赤城啊赤城，你也瞑目了吧？你的傳承，落在本已名動煉界的本道人手上，總比糟蹋在這種通常很短命的天才幼苗手裏要好吧？」

鬼厲道人將嘴一吸，紫藍光球漸漸被吸引過去！

「不能讓你得手！神木昇龍拳！」

鬼厲道人隨手一拍，把天佑同學重重反轟落地上！

「咳咳咳⋯⋯」這反震之力，讓天佑同學五癆七傷。

「想要找死？還太早了！本道人還要用你來試劍，不會隨手就打死你的。嘿嘿嘿⋯⋯」

「天佑！」泰萊莎想要撲過天佑同學，可是被彼拉死命拉住阻止。

「放開我！」

「你不是戰鬥系異能者，你過去的話，只會拖累了天佑同學！」

泰萊莎只能憤恨地鎚打地上，不住尖叫。

鬼厲道人猛一吸，把紫藍光球一口吞了！

本來就屬魔之一類的鬼厲道人，吞了光球之後，更是魔意澎湃！

「哇哈哈哈哈⋯⋯戮仙劍獄！不愧是遠古仙術劍陣兩大王者之一，跟本道人的斬仙劍陣，各有奧妙，平分秋色！」

在會議內圈的鬼厲道人，背上四劍中的其中一劍，一閃消失，落在密室中的那個鬼厲道人分身手中。

「今日，就是戮仙劍獄出世之時！如此值得紀念的日子，試劍之人，當然不可以隨便找來！正道赤城，戴假面具，偽善小人，連本道人也不屑，今日這偽善小人的傳人就在這兒，真是試劍的最佳對象啊！赤城本來就是魔，有甚麼不好意思暴露真身的？我鬼厲道人今日就助他一把，撕去他當年的假面具，還他「清白」，讓他以後以「魔頭」留名歷史，地位⋯⋯就僅次在本道人之下吧！哈哈哈哈！」

鬼厲道人表情極之興奮。

「戮仙劍獄，雖是劍陣，但只需要一劍即可，意為一魔戮萬仙！」

鬼厲道人祭起了他的飛劍，飛劍懸在上空，一閃而分為十把！

「對付你這種小娃娃，不需要分身萬劍，十劍即可也！啊⋯⋯我感到這劍獄的種種變化之妙了！經過赤城當年改良之後，這劍獄在陣式變化之上，甚至還隱隱蓋過斬仙劍陣一頭！好劍陣！好劍陣！」

只見鬼厲道人把十柄飛劍，在空中作出種種玄妙變化，沉浸其中，滿足不已。

憑天佑同學的眼界修為，是看不懂這劍陣有多奧妙的。

他只知道，鬼厲道人擱著他不殺，他或許就有反擊的機會！

他悄悄站起身來，手上燃燒著一道白火，掌心蓮已是全力催動。

鬼厲道人仍在專注玩劍，並未看著天佑同學，跟他說道：

「小娃兒！你當本道人是弱智的不是？難道我真的會為了玩劍，而得意忘形嗎？你手上的峰火掌心蓮，雖然還算不錯，但你畢竟不是那個胖子，你所祭出的青蓮火，程度太弱，就連我的毛髮都燒不著！還是你想要逃跑？就算你能逃出去找你師父庇護，在這剎那之間，你又可以同時帶著你的相好和小精靈全身而退？你要想清楚後果！」

天佑同學挺身而立，絲毫沒有畏怯鬼厲道人的駭人氣勢。

「我沒有打算逃跑。」

「哦？那你是不打算引頸就戮了？不過在戮仙劍獄之下，怎麼樣的掙扎，也是徒勞。」

「其實這甚麼戮仙劍獄，不過是普普通通的雞肋劍訣，我一看，心裏就被撥了一頭冷水：這種破爛東西，也稱得上是傳承？赤城劍訣上卷九境，比這甚麼魔化傳承，要高明得多了！」

鬼厲道人看了天佑同學一眼。

「你說戮仙劍獄，是雞肋？赤城劍訣的上卷，還要比這高明？嘿、嘿嘿嘿⋯⋯」

鬼厲道人冷笑連連。

「小娃兒！難道本道人會不知道你在裝腔作勢，肚子裏卻在打著甚麼鬼主意？只是在本道人跟前，你又能有甚麼手段耍得出來？拖延時間，等叛蝶來救你？可惜你不知道，叛蝶，還有跟你關係匪淺的卡卡，金和小凌，你所有的後台，都已經被本道人一網成擒，他們都已經自顧不暇了，哪裏還有餘力前來救你啊？」

天佑同學搖搖頭，學著鬼厲道人一模一樣的冷笑，道：

「你在說甚麼啊？弱智！對付你這種大腦傷殘的人，用得著我師父親自出手？我隨便一手，就能破你夢寐以求的甚麼戮仙劍獄！你以為本少真的為了拿甚麼傳承而過來的嗎？ON9！我破譯傳承，不過是為了取悅泰萊莎，好讓我爸戴綠帽罷了！我會稀罕這甚麼垃圾傳承？我呸！」

天佑同學，牛氣逼人！

屌炸天！

好吧好吧，我知道很多人不喜歡以上兩個形容詞。

天佑同學，寸過馬撚！

完結篇．看我破你的劍陣

當然，鬼厲道人說的甚麼四大重煉強者都被他一網成擒，只是一面之詞。他身為輩份極高的煉界老鬼，在小輩面前，自然是要吹牛一下，好在氣焰上把對手壓到動彈不得。

可是天佑同學的「寸過馬撚」，這牛就⋯⋯吹得有點大了。

然而，一名出道不到一年的新手，夠膽在老牌重煉強者面前吹牛？

這得要有多大的膽氣？天佑同學的某個器官⋯⋯難道真的長到膝蓋去了嗎？

就連鬼厲道人，也不相信世上有如此膽大之人。

除非，天佑同學是有倚仗的。他那番大吹牛當中，一定有著某個部份是真的。

「⋯⋯你說你能破解戮仙劍獄？這種大話也說得出口，你的面皮有沒有三尺厚啊？」

鬼厲道人譏諷道。

但是在他的語氣中，已經稍現懷疑。

天佑同學露出一副不敢相信的表情。

「不會吧？你條弱智仔，難道連戮仙劍獄的弱點，都看不出來？本少剛才在翻那下卷秘笈時，心裏還在想：不是吧？難道劍神赤城搞出這甚麼隱藏劍訣來，不過是留給世人的惡作劇？這見鬼的劍訣，根本是不堪一擊的垃圾！難怪赤城本人從來不用！瑪莉隔壁的，我屌你老味，我直至翻到最後一頁，我心想：吓？沒有啦？喂！這麼明顯的缺陷，竟然不修不補，直接封存？這不是拿來害人的嗎？誰練了誰死？哼哼哼⋯⋯呃，你剛剛就練成了吧？」

天佑同學越說越興奮，粗口橫飛，把「寸過馬撚」四字演譯得淋漓盡致。

鬼厲道人的老臉，漸漸漲紅起來。

「夠了。你說你看出了戮仙劍獄的缺陷，這大話根本騙不了本道人。以本道人多年的眼界和閱歷，要是一門劍訣本身有缺陷，而且是連像你這種新手都看得出來的缺陷，本道人會發現不了？」

天佑同學甚至用憐憫的目光，看著鬼厲道人了。

「天啊，真是慘過失學兒童，慘過在砍final Boss最後一刀時被老媽關掉Y-BOX。唉，我就把你剛才的話，原原本本的還給你好了：我請問你啊，為甚麼連新手都能看得出來的缺陷，偏偏你就看不出來呢？你還好意思說你是重煉強者？行行行！你快點一刀砍了我，然後拿這戮仙劍獄去找我師父叛蝶決鬥，看她怎麼一招殺了你！」

鬼厲道人面色陰沉不已。

「你能夠看出戮仙劍獄的缺陷，是因為你有著赤城劍訣上卷，九意歸一的底子？你是當世最了解赤城劍意的人？所以⋯⋯」

天佑同學揮了揮手：

「所以不用說啦！鬼厲，你被赤城耍了一場大的啦！這甚麼隱藏傳承，根本不是甚麼好東西！這是赤城為了遮羞用的，他根本不想讓這未完成的破爛劍訣曝光啦！所謂的赤城劍訣下卷，不過是世人自己想出來，再經多年自我美化而成的白日夢！而事實上，這不過是一部濕尻劍訣。這完全足以解釋為何劍神赤城一生以戴著假面具的正道盟主身份終結，因為他只是一個半桶水的魔，翻不出甚麼大風雨來啦！」

天佑同學左右張看了一下，然後向鬼厲道人悄悄話道：

「這兒就我們幾個熟人，你不說我不說，沒有人知道你被赤城「玩左一鑊」的！你就悄悄溜了吧！我就做做好心，對外跟別人說根本沒有甚麼傳承，這隱藏劍藏只是用來陰盜墓者用的⋯⋯」

「這、這⋯⋯」

鬼厲道人本來還懵懵的表情，驟然猙獰起來。

他仰首狂笑大笑！

「小娃兒啊！你這一招虛張聲勢，真是做得太妙了！就連本道人，心裏都有一剎那在想：不如真的悄悄溜了，當成甚麼事都沒發生過就算了！哈哈哈哈⋯⋯然後你就在想，本道人一定會留你一命，因為本道人要用你來作證人，證明根本沒有下卷劍訣這回事？此計大妙！此計大妙啊！」

鬼厲道人笑到彎下腰來。

而與此同時，天佑同學已是滿臉熱汗了。

「我鬼厲道人判斷頂級功法的眼光，這幾千年來，從來沒有錯過一次。不管是多複雜的功法，多遠古的傳承，我基本上只要看上一眼，最多三眼，便能理清底細。有沒有缺陷，有沒有暗藏害人陷阱，盡皆了然。這戮仙劍獄，雖然奧妙至極，但其劍理不深，本道人在三眼之內，就剖析得仔細無遺，再看兩眼，已算是保險中的保險。」

他指著頭上仍在飛舞變化中的十把飛劍。

「自你剛才大放厥詞起，我就在暗暗反覆驗證，到底這戮仙劍獄當中，是否真的存在你所說的大缺陷，這劍陣根本是不能用的廢功法？我足足看了五十幾眼！⋯⋯那你認為，我還會被你唬得到麼？」

鬼厲道人死盯住天佑同學，一字一頓地道：

「戮仙劍獄，沒有缺陷，沒有盲點！完美！」

天佑同學強作從容地，抹抹臉上的汗水。

「既然你不相信，那好吧！本少就親自點出來給你見識一下。」

天佑同學的峰火掌心蓮，白火大盛！

「你出招吧，鬼厲道人。可是你別說我沒有事先警告你，若然結果是，你這老牌重煉強者，竟然一招死在帝京當屆新生王手上，那你就可謂是「千年道行一朝喪」了。你要有心理準備，後世萬年，你都會被煉界中人大力恥笑！這個橋段，將會不斷出現在後世的搞笑節目當中！鬼厲道人，敗給一個剛入煉界的小娃娃！哈哈哈哈⋯⋯」

鬼厲道人被激出了真火來了！

兩人頭上的戮仙劍陣，殺意大盛！

「你硬要說你能破掉戮仙劍陣嘛，好！本道人也很想要見識一下，你是怎麼破的？即使真的被你破了，這表示你將來的成就，將會遠高於本道人。本道人敗給你這種不世天才，也不算丟臉！」

戮仙劍獄，十劍直指天佑，誓要將其碎屍萬斷。

天佑同學輕聲道：

「盲點不就在第七把劍之上嗎？笨蛋。」

「甚麼？」

鬼厲道人悄悄一愣。

就襯著這眨眼般閃逝的空隙，天佑同學果斷出手。

「峰火掌心蓮！」

鬼厲道人死死盯住第七把劍，想要補救那個他根本未能發現的盲點！畢竟要是真的一敗，他鬼厲道人，以後還有面子出來煉界行走？

「看不出來！我看不出來！怎麼可能？」

戮仙劍獄，變幻莫測，玄妙至極，但如此複雜奧妙的劍陣，真有盲點？這個盲點，到底在哪？

鬼厲道人只能眼睜睜的看著，天佑同學要破去他的戮仙劍獄了？

⋯⋯

青蓮火並沒有轟向第七把飛劍。

天佑同學使的是峰火連天訣。

他的攻擊目標是⋯⋯

鬼厲道人的兩腿之間！

天佑同學手中的掌心蓮，拍落在鬼厲道人的蛋蛋上！

「哇哈哈哈哈！你在搞甚麼？你在蔣小凡的身上，還見識不夠不朽之體的厲害？我的不朽之體是沒有弱點的！你搞了這麼一大齣，如果只是為了使出這招撩陰爪，那你實在是太太太太嫩了！你以為這是現實世界？流氓打架麼？」

青蓮之火，猛地一燒！

「哇！！！」

鬼厲道人胯下傳來錐心刺骨的劇痛！

這個時候，在會議內圈，鬼厲道人也在仰天狂喊！

而叛蝶同學，笑到捧著肚子了。

卡卡和金在擊掌。

小凌露出了像是連續劇看到了峰迴路轉時的滿足表情。

「怎麼可能！怎麼可能！我的不朽之體，對胯下的守護，甚至是其他身體部位的兩倍！我鬼厲道人出來煉界行走多年，撩我陰者，都是手腳斷碎的下場！怎麼這小娃娃，憑著這遠未到家的青蓮火，就能破了我的不朽之體？」

鬼厲道人蛋蛋被燒，那甚麼戮仙劍獄，根本維持不下去！十把飛劍，九把漸變透明，隨便浮游半空，失魂落魄的樣子。

天佑同學陰陰笑道：

「哎呀，我剛才好像搞錯了。戮仙劍獄並沒有盲點，盲點是在於「魔化劍意」才對！劍神赤城走火入魔，可是他的入魔，只是半桶水，未能真正成魔啊！原因就在於，他入魔之後的魔化之身，無可避免地出現了一個致命的盲點：那就是他的蛋蛋！這個盲點，甚至連他自己都未能發現，非得要真正中招了，感覺到痛了，才知道其存在！夠盲了吧？所以我說，戮仙劍獄雞肋，不是沒有原因！只要捏住操控劍陣者的春袋，這劍陣就不解自破了！」

天佑同學在說時，不忘加強力度，把鬼厲道人的春袋捏得誇張變形！

鬼厲道人慘啊！

別的不說，單是「痛楚」這兩個字，他都不知幾千年沒有經歷過了。他的不朽之體，遠不是蔣小凡那種程度，是真正的刀槍不及，神器劈過去，連表皮都割不開！

他會感覺痛，就是說對方已經破去他的不朽之體！沒有了這絕對防禦，鬼厲道人也不是不朽了，他也是有被打爆的可能。

然後，就是被捏蛋。

這捏蛋麼，若說是以鬼厲道人此種縱橫上萬年，潛個修都可以潛幾百年的老鬼，其實蛋這個東西，不像是血氣方剛男子所看得那麼重要。畢竟他行惡多年，有甚麼民女沒搶過，有甚麼好花他沒辣手摧毀過呢？

再加上，以重煉強者大能，即使被捏爆了蛋，再長回來也不是難事。這個層次的高手，只要不是紫府被毀，即使肉身粉碎，還不等於是死了的。

問題就在於，鬼厲道人吸收了赤城的魔化劍意。

這是赤城本人魔道修為的一個致命盲點。自他走火入魔，作惡多端，再回過頭來返回正道⋯⋯一直都沒有人發現過這弱點⋯⋯

在正史上，就連赤城本人是否知道自己這個弱點，都是未解之謎。

然而，天佑同學知道。

完結篇．兩指一分

「這、這個弱點，跟煉能力在體內的分佈無關，並不是功法缺陷問題，而是關係到赤城本人在他早期生涯裏，所受過的精神創傷，因而形成的不能彌補的修為盲點。這個盲點，恐怕連赤城本人，都不會承認，甚至不察覺，因此在傳承當中，也是隻字不提⋯⋯可是你怎麼會知道？」

鬼厲道人面色鐵青，滿頭是汗。

對於勝負和自身安危問題，已不是他最關注的點。

他只是想要知道，自己到底敗在哪兒？為何眼前這個小娃娃，對擊敗自己，從開始就胸有成竹？不搞清楚的話，他不甘心！

天佑同學只是聳了聳肩。

「因為我曾經穿越到遠古時代，親自捏過赤城的春袋，捏到他呱呱叫，所以我知道。」

若要追溯起來，天佑同學的胸有成竹，是源自於他早在修煉學季時，在仙術煉氣塔上的遭遇了。

由於他當時身懷海倫娜任務，因而在煉氣塔頂層，「誤打誤撞」地開啟了叛蝶所埋下的一個隱藏任務。這個任務，是需要天佑同學的精神體，進入一個模擬當年劍神赤城陷害師妹第六世海倫娜的場面，去揭發赤城魔化的秘密。

這個本來是不可能完成的隱藏任務，最終真的是誤打誤撞地被天佑同學搞定了，用的，是他當時最拿手的法寶：綑仙絕殺。

綑仙絕殺這一捏，捏出了無敵赤城的弱點來。

正是由於天佑同學破解了這個任務，他才得以傳承到赤城劍意，把後世沒有人能夠練成的赤城劍訣，一口氣修到了第九境界，並最終臻至九意歸一。

因此，對於當日在煉氣塔上的一捏，天佑同學印象是無比深刻，並視之為他發跡的轉捩點。

來到此刻，魔化赤城劍意，落入鬼厲道人之手。

他看著渾身紫藍魔意的鬼厲道人，就不期然地回想起，當日那假惺惺到了極點的劍神赤城⋯⋯既然鬼厲道人繼承了赤城的魔意，那麼說，赤城的弱點，鬼厲道人也該一併繼承了吧？

不過他手頭上已沒有了綁仙絕殺，這件法寶，仍在維修當中。

那就徒手好了。

推測鬼厲道人同時繼承了赤城的弱點，這也不過是賭搏式的估算，但天佑同學也沒有第二條路可走了，就唯有把賭注全押下去了啊！

證明是押對了！

天佑同學也沒必要對鬼厲道人解釋得那麼精準，所以就隨口說是「穿越」了。鬼厲道人一聽，又覺得天佑同學在吹牛。

他只得慘然一笑。

「哈、哈哈哈⋯⋯哈哈哈哈哈！」

最慘的是，這捏蛋並不是單純的捏蛋，這是赤城畢生修為的盲點所在，在傳承了魔化劍意之下被捏蛋，就等於是被捏住本命紫府般。

而被捏爆了本命紫府，不管是誰，都沒得再長一個的。

鬼厲道人狂吼一聲，把劍召回到自己手中！

「就看誰動手動得快一些！」

啪！

天佑同學，捏爆了鬼厲道人的春袋。

若然《帝京一週》的狗仔在場的話，可想而知，這將會是一件多轟動的頭條新聞！

鬼厲道人的生命快速萎縮！

可是他那劈下來的一劍，並沒有停下來。

咔嚓！

峰火連天訣，割下了鬼厲道人的頭顱。接著一個閃身二倍速收招，正好躲過這劈下來已沒甚麼力量的一劍，返回到原先出招的位置。

「天、天啊⋯⋯天佑同學他⋯⋯幹掉了鬼厲道人。」彼拉完全呆了。

「我果然沒有看錯人，天佑他⋯⋯絕對會成長到金的高度。」泰萊莎也是震驚不已。

天佑同學只是呆立。

「我⋯⋯殺死了一名重煉強者？」

沒有真實感啊！

鬼厲道人的頭顱落地後，還一直滾，正好滾到了天佑同學的腳邊。

死灰一般的眼白，完全鬆垮的表情⋯⋯天佑同學看過的死人不多，但這副模樣，應該不會弄錯，是死絕了吧？

從頭顱仍然保持著張開狀態的嘴巴中，骨碌一聲，掉出了一個拳頭大小的紫藍色光團來。

那是赤城的魔化傳承！

「嘩屌！」

天佑同學二話不說，就撲在地上拾起這個傳承，然後也不顧忌這是從死人嘴裏吐出來的東西，把光團一口吞了！

這魔化傳承，曾被世人稱為赤城劍訣下卷的「戮仙劍獄」，絕非天佑同學之前吹牛所說的雞肋之物。

這是變化萬千，完美無缺的遠古仙劍劍陣啊！

而除了這門功法之外，魔化傳承還有沒有其他內容，例如是寶物法寶之類的，還是未知，需要好好消化和探索啊。

天佑同學吞下傳承之後，他的滿頭長髮，隨即又無風自動，狂亂飛舞！

他整個人的氣質，驟然變了。

他的眼神，變得邪異、陰險，詭譎莫測。

他看著腳前那鬼厲道人的頭顱，一陣憤怒狂吼，便是踏出一腳，把頭顱踩爆！

腦花四濺。

接著，他好像氣還未消似的，衝向鬼厲道人仍然跪立的屍體，祭出峰火掌心蓮，瘋狂拍打！

砰砰砰砰砰！

鬼厲道人屍身被殘酷打爆，血肉濺飛至好半個密室。天佑同學渾身黏滿血肉，他伸出長長的舌頭來，舔了舔臉上沾著的鮮血，邪異的雙瞳之間，更添上了一絲血光。

「我從來不知道，殺人是這麼爽的一件事情啊⋯⋯赤城老怪，你的意志，替我開啟了一條未知的大道⋯⋯魔道，似乎很對我的胃口！」

天佑同學仰首狂笑。

密室一角，彼拉死命按著泰萊莎的嘴巴，不讓她發出聲音來。泰萊莎不管，一手把彼拉甩開，然後衝了出去。

「天佑！你要憑自身的精神力，把魔性的意志壓下去！要是你無法駕馭魔化之意，便會反過來成了這股意志的奴隸啊！」

天佑同學轉過身來，看著泰萊莎，微微歪頭，

露出了既燦爛又猙獰的笑容。

「泰萊莎！我已經實現了你的願望，拿下了魔化赤城的傳承。我已經成為你心目中的英雄人物了吧？現在你的下面，是不是已經濕透了？ 」

泰萊莎的臉刷地通紅，目光中流露出被羞辱的委屈。

她輕皺著眉，搖頭苦笑。

「我所認識的天佑，並不是這樣的。天佑，你要保持著自我！若是被魔意主導了的話，你，就不再是我所認識的你了⋯⋯」

「老子給你打完了齋，你就不要和尚了麼？小賤人。」

魔化天佑輕描淡寫地帶笑道，然而他的語氣，卻是讓人心寒。

他一步一步地靠近著泰萊莎。

「魔化有甚麼不好？老子現在，感覺頭上沒有天際，只有無盡的欲望和可能性。我已繼承了戮仙劍獄，憑老子的資質，潛修幾年，不就是一個重煉強者？到時候，老子要風得風，要雨得雨！你當了我的老婆，想要甚麼研究材料，老子隨手替你搶來；誰跟你在競爭研究界的地位，老子給你通通殺了！這樣的生活，誰不想要啊？」

泰萊莎眼含著淚，緩慢搖頭。

「我不要。」

「你不要？那你還想要甚麼？」

「我要原來的那個天佑。那個羞怯、單純、天真、樂觀，雖然在各方面都在飛速成長，但卻依然保持著本心的那個⋯⋯我喜歡的少年。」

「吼！」

魔化天佑一把將泰萊莎撲倒在地上。

「少年？把老子當小孩子看待？我可是手刃鬼厲道人的新晉強者，放眼煉界，誰還有資格把我當作毛頭小孩？啊⋯⋯我知道了！我知道了！」

魔化天佑猛地抓住自己的頭髮，一臉驚愕、受傷、然後便是轉變成妒恨，憤怒！

「因為你一直忘記不了金！」

泰萊莎別個臉來，不作聲。表情上的委屈之意更重了。

「你為甚麼這麼傻？這些年來，他有給過你甚麼嗎？要說誰是賤人，他才是真正的大賤人！他玩過了你之後，拍拍屁股就回家當好老公去了！他有把你當回事？把你當成是肉便器罷了！你醒醒吧！」

魔化天佑抓住泰萊莎的雙肩，猛地搖晃著。

「老子為了你，以身犯險，歷盡艱辛，助你破解了赤城劍藏之謎！而金呢？他做過了甚麼？誰對你好，不是一目了然嗎？你這賤人聽我說好不好？」

「放開我！放開我！」

啪！泰萊莎一巴掌摑在魔化天佑的臉上。

啪！啪！

魔化天佑連摑兩巴掌，把泰萊莎打得重重撞在地上，再也沒有反抗能力。

「你這賤人，老子拉下面子來跟你講道理，你就偏不要聽！好！軟的不要，那就來硬的！不管你願意不願意，老子今天一定要得到你！反正你也認了自己是個誰都可以上的淫婦，老子就憑我的屌，弄到你屈服為止！」

魔化天佑十指成爪，一輪撕扯，把泰萊莎的下半身衣服撕成了碎片，然後強行掰開她的雙腿。

「咦？」

魔化天佑兩指一分⋯⋯

「處女？」

泰萊莎表情大羞。她忍住了淚意，以淡然的語氣道：

「我是一個非常高傲的人，而且長年醉心研究，根本沒有把自己當成是女人過⋯⋯可是不知怎的，當我第一次見到你時，我就好像變了個人似的，不斷對你作出種種誘惑，其實心裏就連自己都大吃一驚⋯⋯

可是我心裏一直有一關過不了，因為我們的年齡差距⋯⋯所以我也早有心理準備，不要求你給我名份或是甚麼，只要你偶爾想起我時，願意過來看看我就好了⋯⋯

但是，我沒有想到，最終卻是以這樣的方式⋯⋯不過我不會後悔，但是今天完事之後，我會自殺，因為我自覺對不起「天佑」，我心裏真正愛著的那個人。」

魔化天佑呆住了。

不，是被魔化天佑壓在後面的「天佑同學」，受到了大大的震驚。

「泰萊莎，你⋯⋯」

「你毀了我以一成修為凝聚的分身，你以為本道人這樣就會放過你嗎？」

身材壯碩的亂髮中年男子，一記勾拳，轟在天佑同學的肚子上！

完結篇．笨女人

鬼厲道三師兄李小減，被銀川蜉蝣線綑死在牆上之後，便一直瘋狂掙扎，企圖脫身。

他親眼目睹著自己的師尊，從蔣小凡前額裏化生出來，然後，被天佑同學捏爆了蛋，再一劍斷頭。

李小減幾乎當場就瘋了，根本接受不了眼前發生的事。

「師尊、師尊他⋯⋯」

李小減所震驚的，並不是鬼厲道人竟然被眼前這個毛頭小鬼所擊敗，而是⋯⋯

「那是師尊對每一個門下弟子所加持的「天靈鬼庇」，原來真正的用意是這樣嗎？就連我這個第三弟子，也不例外？」

李小減的前額漸漸裂開，流出了一行鮮血來。

「師尊，我⋯⋯可是你的第三弟子啊。為了得到這個連新手都能破去的戮仙劍獄，直得連我都犧牲掉嗎？」

李小減掙扎得更加瘋狂了。他的渾身煉能力瘋狂爆升，企圖抗拒前額的繼續裂開。

「天、天佑同學，那邊那個人，看上去很不妙啊⋯⋯」

彼拉同學在旁多次提點。

可是當時魔化天佑一心放在泰萊莎身上，完全沒有注意到黏在牆上的李小減⋯⋯

啪裂。

李小減前額爆開。

透過厲鬼化生訣，又一個鬼厲道人，以吸收李小減的血肉，凝聚了出來！

「你毀了我以一成修為凝聚的分身，你以為本道人這樣就會放過你嗎？」

鬼厲道人一拳轟在天佑同學的肚子上！

「嗚⋯⋯」

天佑同學被轟得摔倒地上，抱著肚子，嘔出了黃膽之水。

鬼厲道人怒不可遏。

「一成修為分身，被你用取巧計謀毀了，算你有本事。本道人這次就拿出兩成的修為來，算是表達本道人對你的認同！」

鬼厲道人把魔化天佑揪起來。

「來啊！本道人給你機會！儘管把你所有的底牌絕招都使出來，讓本道人示範一下怎麼一一破去！本道人要讓你感受一下甚麼是絕望！來啊！」

天佑同學當然不肯束手就擒。

神木昇龍拳。

紫金之手。

峰火掌心蓮。

峰火連天訣。

「怎麼這樣⋯⋯完全無法使用⋯⋯」天佑同學呆了。

好像所有他曾經學過的功法，到了這時，都完全廢棄了，根本催動不了！

「哇哈哈哈⋯⋯小娃娃，你到現在才發現嗎？魔化傳承，你以為是誰都可以消受得了的嗎？魔道，又被稱為「反仙術」，跟目前煉界主流的仙術系統，是完全不同，甚至是完全相反的異能系統！你透過傳承他人的魔化之意，把自己的本命紫府轉換成魔化狀態，所有的功法，都要換過一套，從新練起！在魔化狀態之下，就只能夠練魔道系統的功法！可是你有嗎？入魔才不過幾分鐘的你，有何資格繼承赤城老魔的傳承？只有本道人！鑽研魔道幾萬年的鬼厲道人，才是魔化赤城真正的繼承者！」

鬼厲道人又再「砰」地一拳，轟落在魔化天佑的肚子上！

「怎樣啊？本道人在等你啊！把你的本事拿出來啊！」

魔化天佑繼續不斷嘗試！

燃燒道台。

燃燒金丹。

完全無效。

道台和金丹，都不屬於魔道系統的修為！

若魔化天佑想要反抗的話⋯⋯

「彼拉！借我飛劍！」

赤劍已毀，天佑要使出飛劍，只得向彼拉借了。

「可是⋯⋯」彼拉有點猶疑。

「只管聽我說，飛劍扔過來！」

此時不是吝嗇的時候，彼拉變出一把藍色長劍，然後便扔向天佑同學！「這已是我百寶袋中最好的飛劍了，天佑同學接著！」

天佑同學接過了劍，只覺得極之襯手，看來在品質方面，此劍比起赤劍高出了甚多。而且這是一把中性之劍，不管甚麼系統，都能使用。

「戮仙劍獄！」

天佑同學祭出飛劍，藍色長劍在空中，幻化成十把！十把飛劍在空中飛舞，劍尖直指著鬼厲道人，猙獰旋轉！

鬼厲道人哈哈大笑。

「怎麼樣？天佑小娃娃！這戮仙劍獄是不是變化萬千，玄妙無窮啊？身為劍陣的操持者，更加感到赤城對於劍陣的研究，是多麼厲害了吧？」

天佑同學從未學習過任何劍陣，他無從比較。因此，他覺得這個劍陣厲害，那是當然的事了。

「天佑！不要使用戮仙劍獄！那是自殺行為！」泰萊莎喊道。

這也是彼拉對天佑借劍會猶疑的原因。

戮仙劍獄，應該說是赤城的魔化狀態之下，有著非常明顯而致命的缺陷，這是天佑同學剛剛才親自示範過的，還憑此消滅了鬼厲道人的一個分身。

他現在竟然要反過來，對已經受過教訓的鬼厲道人，使出戮仙劍獄？

那不是自殺的代名詞嗎？

魔化天佑並不理會泰萊莎的阻止。

「死吧！」魔化天佑吼道。

十把飛劍猛然轟向鬼厲道人的兩成修為分身。

「本道人就是要逼你使出這一招！吼！剛才你是怎麼毀我分身，本道人要以同樣的方式，對你以牙還牙！」

鬼厲道人五指成爪，抓向魔化天佑的兩腿之間！

噗哧。

爬滿青筋的鐵爪，從背後穿出來，爪尖的鮮血，汨汨滴落。

「泰萊莎！」

泰萊莎及時擋在天佑同學的身前，小腹替他擋住了鬼厲道人的索命一爪！

「哦？有情有義的女人啊，不錯。不過你即使捨身，也只能擋住我的一爪，又有何用？」

鬼厲道人正要把手抽回來。

泰萊莎雙手牢牢抓住了鬼厲道人的手臂。

「我⋯⋯不能讓你⋯⋯傷害他。」

「女人，你這樣做根本是沒用的！本道人手臂一震，就足以把你震至粉身碎骨！」

魔化天佑一聲震天怒吼！

「鬼厲道人！我要把你碎屍萬斷！」

天佑渾身魔意沸騰，空中迴旋的飛劍，驟然閃而分裂，從十把變成了一百把！

「戮仙劍獄．百劍獄！」

百把飛劍，同時刺入鬼厲道人的身上！逾半數的飛劍，均是穿透身體，劍尖滴血！

鬼厲道人，頓成箭豬！

「吼！敢傷我的泰萊莎？」

魔化天佑把鬼厲道人撲倒在地上，一拳又一拳地轟落在他的臉上。

他一口噬著鬼厲道人的面頰，然後把他的半張臉皮撕咬出來，然後把肉呸地吐在地上。

魔化天佑仰首狂嚎，在那大張到唇邊裂開的口裏，吐出了一個紫藍色的光團。

光團自轉，很快就形成了漩渦。

整個密室，閃出一陣刺眼的紫藍之光！

「哇！」

過了幾近一分鐘，彼拉才勉強睜開尚在疼痛的眼睛。

密室之中，除了只剩下蔣小凡和李小減的枯癟人皮之外，其他人都不見了。

「天佑同學！泰萊莎！」

在某個精神境界之中。

那是一個綿長而狹窄的海灘。

沙，是白色的沙，是由無數生靈骸骨磨成碎屑之後所凝聚成的沙。仍有不少可以辨出形狀的骨片，夾雜在細滑的沙層中。

浪潮，是血腥的浪潮。無量的鮮血之海，翻起的鹹腥海浪，拍落在海岸的聲音，好比百萬冤魂的哀號⋯⋯

天色，是代表死亡的紫色。天上無星無月，只有一個尤如黑洞般的漩渦狀太陽，所散放的光芒，是殺意。

在白骨沙灘之上。

浸泡在三吋血水之中。

魔化天佑，抱住了小腹被貫穿的泰萊沙。

「泰萊莎！你不需要這樣做的！為甚麼你要這麼傻啊！」

魔化天佑嚎啕大哭。

就除了偶爾傷口傳來一陣劇痛而稍有扭曲之後，泰萊莎的表情，非常平靜。

她摸著天佑同學的臉頰。

「戀愛中的女人，誰不是傻傻的呢？其實從第一眼開始，就注定了我這個自詡煉界最聰明的女人，甘心在你面前⋯⋯當一個笨笨的小女子啊⋯⋯」

「你先別說話！來！這一瓶超循環補充劑，先喝下去吧。」

泰萊莎已經無法吞嚥。

天佑同學先把一大口含在嘴裏，然後嘴對嘴的餵給泰萊莎。

泰萊莎身上其他的小擦傷，均已治癒。唯獨是小腹上那拳頭般大的貫穿傷口，就連止血的跡象，都沒有出現。傷口周圍，飄散著黑色的魔氣。

「為甚麼無法治癒！為甚麼？你放心！泰萊莎！我馬上就把你帶出去，只要回到帝京本部，就沒有治不好的傷！」

泰萊莎輕輕搖頭。

「重煉強者做成的傷口，不是⋯⋯那麼容易治好的。而且⋯⋯為甚麼要走呢？這裏很不錯啊。」

泰萊莎勉力地扭頭，看了看四周。

「至少，這裏是只屬於我們兩人的地方。能夠在你的懷中，渡過這最後的時刻，我⋯⋯還能要求甚麼呢？」

「泰萊莎！」

泰萊莎的手指按住了天佑的嘴唇。

「嘿，可惜我本來的個性就是很高傲的。當我被清洗記憶，變回凡人之後，或許你連見上我一面都不容易了⋯⋯但是我相信，只要讓我再見你一眼，我⋯⋯一定會再次愛上你的。只是到時候，你又會不會嫌棄我這個沒用的老女人呢？咳咳咳⋯⋯」

天佑同學把泰萊莎緊緊抱入懷中。

個PO唔夠長，等開，勿頂

1001

趁1001前 攝個位先